<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Communauté on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/communaut%C3%A9/</link><description>Recent content in Communauté on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/communaut%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Refonte du SDK Java Microsoft Graph : une recette pour revitaliser les repos open-source</title><link>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>En août dernier je suis devenu le mainteneur principal &lt;a href="https://github.com/microsoftgraph/msgraph-sdk-java">du SDK Java Microsoft Graph&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>L’équipe avait dû déprioriser ce SDK en faveur d’autres langages à cause d’un manque de personnel. Il y avait environ 100+ problèmes, ainsi que 15 pull requests provenant de la communauté. Les dépendances et outils n’étaient pas à jour, le développement Android n’était pas clair, il n’y avait pas eu d’innovation depuis longtemps, le repository avait l’air abandonné et causait beaucoup de frustration…&lt;/p></description></item><item><title>Nouveau Job : Program Manager chez Microsoft sur le Microsoft Graph</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</guid><description>&lt;h2 id="tldr">TL ;DR ;&lt;/h2>
&lt;p>En Janvier prochain je rejoindrai Microsoft en tant que Program Manager sur le Microsoft. C’est un changement excitant et j’aimerai profiter de l’opportunité pour remercier 2toLead for ces dernières années.&lt;/p>
&lt;h2 id="nouveau-role">Nouveau role&lt;/h2>
&lt;p>Je suis fier d’annoncer que je rejoins Microsoft en Janvier en tant que Program Manager sur le Microsoft Graph (et d’autres sujets de la Microsoft Identity Platform). Je ferai partie de la division MIP et de l’équipe étendue de gens brillants tels que Yina Arenas, Jeremy Take, Darrel Miller et plus encore.&lt;/p></description></item><item><title>SharePoint Framework et DevOps : Nouvelle documentation, nouveaux exemples</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</guid><description>&lt;h2 id="version-courte">Version courte&lt;/h2>
&lt;p>Avec la nouvelle version de Azure DevOps, une &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/sharepoint/dev/spfx/toolchain/implement-ci-cd-with-azure-devops">nouvelle documentation&lt;/a> au sujet de la mise en place d’un processus d’intégration et de déploiement continu avec Azure DevOps est disponible. Votre retour d’expérience est toujours le bienvenu ! L’organisation Patterns and Practices inclut aussi un &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-build-extensions">repository dédié aux outils et exemples DevOps dans le contexte du SharePoint Framework&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="version-longue">Version Longue&lt;/h2>
&lt;h3 id="mon-apprentissage-des-pratiques-devops">Mon apprentissage des pratiques DevOps&lt;/h3>
&lt;p>J’ai eu l’occasion de travailler sur la Gestion du Cycle Application (ALM), l’intégration continue (CI), le déploiement continu (CD) et les pratiques DevOps appliqués à SharePoint/Azure/Office 365 depuis plusieurs années. Selon mon expérience, peu importe que vous soyez un développeur indépendant ou membre d’une équipe, l’adoption de pratiques ALM est cruciale à la production de solutions de qualité.&lt;/p></description></item><item><title>Entrevue avec le Visual Studio Talk Show - SonarQube</title><link>https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/18.png" alt="18.png">&lt;/p>
&lt;p>Depuis de nombreuses années, &lt;a href="https://twitter.com/GuyBarrette" title="twitter profile">Guy Barrette&lt;/a>et &lt;a href="https://twitter.com/mario_cardinal" title="twitter profile">Mario Cardinal&lt;/a> animent le Visual Studio Talk show avec brio.
Ce podcast traite principalement de sujets liés au développement .NET en parlant des outils, solutions, languages, services etc.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;honneur d&amp;rsquo;être invité sur le show avec eux pour parler de &lt;a href="https://www.sonarqube.org/" title="website">SonarQube&lt;/a>sujet que j&amp;rsquo;ai pu approfondir ces deux dernières années via des &lt;a href="https://baywet.github.io/default/b/vincent/posts/determinez-votre-dette-technique-a-l-aide-de-sonarqube-1---introduction">séries de blogs&lt;/a>, sessions et autres interventions.&lt;/p>
&lt;p>Au programme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Nouvelles des hôtes&lt;/li>
&lt;li>Présentation de ma personne&lt;/li>
&lt;li>Introduction à la dette technique&lt;/li>
&lt;li>Introduction au types d&amp;rsquo;outils&lt;/li>
&lt;li>Introduction à SonarQube&lt;/li>
&lt;li>Intégration avec la méthodologie DevOps&lt;/li>
&lt;li>Approfondissement de certaines notions&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Cliquez i&lt;a href="https://visualstudiotalkshow.libsyn.com/0213-vincent-biret-analyse-statique-de-code-avec-sonarqube">ci pour écouter l&amp;rsquo;enregistrement&lt;/a>et si vous n&amp;rsquo;êtes pas encore abonnés au podcast, je vous le recommande vivement!
A très bientôt!&lt;/p></description></item><item><title>Disponibilité des Samples et SDK office 365 sur Github</title><link>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:52:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</guid><description>&lt;p>Pour ceux qui ne l’auraient pas encore vu les équipes de Microsoft qui travaillent sur Office 365 ont créé un espace sur GitHub.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://github.com/officedev">https://github.com/officedev&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Qu’est-ce qu’on va y trouver ?&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Des exemples de code réalisés par Microsoft et par la communauté&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Des démonstrations présentées pendant les sessions de Microsoft et par la communauté&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Une partie des « documents » sources pour la documentation MSDN&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Les SDK pour les plateformes « tierces » (IOS, androïd…)&lt;/p></description></item><item><title>Petit MSP devient grand MVP</title><link>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2014 01:46:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/">English readers you’ll find your version here.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="version-courte">Version courte&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Certains d’entre vous l’ont déjà vu sur les réseaux sociaux, depuis le 1er Avril je suis Microsoft MVP (Most Valuable Professional) SharePoint Server.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Je suis extrêmement fier de faire partie de cette communauté, qui compte les meilleurs professionnels des technologies Microsoft et les grands contributeurs des communautés.&lt;/p>
&lt;p>L’année à venir sera riche en rencontres, évènements, activités communautaires et projets divers et variés.&lt;/p></description></item><item><title>ITLounge – SharePoint and good vibes</title><link>https://baywet.github.io/fr/itlounge-sharepoint-and-good/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2014 20:07:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/itlounge-sharepoint-and-good/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/itlounge-sharepoint-and-good/clip_5F00_image002_5F00_5AEC14D2.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_5AEC14D2.jpg">&lt;/p>
&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Je l’avais déjà annoncé en exclusivité lors du dernier PimpMySharePoint : &lt;strong>je participe désormais à un nouveau blog.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Encore ? oui ce blog sera concentré sur &lt;strong>les technologies SharePoint&lt;/strong> dans un premier temps mais on va aussi parler &lt;strong>de technologies Microsoft, de gouvernance, bonnes pratiques, etc&lt;/strong>… Bref de technologies en général.&lt;/p>
&lt;p>ITLounge est animé par &lt;strong>les experts de la société dans laquelle je travaille&lt;/strong>, des gens très callés en SharePoint, Dynamics, K2, Lync, Exchange… Pour ma part, et pour éviter de faire double emploi avec mon blog courant**, je&lt;strong>me contenterai principalement de&lt;/strong>bloguer sur les produits sur lesquels je travaille :**&lt;/p></description></item><item><title>Trois nouveaux sur la plateforme Microsoft Touch !</title><link>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Brève rapide pour vous annoncer que la communauté Microsoft Touch accueille trois nouveaux !&lt;/p>
&lt;h3 id="olivier-da-silva">Olivier Da Silva&lt;/h3>
&lt;p>Ancien SUPINFO, ancien MSP, ancien du laboratoire Microsoft, et originaire du Nord de la France, il nous parlera principalement de System Center (oh non ! un de plus !) Allez faire un tour sur son blog, ça promet d’être intéressant.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://microsofttouch.fr/default/b/olivier/default.aspx">https://microsofttouch.fr/default/b/olivier/default.aspx&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="sylver-schorgen">Sylver Schorgen&lt;/h3>
&lt;p>Ancien SUPINFO, ancien du laboratoire, et originaire de Nouvelle Calédonie il nous parlera principalement de Windows Server et de PowerShell. Pareil n’hésitez pas à aller voir souvent son blog, il y a déjà plein de choses intéressantes à apprendre !&lt;/p></description></item><item><title>Invité au webcast de @PimpMySharePoint !</title><link>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 03:34:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/image_5F00_thumb_5F00_52048113.png" alt="image_5F00_thumb_5F00_52048113.png">&lt;/p>
&lt;p>Cette semaine j’ai eu l’honneur d’être invité par Sébastien LEVERT (&lt;a href="https://twitter.com/sebastienlevert">@sebastienlevert&lt;/a> ) et Julien STROHEKER (&lt;a href="https://twitter.com/Ju_Stroh">@Ju_Stroh&lt;/a> ) au 3eme webcast de &lt;a href="https://twitter.com/PimpMySP">@PimpMySharePoint&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="présentation">Présentation&lt;/h3>
&lt;p>Qu’est-ce que c’est que PimpMySharePoint ? C’est un blog monté en commun par nos deux compères. Particularité, ils animent un webcast à propos de SharePoint. Ils invitent donc régulièrement des acteurs de la communauté SharePoint (et Microsoft) à venir discuter de sujets tournant autour de la technologie. Allez faire un tour sur leur blog, il est plein de choses intéressantes !&lt;/p></description></item><item><title>Sélectionné pour les 10 plus grands influenceurs SharePoint Francophones!</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</link><pubDate>Thu, 09 May 2013 03:10:19 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Un billet rapide pour vous dire que je suis sélectionné pour être un des 10 plus grands influenceurs de la communauté SharePoint francophone.&lt;/p>
&lt;p>Un grand merci à tous c&amp;rsquo;est un peu grâce à vous, si vous êtes d&amp;rsquo;accord avec ça n&amp;rsquo;hésitez pas à aller voter pour moi &lt;a href="https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers">https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Sinon il y a plein d&amp;rsquo;autres personnes très importantes dans la communauté, alors allez voter quand même.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;en profite au passage pour effectuer un rappel et vous dire que je serai conférencier à la conf SharePoint du 22 au 24 Mai à Disneyland Paris.&lt;/p></description></item><item><title>Ecrire du code sécurisé pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</link><pubDate>Tue, 07 May 2013 04:56:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</guid><description>&lt;p>Lors du SharePoint summit de Québec 2013 j&amp;rsquo;ai eu la chance de rencontrer et d&amp;rsquo;assister à une session d&amp;rsquo;Eli Robillard.&lt;/p>
&lt;p>Pour information ce monsieur est MVP SharePoint depuis 6 ans, fondateur des SharePoint Saturday, auteur de livres sur SharePoint et a un (plusieurs) blogs assez intéressants.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://weblogs.asp.net/erobillard/">https://weblogs.asp.net/erobillard/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://elirobillard.com/">https://elirobillard.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>La session &amp;ldquo;writing secure code for SharePoint&amp;rdquo; était vraiment intéressante, aussi je lui ai demandé son powerpoint pour pouvoir la rejouer en interne devant les développeurs SharePoint AlphaMosaik.&lt;/p></description></item><item><title>Afterworks des communautés Microsoft à Aix-En-Provence</title><link>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</link><pubDate>Wed, 11 May 2011 04:44:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/Evenements_2D00_Provence.gif" alt="Evenements_2D00_Provence.gif">&lt;/p>
&lt;p>Les Afterworks représentent un concept bien connu : se réunir après le travail autour d’un verre bien souvent.&lt;/p>
&lt;p>Ce concept a été transposé à l’univers Microsoft en France initialement par &lt;a href="https://twitter.com/XeLoRy" title="cloud de william">William BORIES&lt;/a> et &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/miltgen/" title="le cloud de laurent">Laurent MILTGEN-DELINCHAMP&lt;/a> donnant naissance aux &lt;a href="https://les-afterworks-des-communautes-microsoft.com/" title="afterworks">Afterworks des communautés Microsoft&lt;/a> à Paris&lt;/p>
&lt;p>L’idée est de réunir régulièrement les communautés, professionnels, passionnés, &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Microsoft_Most_Valuable_Professional" title="MVP def">MVP&lt;/a> et &lt;a href="https://www.microsoft.com/france/etudiants/student-partners/default.aspx" title="MSP">MSP&lt;/a> des technologies Microsoft autour d’un verre et pourquoi pas d’un resto.&lt;/p>
&lt;p>Ce mouvement prend peu à peu de l’ampleur, l’édition de paris réunit régulièrement entre 100 et 200 personnes, jusqu’à plus de 500 pour les techdays ! Parallèlement à cela, des éditions sont désormais présentes dans 6 villes.&lt;/p></description></item></channel></rss>