<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2012 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/2012/</link><description>Recent content in 2012 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.
Enfin un support de 2012R2 ! Ils apportent tous les deux le support de windows server 2012R2. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?
Attention cependant la mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée par Microsoft.</description></item><item><title>Mise à jour des Outils CKS</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2013 17:43:50 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</guid><description>Nombreux sont ceux d’entre nous, développeurs SharePoint 2013, qui rencontrons des problèmes avec les outils de développement Visual Studio 2012 pour SharePoint 2013.
CKS améliorait un peu notre quotidien mais des problèmes comme “pourquoi la nouvelle version de mon assembly est pas dans le GAC?” ou bien “j’arrive plus à déployer/rétracter” sont encore assez courants.
CKS vient de publier une nouvelle version 1.2 qui corrige beaucoup de problèmes, pensez à mettre à jour donc!</description></item><item><title>Mise à jour vers / Update Windows server 2012 et Windows Update Services</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:48:55 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</guid><description>Petite précision importante tant que je suis dans la mise à jour du parc de serveurs du laboratoire vers Windows Server 2012 : Si vous effectuez une mise à jour (on met le cd et on clique sur « mise à jour ») d’une machine ayant le rôle « Windows Update Services » activée, la mise à jour sera bloquée.
En effet la mise à jour de ce rôle n’a pas l’air prise en charge, il vous faudra donc désinstaller WSUS, procéder à la mise à jour et réinstaller/reconfigurer le rôle.</description></item><item><title>&amp;quot;failed to open Microsoft.WindowsUpdate page home&amp;quot; windows server 2012 core</title><link>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 02:24:03 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</guid><description>Avec la sortie de Widnows Server 2012 je suis en train de migrer les serveurs du laboratoire Microsoft.
J’en ai aussi profité pour sauter le pas et passer une partie des machines en server core. Pour gagner en performances, diminuer la consommation de ressources, diminuer le nombre de mises à jour à passer, etc etc.
La première étape quand on spécialise une machine, c’est de passer les mises à jour pour s’assurer de partir sur de bonnes bases.</description></item><item><title>Les outils de développement pour SharePoint dans Visual Studio 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 09:36:41 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</guid><description>Avec une nouvelle version de Visual Studio qui sort bientôt on peut s’attendre à des outils pour simplifier notre vie de pauvre développeur SharePoint. Et effectivement un ensemble de nouveautés arrivent.
Après avoir suivi cet article pour m’installer WS2012RC + SQL2012 + SPS2010 SP1 + VS2012 j’ai commencé à explorer ce nouveau Visual Studio (avec un œil de développeur SharePoint)
https://craiglussier.com/2012/03/01/install-sharepoint-2010-on-windows-server-8-beta/
Note : vous avez une vidéo des teched 2012 très intéressante ici mais pour ceux qui n’ont pas 1h15 ou bien qui ne sont pas familiers avec la langue de Shakespeare je me suis donné la peine de rédiger quelque chose en Français.</description></item></channel></rss>