<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Office on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/office/</link><description>Recent content in Office on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 16:56:03 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/office/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mise à jour de Mars des outils de développement Office pour Visual Studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 03:14:51 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</guid><description>Microsoft a publié une mise à jour pour les outils de développement Office dans Visual studio
Cette mise à jour permet de bénéficier du SP1 qui vient tout juste de sortir. Elle permet aussi de réaliser des apps pour PowerPoint et Access, améliore/ajoute des assistants de création/configuration des éléments du projet et intègre une compatibilité avec des sources de données plus variées.
La liste complète des nouveautés se trouve ici https://msdn.</description></item><item><title>Service Pack 1 for Office suite 2013 (client and server) is out!</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:28:24 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</guid><description>As expected the service pack 1 for office has been released right before the SharePoint Conference (3rd to 6th March, Las Vegas) by product teams.
This SP is targeted for the client office suite (word, excel, outlook…) and servers’ products (exchange, sharepoint, project, lync…) as usual.
Downloading Service Pack 1 If you want to download this update or to get familiar with what’s new, everything is available at this address.</description></item><item><title>Le service Pack 1 de la gamme Office 2013 (client et serveur) est sorti !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:27:33 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</guid><description>Comme on pouvait s’y attendre juste avant la SharePoint Conference (3 au 6 Mars, Las Vegas), le SP1 de la gamme office a été livré par les équipes de Microsoft.
Ce SP concerne donc comme d’habitude toute la suite office client (word, outlook, excel…) ainsi que les gammes serveurs (exchange, sharepoint, project, lync…).
Téléchargement du service pack 1 Pour connaitre quelles sont les nouveautés et télécharger les mises à jour à installer tout est disponible à cette adresse.</description></item><item><title>Convertir proprement des documents Word en HTML</title><link>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2010 05:27:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</guid><description>Nous allons revenir aujourd’hui sur un article plus technique pour faire un peu de développement Office. (ok c’est pas encore du développement SharePoint mais c’est pas mal non plus ;-))
Récemment pour le laboratoire Microsoft j’ai dû développer un petit applicatif (client lourd) pour permettre la publication des articles des membres. (en effet, ce « détail » technique nous bloquait dans la publication de plus de 500 articles…)
Il faut savoir qu’actuellement les articles sont rédigés sous Word par les élèves de SUPINFO membres du laboratoire Microsoft et que le site ne prend qu’un format très particulier fait à partir d’ASP (si si la techno qui est pratiquement aussi vieille que moi)</description></item></channel></rss>