<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Community on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/community/</link><description>Recent content in Community on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un an en tant que développeur chez Microsoft</title><link>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</guid><description>&lt;h2 id="un-an-en-tant-que-développeur-chez-microsoft">Un an en tant que développeur chez Microsoft&lt;/h2>
&lt;h3 id="introduction">Introduction&lt;/h3>
&lt;p>En septembre 2020 j’ai publié un article à propos de mon expérience en tant que &lt;a href="https://baywet.github.io/fr/experience-role-gestionnaire-programme-retour-dev">Program Manager plutôt bien reçu par la communauté&lt;/a>. Cela m’a permis de réaliser que la communauté était curieuse et intéressée par le rôle. Dans cet article, je vais partager mon expérience en tant que développeur.&lt;/p>
&lt;p>Avant de se plonger dans le sujet, gardez à l’esprit &lt;strong>que cet article reflète uniquement mon expérience personnelle&lt;/strong>, cette expérience peut être radicalement différente d’une équipe à l’autre, d’un produit à l’autre et dépend d’autres circonstances (travail à distance, culture, etc…).&lt;/p></description></item><item><title>Déménagement du blog pour les dix ans</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-blog-10-ans/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-blog-10-ans/</guid><description>&lt;h2 id="bienvenue-sur-mon-nouveau-blog">Bienvenue sur mon nouveau blog!&lt;/h2>
&lt;p>Bienvenue sur mon nouveau blog hébergé sur github.io, propulsé par l&amp;rsquo;open source. Je vais fermer l&amp;rsquo;ancien, alors assurez-vous de mettre à jour vos abonnements RSS.&lt;/p>
&lt;h2 id="10-ans-de-blogging">10 ans de blogging&lt;/h2>
&lt;p>Pouvez-vous y croire? Cela fait 10 and que je blogue! À l&amp;rsquo;époque, j&amp;rsquo;étais presque un Microsoft Student Partner et mon premier article portait sur le &lt;a href="https://baywet.github.io/fr/le-cloud-computing-oui-mais-p/">cloud computing&lt;/a> (ce qui était nouveau à l&amp;rsquo;époque).&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;ancien blog a été bâti sur Telligent. Cette plateforme, qui héberge également les blogs MSDN / technet, avait été acquise et vendue quelques fois, créant ainsi une dette technique toujours croissante. Le tout a été gracieusement entretenu et hébergé par un de mes amis &lt;a href="https://microsofttouch.fr/default/b/js">Jean-Sébastien Duchêne&lt;/a> durant la dernière décennie!&lt;/p></description></item></channel></rss>