<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Release on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/release/</link><description>Recent content in Release on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 16:56:03 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/release/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouvelles tâches de build/release disponibles pour les projets dotnetcore et vsts</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouvelles-taches-de-buildrelea/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/nouvelles-taches-de-buildrelea/</guid><description>Il y a quelques mois je vous avais écrit une suite d’articles sur la mise en place d’un release pipeline pour les projets dotnetcore/dnx vers Azure web apps.
Cette suite d’articles demandait de mettre en place un certain nombre de scripts et de les exécuter à l’aide de tâches powershell.
Vous n’avez désormais plus besoin de faire ça (sauf pour la partie tests) car deux extensions sont désormais disponibles sur le marketplace :</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Houston 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Houston (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Setting up your release pipeline for SharePoint and Office 365 developements » (en anglais donc).
Nous verrons au cours de cette session les outils de build et de release de visual studio online (Team foundation services), comment mettre en place des plans de build, de release etc etc. Tout l’outillage pour automatiser un maximum d’actions et rendre votre équipe de développement beaucoup plus productive.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:29:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal
J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année encore, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Seb et Fabrice pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !
Je présenterai une session sur la mise en place de votre cycle de release pour vos développements SharePoint/Office 365</description></item><item><title>Mise à jour maitrisée de schema SQL avec Entity Framework Code First dans un processus de livraison continue</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</guid><description>Introduction Entity Framework est une technologie établie dans le domaine des ORM et dans le monde du .NET.
Note : Object Relational Mapping, qui fait le lien entre la persistance des données et le code plus « métier »
Il y a plusieurs méthodes pour établir le modèle de données l’une d’entre une étant le « code first » c’est-à-dire que c’est notre code qui va piloter l’évolution du schéma SQL.</description></item><item><title>Re-Realease de la mise à jour cumulative de Juin (CU1 June)</title><link>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:02:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</guid><description>Deux jours après la sortie du service pack 1 pour SharePoint 2010, la mise à jour cumulative de Juin est sortie.
Elle corrige plusieurs dizaines de bugs sur le produit. Quatre jours plus tard, certains d’entre vous ont peut être remarqué qu’elle n’était plus disponible au téléchargement.
Plusieurs soucis majeurs étaient en cause : problèmes d’installation sur les machines équipées du .net FrameWork 4, problème de démarrage de service sur ce même type de machines, échecs de timerjobs.</description></item></channel></rss>