<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Online on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/online/</link><description>Recent content in Online on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/online/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Compte à rebours ESPC20 en ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-espc-2020/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-espc-2020/</guid><description>&lt;h2 id="le-compte-à-rebours-est-lancé-pour-espc20-en-ligne---il-ne-reste-plus-que-7-semaines">Le compte à rebours est lancé pour ESPC20 en ligne - il ne reste plus que 7 semaines!&lt;/h2>
&lt;p>ESPC20 en ligne est une nouvelle conférence virtuelle qui vous offre un apprentissage Microsoft 365 abordable et de classe mondiale à portée de main, où que vous soyez dans le monde. Participez en direct les 14 et 15 octobre ou à la demande plus de 100 sessions avec des experts SharePoint, Office 365 et Azure.&lt;/p></description></item><item><title>SystemUpdate enfin disponible en CSOM</title><link>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</guid><description>&lt;p>C’est une bonne nouvelle pour les développeur SharePoint, la méthode SystemUpdate est enfin disponible depuis le Client Side Object Model.&lt;/p>
&lt;p>En effet Microsoft a récemment publié une mise à jour des paquets nugets et la méthode figure parmi la liste des ajouts.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated">https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Cette méthode est importante car elle permet d’effectuer une mise à jour d’élément de liste sans changer les informations de version, d’auteur, de publication et de date de modification.&lt;/p></description></item><item><title>Déterminer si la librairie SharePoint est utilisée avec la nouvelle expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</guid><description>&lt;p>Microsoft vient de commencer le déploiement de la nouvelle expérience des librairies de document SharePoint.&lt;/p>
&lt;p>Nombreux d’entre nous avons bâti des personnalisations graphiques et/ou des composants logiques qui interagissent avec l’aspect des librairies de documents. (je pense notamment aux ScriptLink )&lt;/p>
&lt;p>Aussi vous aurez peut-être besoin de déterminer dans quelle expérience vous vous trouvez afin d’exécuter du code adapté.&lt;/p>
&lt;p>Après quelques recherches voici un exemple de solution.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a">https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Bons développements&lt;/p></description></item><item><title>Ajout Programmatique de permissions à « tout le monde » dans SharePoint Online</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</guid><description>&lt;p>Il se peut que vous vouliez ajouter des permissions au « groupe » « tout le monde » dans SharePoint.&lt;/p>
&lt;p>En effet cela permet de donner des droits à tous les usagers qui ont déjà accès au site (parce qu’ils sont dans d’autres groupes où ont déjà des permissions). Ce « groupe » est différent de « NT AUTHORITY\authenticated users » qui représente tous les usagers qui sont capables de s’authentifier (plus large donc)&lt;/p></description></item><item><title>Nouvelle conférence Microsoft la AzureCon</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Billet rapide pour vous indiquer que Microsoft vient d’annoncer un nouvel évènement : la AzureCon. Première édition le 29 Septembre.&lt;/p>
&lt;p>Cet évènement en ligne et gratuit va se concentrer sur les technologies Cloud de Microsoft (principalement Azure) et traitera des nouveautés et de ce qui va être livré.&lt;/p>
&lt;p>Conférenciers de marque, contenu de qualité, c’est l’occasion d’en apprendre énormément sur les technologies Azure et leur utilisation.&lt;/p>
&lt;p>Cette conférence devrait se dérouler plusieurs fois par an (environ 4 fois), la raison principale étant la suivante : « avec des sorties et nouveautés toutes les 3 semaines sur chacun des services, on ne pouvait simplement pas attendre un an pour tout annoncer avec l’Ignite ou la Build » (PM Azure Microsoft)&lt;/p></description></item><item><title>Déplacement des Javascript des Apps (add-ins) SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 03:56:25 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</guid><description>&lt;p>Chez Negotium nous avons récemment rencontré un problème assez étrange.&lt;/p>
&lt;p>Imaginez que vous avez bâti une app pour SharePoint précédement (Provider-Hosted)&lt;/p>
&lt;p>Imaginez maintenant que vous avez mis à jour vers la dernière version du SDK (mise à jour de Avril/Mai)&lt;/p>
&lt;p>Maintenant imaginez que votre tenant a été mis à jour récemment (v16.0.4121.1212 ou supérieure).&lt;/p>
&lt;p>Comme c’était préconisé lorsque Microsoft a livré le modèle d’applications, il y a de fortes chances que vous chargiez les SP.*.js et MicrosoftAjax.js (dont dépendaient SP.*.js) depuis &amp;lt;HostWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichierjs.js ou bien &amp;lt;AppWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichiersjs.js&lt;/p></description></item></channel></rss>