<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Autohosted on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/autohosted/</link><description>Recent content in Autohosted on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/autohosted/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dépréciation des Apps Auto-hébergées</title><link>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</link><pubDate>Sat, 17 May 2014 19:08:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</guid><description>&lt;p>Rappels&lt;/p>
&lt;p>Pour rappel les apps auto-hébergées sont le modèles d’apps disponible&lt;strong>uniquement dans SharePoint online (office 365)&lt;/strong> qui provisionnent automatiquement un &lt;strong>azure web site&lt;/strong>(et éventuellement une base sql azure) lorsqu’elles sont déployées.&lt;/p>
&lt;p>Cela facilitait grandement les problématiques &lt;strong>d’hébergement&lt;/strong>, de &lt;strong>gestion des tenants&lt;/strong> (isolation des données de différents clients) et d’&lt;strong>authentification&lt;/strong>puisqu’une grande partie de la configuration était faite automatiquement&lt;/p>
&lt;h3 id="annonce">Annonce&lt;/h3>
&lt;p>Ça faisait déjà quelques temps que ce modèle d’applications était en suspens. En effet depuis plus d’un an que SharePoint 2013 est en production sur office 365, nous n’avions toujours pas la possibilité de :&lt;/p></description></item><item><title>Accès anonyme à une application auto-hébergée pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 17:04:02 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</guid><description>&lt;p>Ces derniers jours j’ai travaillé sur une application auto-hébergée pour SharePoint (Office 365 en fait)&lt;/p>
&lt;p>J’avais besoin de fournir un accès anonyme à une des pages sans que les clients de l’application aient à accorder l’accès anonyme à leur site SharePoint. Mais j’avais aussi besoin de lire des propriétés sur le web de l’app (app web, celui qui est provisionné lorsqu’on déploie une app)&lt;/p>
&lt;p>J’ai beaucoup cherché mais j’ai fini par trouver la solution :&lt;/p></description></item></channel></rss>