<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Office 365 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/office-365/</link><description>Recent content in Office 365 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/office-365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft 365 Saturday Montréal 2019</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 15:25:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</guid><description>Cette année encore j&amp;rsquo;ai le privilège d&amp;rsquo;aider à l&amp;rsquo;organisation du SPS/O365/M365 Saturday Montréal.
Petite particularité cette année, nous avons fait équipe avec les gens du Dynamics 365 Saturday et du SQL Saturday pour vous fournir encore plus de contenu.
Plus de détails de la part de Serge Tremblay:
Samedi le 11 mai, aura lieu l’événement Office 365 et Dynamics 365 de l’année à Montréal!
Une conférence d’une journée organisé en collaboration avec :</description></item><item><title>Global Office 365 Dev Bootcamp Montreal 2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</guid><description>Cette année encore j’ai l’opportunité de coorganiser le Global Office 365 Dev bootcamp Montreal avec l’illustre Serge Tremblay et la super star Sébastien Levert.
Le GOB est un évènement coordonné par Microsoft dans le monde entier et organisé par les communautés locales. Le but étant d’apprendre aux participants les bases du développement Office 365.
Généralement quand on parle de de développement Office 365 on pense uniquement à du développement pour SharePoint Online ou bien de composants pour Office.</description></item><item><title>Le mode de compatibilité Internet Explorer de SharePoint Online change</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-mode-de-compatibilite-inter/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 08:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/le-mode-de-compatibilite-inter/</guid><description>Un peu d’histoire… Internet Explorer est le navigateur d’entreprise proéminant depuis plus de vingt ans maintenant. Nombre d’entre nous se souviendront de l’époque où nous devions avoir du code « compatible IE » et du code « compatible web ».
Parce qu’un nombre important d’entreprises avaient investi lourdement dans le navigateur en bâtissant des outils qui fonctionnaient uniquement avec une version spécifique du navigateur, Microsoft a fourni depuis bientôt dix ans un mode de compatibilité.</description></item><item><title>Conférencier au MSDEVMTL – Développement office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</link><pubDate>Wed, 27 May 2015 14:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</guid><description>Le 8 Juin prochain j’aurai l’occasion d’intervenir au MSDEVMTL pour parler du développement office.
Au programme :
Opportunités Développement Office Développement SharePoint Développement Office 365 L’objectif étant de démontrer que le développement office/office 365/SharePoint a bien évolué ces dernières années aux développeurs .NET « classiques » et que les méthodologies de développement sont bien plus similaires à ce qu’ils connaissent.
Quand on parle de développement office (au sens large) c’est un marché de 1.</description></item></channel></rss>