<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pnp on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/pnp/</link><description>Recent content in Pnp on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/pnp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveau tutoriel : bâtissez votre solution de provisionnement pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-tutoriel-batissez-vot/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:04:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-tutoriel-batissez-vot/</guid><description>Il y a quelques jours j’ai eu la chance d’animer un atelier avec l’illustre Franck Cornu durant la Modern Workplace Conference Paris.
Nous avons décidé de rentre les labs disponibles via PnP afin que vous puissiez en apprendre plus sur les pratiques et les technologies utilisées.
Si vous suivez les étapes décrites dans les labs, vous en apprendrez sur des technologies telles que Azure Logic Apps, Azure Functions, le Microsoft Graph, Azure Durable Functions, les webhooks SharePoint, PnP Provisioning et plus encore.</description></item><item><title>Personnalisation de page layouts, master pages et image renditions dans SharePoint Online</title><link>https://baywet.github.io/fr/personnalisation-de-page-layou/</link><pubDate>Tue, 23 May 2017 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/personnalisation-de-page-layou/</guid><description>Microsoft a récemment mis en place des modifications vis-à-vis de la personnalisation graphique dans SharePoint Online.
Si vous provisionnez une nouvelle collection de sites et que vous tentez de modifier un page layout, une page maitre ou bien même les paramètres d’image renditions, vous obtiendrez une erreur d’accès refusé. Ceci même si vous êtes administrateur de la collection de sites.
En investiguant un peu plus et en vérifiant les permissions sur la galerie de page maitre, vous remarquerez que tout utilisateur a une permission refusée de type « ajouter et personnaliser des pages ».</description></item><item><title>Publier des Image renditions pour SharePoint à l’aide de PnP Provisioning</title><link>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</guid><description>Il y a quelques jours, j’ai dû travailler à nouveau avec les « images renditions » de SharePoint. Nous sommes en train de développer un intranet pour l’un de nos clients qui dépend partiellement des fonctionnalités de publication.
Court rappel : les « image renditions » ont été introduites en 2013 pour vous aider à utiliser une version optimisée d’une image sans que les créateurs de contenu aient besoin de se soucier de la taille des images ou autres ou bien que vous ailliez à redimensionner les images vous-même en implémentant du code.</description></item></channel></rss>