<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>github on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/github/</link><description>Recent content in github on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 14:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un an en tant que développeur chez Microsoft</title><link>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</guid><description>Un an en tant que développeur chez Microsoft Introduction En septembre 2020 j’ai publié un article à propos de mon expérience en tant que Program Manager plutôt bien reçu par la communauté. Cela m’a permis de réaliser que la communauté était curieuse et intéressée par le rôle. Dans cet article, je vais partager mon expérience en tant que développeur.
Avant de se plonger dans le sujet, gardez à l’esprit que cet article reflète uniquement mon expérience personnelle, cette expérience peut être radicalement différente d’une équipe à l’autre, d’un produit à l’autre et dépend d’autres circonstances (travail à distance, culture, etc…).</description></item><item><title>Refonte du SDK Java Microsoft Graph : une recette pour revitaliser les repos open-source</title><link>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</guid><description>Introduction En août dernier je suis devenu le mainteneur principal du SDK Java Microsoft Graph.
L’équipe avait dû déprioriser ce SDK en faveur d’autres langages à cause d’un manque de personnel. Il y avait environ 100+ problèmes, ainsi que 15 pull requests provenant de la communauté. Les dépendances et outils n’étaient pas à jour, le développement Android n’était pas clair, il n’y avait pas eu d’innovation depuis longtemps, le repository avait l’air abandonné et causait beaucoup de frustration…</description></item><item><title>Actions GitHub: étiquetage et commentaire automatique des pull requests en conflit</title><link>https://baywet.github.io/fr/actions-github-label-comment-conflit/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/actions-github-label-comment-conflit/</guid><description>Les dépôts open source permettent une productivité considérable dans le développement de logiciels. La croissance de la base d&amp;rsquo;utilisateurs se traduit généralement par une croissance du nombre de contributeurs, qui à son tour se traduit par une meilleure solution apportant plus d&amp;rsquo;utilisateurs, etc. La maintenance de grands dépôts open source peut prendre du temps car vous passez de plus en plus de temps à revoir des contributions. Ne vous méprenez pas, ce temps passé à examiner les pull requests est généralement bien investi car il représente un facteur de gain: pour des minutes passées à revoir une pull request donnée, la base de code bénéficie d&amp;rsquo;heures d&amp;rsquo;efforts de développement investis par le contributeur.</description></item><item><title>Librairie .NET Alchemy API</title><link>https://baywet.github.io/fr/librairie-net-alchemy-api/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/librairie-net-alchemy-api/</guid><description>Cela fait plusieurs mois que je « joue » avec plusieurs services d’analyse sémantique. J’ai notamment découvert en avril www.alchemyapi.com Un des aspects intéressant étant qu’ils ont été rachetés il y a peu par IBM.
Analyse sémantique Qu’est-ce que l’analyse sémantique ? c’est l’analyse de données texte (ou d’images aussi dans certains cas) et d’essayer de comprendre le sens du contenu pour en extraire les métadonnées. C’est un peu comme si je vous donnais un document, demandais de le lire et disais « de quels concepts ça traite ?</description></item><item><title>Disponibilité des Samples et SDK office 365 sur Github</title><link>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:52:20 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</guid><description>Pour ceux qui ne l’auraient pas encore vu les équipes de Microsoft qui travaillent sur Office 365 ont créé un espace sur GitHub.
https://github.com/officedev
Qu’est-ce qu’on va y trouver ?
Des exemples de code réalisés par Microsoft et par la communauté
Des démonstrations présentées pendant les sessions de Microsoft et par la communauté
Une partie des « documents » sources pour la documentation MSDN</description></item></channel></rss>