<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ignite on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/ignite/</link><description>Recent content in ignite on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 12 May 2015 21:00:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/ignite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ce que j’ai retenu de l’ignite (SharePoint)</title><link>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</link><pubDate>Tue, 12 May 2015 21:00:31 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</guid><description>Je n’ai pas eu la chance d’être à Chicago cette semaine pour assister à l’Ignite. Je ne m’étendrai pas sur les détails mais disons que pas mal de récents changements internes chez www.negotium.com ont fait qu’on n’a pas pu s’organiser comme il fallait à temps.
Cela ne m’a pas empêché de suivre de près (enfin à distance hein) ce qu’il s’est passé durant cette semaine, et ça a été riche en annonces… (surtout si on prend les annonces faites lors de la build la semaine d’avant)</description></item><item><title>Ignite – Annonce des conférenciers et liste complète des sessions</title><link>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:53:42 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</guid><description>Microsoft vient d’annoncer la liste complète des sessions, des conférenciers ainsi que le planning de l’ignite qui se tiendra à Chicago du 4 au 8 Mai prochains.
Pour plus de détails : https://ignite.microsoft.com/Sessions#fbid=mGcNAILg5r6
https://blogs.technet.com/b/exchange/archive/2015/03/02/be-the-first-to-learn-what-s-next-for-exchange-and-office-365-at-microsoft-ignite-full-session-list-now-available.aspx
Quelques rappels sur l’Ignite : /fr/evenements-annonce-des-sessi</description></item><item><title>Evènements - Annonce des sessions de l’Ignite</title><link>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 02:31:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</guid><description>Si vous ne le saviez pas déjà, Microsoft va organiser une conférence du 4 au 8 Mai à Chicago. Cette conférence va regrouper la SharePoint, Exchange, Lync, Project conférence ainsi que les teched nord Amérique. Nous y retrouverons aussi du contenu en rapport avec azure, windows, visual studio. Cet évènement va être un des évènements majeurs en informatique dans l’année, à ne pas manquer donc.
Aujourd’hui Microsoft vient de publier un article donnant plus de détails sur la conférence, voici l’url.</description></item></channel></rss>