<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Publication on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/publication/</link><description>Recent content in Publication on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/publication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Publier des Image renditions pour SharePoint à l’aide de PnP Provisioning</title><link>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</guid><description>Il y a quelques jours, j’ai dû travailler à nouveau avec les « images renditions » de SharePoint. Nous sommes en train de développer un intranet pour l’un de nos clients qui dépend partiellement des fonctionnalités de publication.
Court rappel : les « image renditions » ont été introduites en 2013 pour vous aider à utiliser une version optimisée d’une image sans que les créateurs de contenu aient besoin de se soucier de la taille des images ou autres ou bien que vous ailliez à redimensionner les images vous-même en implémentant du code.</description></item><item><title>Désactiver les fonctionnalités de SEO de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/desactiver-les-fonctionnalites/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/desactiver-les-fonctionnalites/</guid><description>J’ai récemment eu le cas où un client voulait désactiver les fonctionnalités de SEO (search engine optimization) de SharePoint 2013, celles-ci incluant :
La génération de sitemap La génération d’url canoniques Des métadonnées sur les pages La génération de titres explicites Etc.. La raison principale étant que ce client voulait réaliser du développement pour changer le comportement de ces fonctionnalités (besoins très spécifiques).
Le problème c’est que cette fonctionnalité est cachée et qu’elle est activée par défaut avec les sites de type publication.</description></item><item><title>Laboratoire Microsoft - Reprise des publications des articles</title><link>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2011 16:29:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</guid><description>Beaucoup d&amp;rsquo;entre vous le savent déjà, plus d&amp;rsquo;une centaine d&amp;rsquo;articles rédigés l&amp;rsquo;an dernier sont en attente de publication sur le site du laboratoire.
Nous avions commencé leur publication courant Novembre, puis suite aux péripéties rencontrées par le laboratoire, la publication s&amp;rsquo;était arrêtée.
Ce soir la publication vient de reprendre, 3 nouveaux articles d&amp;rsquo;un coup!
https://www.labo-microsoft.org/articles/ForeFront_TMG_Initiation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/SQL_Serveur_2008R2_presentation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/ActiveDirectory_Roles/
Visitez régulièrement le site sur laboratoire, il y aura très bientôt de nouveaux articles!</description></item><item><title>Début de la publication des articles des membres sur le site du labo</title><link>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2010 16:18:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</guid><description>Certains d&amp;rsquo;entre vous ont pu se rendre compte qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait pas eu de publications sur le site du laboratoire Microsoft depuis quelques temps.
Ce n&amp;rsquo;est pas parce que le labo était mort ni quoi que ce soit dans ce genre, les élèves cette année ont rédigé plus de 400 articles qui ont été relus, corrigés, notés&amp;hellip; merci à tous.
Cependant nous étions bloqués dans leur publication par des points techniques et des problèmes de disponibilité de l&amp;rsquo;équipe du laboratoire.</description></item></channel></rss>