<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>laboratoire on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/laboratoire/</link><description>Recent content in laboratoire on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2014 21:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/laboratoire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trois nouveaux sur la plateforme Microsoft Touch !</title><link>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 21:58:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</guid><description>Bonjour à tous,
Brève rapide pour vous annoncer que la communauté Microsoft Touch accueille trois nouveaux !
Olivier Da Silva Ancien SUPINFO, ancien MSP, ancien du laboratoire Microsoft, et originaire du Nord de la France, il nous parlera principalement de System Center (oh non ! un de plus !) Allez faire un tour sur son blog, ça promet d’être intéressant.
https://microsofttouch.fr/default/b/olivier/default.aspx
Sylver Schorgen Ancien SUPINFO, ancien du laboratoire, et originaire de Nouvelle Calédonie il nous parlera principalement de Windows Server et de PowerShell.</description></item><item><title>WebConférence sur la sécurité avec la gamme ForeFront 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2011 12:04:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</guid><description>Le laboratoire Microsoft et le programme Microsoft Student Partners organisent une web conférence gratuite sur des produits phares de la sécurité de Microsoft avec la gamme ForeFront 2010 le Mercredi 23 Mars à partir de 18h30.
Seront abordés avec des démonstrations et explications techniques : - ForeFront TMG 2010 - ForeFront Protection 2010 for Exchange - ForeFront Protection 2010 for Sharepoint
Speakers : - Mathieu DUPUY : Laboratoire Microsoft, https://danstoncloud.comhttps://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/ - Vincent BIRET : Laboratoire Microsoft, Microsoft Student Partner https://danstoncloud.</description></item><item><title>Vue d’ensemble des services de conversion des documents dans SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:08:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</guid><description>Il arrive régulièrement que vous ayez besoin de convertir de manière « industrielle » des documents de librairie SharePoint
SharePoint 2010 est équipé de toute une infrastructure permettant de gérer au mieux ces conversions.
Commençons tout d’abord par faire un point sur les termes :
Document Conversions Load Balancer Service : Service gérant l’équilibrage de charge de conversion des documents, c’est lui qui répartit entre tel et tel launcher les documents à convertir</description></item><item><title>Le Laboratoire Microsoft aux TechDays - Venez nous rencontrer</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-laboratoire-microsoft-aux-t/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2011 15:28:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/le-laboratoire-microsoft-aux-t/</guid><description>Les techdays 2011 approchent.
Pour tous ceux qui ne seraient pas au courant c&amp;rsquo;est L&amp;rsquo;EVENEMENT à ne pas manquer dans l&amp;rsquo;univers Microsoft ou plus généralement dans le monde de l&amp;rsquo;informatique.
Il se produit tous les ans les 8,9 et 10 Février au Palais des Congrés à Paris (P.Maillot), c&amp;rsquo;est gratuit et c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;apprendre beaucoup et de rencontrer du monde.
Pour plus d&amp;rsquo;informations sur l&amp;rsquo;événement : https://www.microsoft.com/france/mstechdays/
Ce sera aussi l&amp;rsquo;occasion de rencontrer des membres du laboratoire Microsoft, en effet, cette année nous disposons d&amp;rsquo;un stand parmis les communautés Microsoft.</description></item><item><title>Laboratoire Microsoft - Reprise des publications des articles</title><link>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2011 16:29:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</guid><description>Beaucoup d&amp;rsquo;entre vous le savent déjà, plus d&amp;rsquo;une centaine d&amp;rsquo;articles rédigés l&amp;rsquo;an dernier sont en attente de publication sur le site du laboratoire.
Nous avions commencé leur publication courant Novembre, puis suite aux péripéties rencontrées par le laboratoire, la publication s&amp;rsquo;était arrêtée.
Ce soir la publication vient de reprendre, 3 nouveaux articles d&amp;rsquo;un coup!
https://www.labo-microsoft.org/articles/ForeFront_TMG_Initiation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/SQL_Serveur_2008R2_presentation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/ActiveDirectory_Roles/
Visitez régulièrement le site sur laboratoire, il y aura très bientôt de nouveaux articles!</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 3 - FaqXP, BlogSeven et CertifExpress</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 14:46:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</guid><description>Suite et fin (ou presque) de notre série sur les migrations du laboratoire.
Ce soir avec Rémi Assailly du SIS (encore une fois merci à lui) nous avons migré 3 sites d&amp;rsquo;un coup à savoir:
7.supinfo.com
www.faqxp.com
www.certifexpress.org
Ce sont des sites à fort trafic eux aussi (pas du même ordre que celui du labo ou du forum mais respectables eux aussi).
La migration s&amp;rsquo;est passée sans problème majeur et en un temps assez court (environ une heure), presque ennuyeuse quoi [;)]</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 2 - Forum</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:06:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</guid><description>Pour continuer avec notre série sur les migrations du laboratoire entamée ici nous avons ce soir migré le forum du laboratoire.
Forum d&amp;rsquo;envergure basé sur phpbb comptant près de 650 000 messages et 50 000 utilisateurs inscrits.
Si la technologie est plus récente deux difficultés viennent d&amp;rsquo;ajouter:
Migration débian =&amp;gt; Windows Server
C&amp;rsquo;est un forum, par définition on ne peut pas laisser l&amp;rsquo;ancien serveur en read only le temps que la propagation se fasse.</description></item><item><title>Début de la publication des articles des membres sur le site du labo</title><link>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2010 16:18:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</guid><description>Certains d&amp;rsquo;entre vous ont pu se rendre compte qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait pas eu de publications sur le site du laboratoire Microsoft depuis quelques temps.
Ce n&amp;rsquo;est pas parce que le labo était mort ni quoi que ce soit dans ce genre, les élèves cette année ont rédigé plus de 400 articles qui ont été relus, corrigés, notés&amp;hellip; merci à tous.
Cependant nous étions bloqués dans leur publication par des points techniques et des problèmes de disponibilité de l&amp;rsquo;équipe du laboratoire.</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 08:51:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</guid><description>Certains d’entre vous le savent peut être déjà mais j’ai été nommé co-directeur (GLM) du Laboratoire Supinfo des Technologies Microsoft il y a quelques temps.
Je travaille aux côtés de William BORIES, Jean-Sébastien DUCHENE et Bastien SIVERA pour faire tourner cette communauté étudiante de passionnés des technologies MS qu’est le Laboratoire.
Si nous nous aidons tous les uns les autres dans les diverses tâches nous avons chacun nos domaines privilégiés aussi :</description></item></channel></rss>