<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fin on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/fin/</link><description>Recent content in Fin on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/fin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Une page se tourne, je ne suis plus MSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2013 03:48:52 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</guid><description>&lt;p>En effet, je commence à me faire vieux, la fin des études approche et qui dit fin des études dit fin de mon appartenance au programme. (Une des conditions pour être Microsoft Student Partner, c’est d’être un étudiant pour l’année scolaire en cours). C’est donc une aventure de 3 ans qui se termine.&lt;/p>
&lt;p>J’ai déjà fait un retour sur mes deux premières années au sein du programme Français ici &lt;a href="../microsoft-student-partner-cana">microsoft-student-partner-cana&lt;/a> lorsque j’ai été muté sur le programme Canadien.&lt;/p></description></item><item><title>Fin de la gamme ForeFront</title><link>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2012 16:33:16 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</guid><description>&lt;p>Microsoft vient d’annoncer la fin de la gamme ForeFront que ce soit on premise ou sur le cloud.&lt;/p>
&lt;p>Pour rappel la gamme ForeFront était la gamme de sécurité d’infrastructure pour les entreprises.&lt;/p>
&lt;p>Dans son communiqué Microsoft indique qu’une majorité des fonctionnalités de la gamme se retrouvent déjà dans d’autres produits, par exemple Windows Server pour Direct Access.&lt;/p>
&lt;p>Il semblerait que les produits de sécurisation spécialisés (ForeFront Protection for SharePoint, Exchange et Lync) se retrouveraient directement intégrés dans les produits en question (rien de précis sur le sujet).&lt;/p></description></item></channel></rss>