<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Feedback on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/feedback/</link><description>Recent content in Feedback on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/feedback/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Renouvelé MVP SharePoint pour la deuxième année et retour d’expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 02:43:01 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</guid><description>Version courte J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé Microsoft Most Valuable Professional pour la deuxième année. C’est reparti pour un tour !
Introduction Pour ceux qui me suivent depuis quelques temps voici la suite d’une série que je publie depuis plus de 5 ans (depuis que je suis devenu MSP). Je vous l’avais promis l’an dernier, voici un retour d’expérience d’un an en tant que MVP.</description></item><item><title>Visual Studio 2013 RC : Comptage des références à votre code</title><link>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2013 21:12:32 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/</guid><description>J’ai eu l’occasion d’installer Visual Studio 2013 RC récemment. Il apporte plusieurs nouveautés intéressantes. Une de celles qui me plait le plus pour le moment est le comptage de références à votre code.
Au-dessus des classes, les propriétés et les méthodes vous avez une indication du nombre de références et en cliquant dessus la liste des références (équivalent à ctrl + shift + f12).
Voyez plutôt :
Et vous? Avez-vous découvert de nouvelles fonctionnalités intéressantes ?</description></item><item><title>Une page se tourne, je ne suis plus MSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2013 03:48:52 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</guid><description>En effet, je commence à me faire vieux, la fin des études approche et qui dit fin des études dit fin de mon appartenance au programme. (Une des conditions pour être Microsoft Student Partner, c’est d’être un étudiant pour l’année scolaire en cours). C’est donc une aventure de 3 ans qui se termine.
J’ai déjà fait un retour sur mes deux premières années au sein du programme Français ici microsoft-student-partner-cana lorsque j’ai été muté sur le programme Canadien.</description></item><item><title>Mise à jour vers / Update Windows server 2012 et Windows Update Services</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:48:55 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</guid><description>Petite précision importante tant que je suis dans la mise à jour du parc de serveurs du laboratoire vers Windows Server 2012 : Si vous effectuez une mise à jour (on met le cd et on clique sur « mise à jour ») d’une machine ayant le rôle « Windows Update Services » activée, la mise à jour sera bloquée.
En effet la mise à jour de ce rôle n’a pas l’air prise en charge, il vous faudra donc désinstaller WSUS, procéder à la mise à jour et réinstaller/reconfigurer le rôle.</description></item><item><title>Feedback MSDay Aix-En-Provence 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 14:27:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</guid><description>Bonjour à tous,
Une fois n’est pas coutume je vais un peu vous raconter ma vie. Comme certains d’entre vous le savent peut être déjà je me suis rendu le 30/09/10 aux Microsoft Days d’Aix-en-Provence.
Aussi je me suis dit qu’il serait intéressant de faire un petit feedback de l’événement pour ceux qui n’auraient pas pu y venir.
Première session à 9h30 : la virtualisation et l’administration des systèmes au cœur des petites et moyennes entreprises, rappel sur l’importance croissante de la virtualisation dans les systèmes d’informations.</description></item></channel></rss>