<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>saturday on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/saturday/</link><description>Recent content in saturday on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2017 14:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/saturday/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Monaco 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Monaco 2017. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus DevOps Office/Office 365/SharePoint » (aka DevOps).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 3 Juin n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>SharePoint Saturday Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</guid><description>Suite au succès qu’ont rencontré les 4 éditions du SPS Montréal, j’ai le privilège de vous annoncer qu’il y aura un SPS à Québec le 1er Octobre 2016.
(oui un peu en retard par rapport aux annonces sur twitter, mais période estivale oblige…)
L’évènement sera en Français et si vous habitez au Québec ou que vous voulez visiter la belle ville de Québec, n’hésitez pas à venir vous joindre à nous pour une journée de conférences gratuites.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Calgary 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Calgary (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Make Graph data useful for your company » (en anglais donc).
Nous verrons comment nous pouvons tirer parti de la nouvelle API Microsoft Graph et des outils de Machine Learning pour bâtir des applications métier « intelligentes ».
Si vous êtes dans le coin le Samedi 23 Avril 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Houston 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Houston (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Setting up your release pipeline for SharePoint and Office 365 developements » (en anglais donc).
Nous verrons au cours de cette session les outils de build et de release de visual studio online (Team foundation services), comment mettre en place des plans de build, de release etc etc. Tout l’outillage pour automatiser un maximum d’actions et rendre votre équipe de développement beaucoup plus productive.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal
J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année encore, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Seb et Fabrice pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !
Je présenterai une session sur la mise en place de votre cycle de release pour vos développements SharePoint/Office 365</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Ottawa 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS d’Ottawa. J’animerai cette fois une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Setting up your release pipeline for SharePoint in Azure » (en anglais donc).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 21 Novembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New Hampshire 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-10-23-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-10-23-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Nashua (New Hampshire). J’animerai cette fois une session autour du de multilinguisme dans SharePoint « Translating SharePoint from beginning to ending » (en anglais donc).
Nous y parlerons des options pour gérer le multilinguisme dans SharePoint et de comment effectuer une implémentation réussie.
Si vous êtes dans le coin le Samedi 24 Octobre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New York City 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</link><pubDate>Mon, 25 May 2015 01:12:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de New York City https://www.spsevents.org/city/nyc/nyc2015
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise. (en Anglais)
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 00:49:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal /fr/sharepoint-saturday-montreal-2
J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Philippe, Seb, Fabrice et Alain pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise.
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun.</description></item><item><title>SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:17:04 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</guid><description>Cette année aussi Montréal aura le droit à sa propre édition du SharePoint Saturday.
Pour rappel les SharePoint Saturday ce sont :
Des évènements gratuits Dans le monde entier Dédiés à SharePoint/Office 365 Le Samedi Avec énormément de sessions de qualités et de conférenciers expérimentés Informations pratiques Cette édition se déroulera le 23 Mai 2015 au collège Maisonneuve. Il suffit de s’inscrire à cette adresse https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015
L’an dernier le SPS MTL a regroupé 200 personnes.</description></item><item><title>Sélectionné pour le SharePoint Saturday New York City !</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 03:35:43 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</guid><description>Bonjour à tous,
Billet rapide pour vous dire que je présenterai ma session sur le multilinguisme dans SharePoint 2013 à New York.
L’évènement se passe le Samedi 26 Juillet, chez Microsoft New York, sur Time Square.
N’hésitez pas à vous y inscrire si vous pouvez venir, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses !
https://www.spsevents.org/city/NYC/NYC2014/sessions
A bientôt</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :
Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ? Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal.</description></item></channel></rss>