<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Développement on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/d%C3%A9veloppement/</link><description>Recent content in Développement on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/d%C3%A9veloppement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ajout Programmatique de permissions à « tout le monde » dans SharePoint Online</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</guid><description>&lt;p&gt;Il se peut que vous vouliez ajouter des permissions au « groupe » « tout le monde » dans SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet cela permet de donner des droits à tous les usagers qui ont déjà accès au site (parce qu’ils sont dans d’autres groupes où ont déjà des permissions). Ce « groupe » est différent de « NT AUTHORITY\authenticated users » qui représente tous les usagers qui sont capables de s’authentifier (plus large donc)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Provisionnement des services customs dans SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/provisionnement-des-services-c/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 03:20:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/provisionnement-des-services-c/</guid><description>&lt;p&gt;Cet article s’adresse aux développeurs SharePoint full trust qui ont (vont) développé un service (SPService) pour SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet dans le cadre où vous bâtissez un produit pour SharePoint comme on le fait chez Negotium (&lt;a href="https://www.oceanik.com/"&gt;www.oceanik.com&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.theattributesolution.com/"&gt;www.theattributesolution.com&lt;/a&gt; ) vous avez probablement intégré une application de service dans votre solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si c’est le cas votre application de service a probablement un service SharePoint dédié pour exécuter son code (que ce soit un service porté par IIS ou un service windows).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="développeur-vs-designer--comment-livrer-une-solution-sharepoint-belle-et-fonctionnelle-"&gt;Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous &lt;strong&gt;expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint&lt;/strong&gt;. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal. Allez vous inscrire c’est gratuit et il y aura plein de choses intéressantes à apprendre !&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>