<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conferencier on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/conferencier/</link><description>Recent content in Conferencier on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/conferencier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday de Toronto 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</guid><description>&lt;p>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Toronto. J’animerai cette fois une session autour du graph « Making Graph data useful to your company » (en anglais donc).&lt;/p>
&lt;p>Nous y parlerons de Graph, de delve, yammer, machine learning et plein d’autres concepts intéressants avec une thématique orientées vers le développement.&lt;/p>
&lt;p>Si vous êtes dans le coin le Samedi 19 Septembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p></description></item><item><title>Conférencier au collab365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/84.jpg" alt="84.jpg">&lt;/p>
&lt;p>J’ai l’immense honneur d’avoir été sélectionné pour être conférencier lors du collab 365.&lt;/p>
&lt;p>Cet évènement est l’héritier du sp24 avec le spbiz qui s’est déroulé il y a quelques mois. C’est un évènement gratuit en ligne qui se déroulera le 8 Octobre pendant 24h autour du globe.&lt;/p>
&lt;p>En plus de me retrouver aux côtés de conférenciers de renom, j’ai l’immense privilège d’avoir 4 sessions à donner (ça promet d’être sportif)&lt;/p></description></item></channel></rss>