<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Canada on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/canada/</link><description>Recent content in Canada on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/canada/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au Aos Tours Montréal et Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</guid><description>&lt;p&gt;J’aurai le privilège d’être conférencier aux prochains AOS (Azure, Office 365, SharePoint) de Québec (6 Février) et de Montréal (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’aurai le privilège de présenter en Français : &lt;strong&gt;Introduction à Azure Fonctions et Flow&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flow et Azure Functions sont deux outils de développement rapides qui viennent changer le paradigme d’architecture des applications modernes. Au lieu de livrer les solutions d’un seul bloc ce qui peut prendre plusieurs mois, nous allons voir comment livrer des solutions par fonctionnalités.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Une page se tourne, je ne suis plus MSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2013 03:48:52 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</guid><description>&lt;p&gt;En effet, je commence à me faire vieux, la fin des études approche et qui dit fin des études dit fin de mon appartenance au programme. (Une des conditions pour être Microsoft Student Partner, c’est d’être un étudiant pour l’année scolaire en cours). C’est donc une aventure de 3 ans qui se termine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai déjà fait un retour sur mes deux premières années au sein du programme Français ici &lt;a href="../microsoft-student-partner-cana"&gt;microsoft-student-partner-cana&lt;/a&gt; lorsque j’ai été muté sur le programme Canadien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Microsoft Student Partner Canada</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 02:38:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</guid><description>&lt;p&gt;Ca y est c’est officiel, je suis devenu Microsoft Student Partner au Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bien que le titre soit international, nous sommes pilotés par pays, et donc lorsqu’on quitte le pays, on est obligés de quitter le programme pour re-postuler dans le nouveau pays.
C’est une page qui se tourne et une nouvelle qui s’écrit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais en profiter pour effectuer une rétrospective.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin août 2010, ayant tout juste terminé la B2 et n’étant pas encore en B3, William BORIES et Jean-Sébastien DUCHENE, alors tous les deux responsables nationaux du laboratoire me poussent à postuler. Ils ont des projets pour moi, et ça commence à partir de là.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>C’est parti pour 18 mois !</title><link>https://baywet.github.io/fr/cest-parti-pour-18-mois/</link><pubDate>Sat, 04 Aug 2012 05:13:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/cest-parti-pour-18-mois/</guid><description>&lt;p&gt;C’est parti pour 18 mois !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En relisant les derniers articles que j’ai posté je me suis rendu compte que j’ai posté quelques informations sur SharePoint 2013 (SP15 pour les intimes) mais que je ne vous ai pas parlé de mon évolution professionnelle récente. (Pour ceux que ça intéresserait)
J’ai décollé le 10 Juillet pour Montréal, pour 18 mois au moins. Je commence par 3 mois de stage chez AlphaMosaïk puis une année à SUPINFO Montréal (la dernière année d’études) et enfin un stage de fin de cursus (ensuite on verra bien si je rentre en France, si je reste au Canada ou autre…)
AlphaMosaïk est une société de services spécialisée dans les technologies Microsoft (et aussi éditrice), je suis développeur et administrateur SharePoint Junior. &lt;strong&gt;Nous recrutons d&amp;rsquo;ailleurs des profils autours des technologies Microsoft (développeurs, administrateurs, intégrateurs&amp;hellip;) à tous niveaux, n&amp;rsquo;hésitez pas à m&amp;rsquo;envoyer votre CV!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>