<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2016 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/2016/</link><description>Recent content in 2016 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Build de projets WSP/FTC SharePoint 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</guid><description>&lt;p&gt;Avec la sortie de SharePoint 2016 et les MinRole, vous allez être nombreux à vouloir tester la migration de vos applicatifs encore en full trust code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela, en plus d’avoir une machine de dev 2016 installée (avec vs 2015 à jour et le sdk office à jour), il faudra installer le preview 2 du sdk office&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter"&gt;https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite il ne vous rester plus qu’à mettre à jour les références et versions de SharePoint ciblées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Renouvelé MVP pour l’année 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2016/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2016/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui ne me suivent pas sur les réseaux sociaux et qui ne le savent pas déjà, j’ai l’immense privilège de vous annoncer que j’ai été renouvelé comme MVP pour l’année 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suite aux changements dans le système des awards et expertises, je suis désormais &lt;strong&gt;MVP Office Servers and Services&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est reparti pour un an de code, de partage, de conférences et de rencontres !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A très bientôt&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année encore, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Seb et Fabrice pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je présenterai une session sur la mise en place de votre cycle de release pour vos développements SharePoint/Office 365&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ce que j’ai retenu de l’ignite (SharePoint)</title><link>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</link><pubDate>Tue, 12 May 2015 21:00:31 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</guid><description>&lt;p&gt;Je n’ai pas eu la chance d’être à Chicago cette semaine pour assister à l’Ignite. Je ne m’étendrai pas sur les détails mais disons que pas mal de récents changements internes chez &lt;a href="https://www.negotium.com"&gt;www.negotium.com&lt;/a&gt;  ont fait qu’on n’a pas pu s’organiser comme il fallait à temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne m’a pas empêché de suivre de près (enfin à distance hein) ce qu’il s’est passé durant cette semaine, et ça a été riche en annonces… (surtout si on prend les annonces faites lors de la build la semaine d’avant)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Participez à la conception de SharePoint 2016!</title><link>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 02:48:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis bientôt une semaine Microsoft a mis à disposition un user voice pour SharePoint 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server"&gt;https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principe? Assez simple, chacun propose des idées et si vous jugez une idée intéressante votez pour elle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe produit regarde régulièrement les idées des fonctionnalités qui ont le plus de votes et les intègre à la roadmap (ou bien vous explique pourquoi ça n&amp;rsquo;en fera pas partie et ferme l&amp;rsquo;idée).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous avez un maximum de jetons de vote, une fois que une des fonctionnalités pour lesquelles vous avez votées fermée, vos jetons vous sont remis et vous pouvez voter à nouveau.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>