<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Spfx on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/spfx/</link><description>Recent content in Spfx on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/spfx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SharePoint Framework 1.8.0 et tests unitaires : plus de karma</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-180-et-te/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-180-et-te/</guid><description>&lt;p&gt;Lorsque la première version du SharePoint Framework est sortie, elle incluait &lt;a href="https://github.com/karma-runner/karma"&gt;KarmaJS&lt;/a&gt;dans ses outils afin d’écrire des tests unitaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KaramJS a reçu beaucoup de commentaires sur ses performances, capacités, son support du JavaScript moderne… Et ceci particulièrement si vous l’utilisiez en combinaison avec &lt;a href="https://github.com/ariya/phantomjs"&gt;PhantomJS&lt;/a&gt;, un navigateur web virtuel qui est abandonné depuis quelques années maintenant et qui était aussi fourni avec SPFx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alors que c&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-docs/issues/736"&gt;ertaines personnes argumentaient pour un choix du Framework de tests unitaires au sein de SPFx&lt;/a&gt;, de manière similaire au fait que nous avons (presque) un choix sur le Framework web, nous n’avons pas vu beaucoup de progression sur le sujet ces dernières années.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Framework et DevOps : Nouvelle documentation, nouveaux exemples</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</guid><description>&lt;h2 id="version-courte"&gt;Version courte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec la nouvelle version de Azure DevOps, une &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/sharepoint/dev/spfx/toolchain/implement-ci-cd-with-azure-devops"&gt;nouvelle documentation&lt;/a&gt; au sujet de la mise en place d’un processus d’intégration et de déploiement continu avec Azure DevOps est disponible. Votre retour d’expérience est toujours le bienvenu ! L’organisation Patterns and Practices inclut aussi un &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-build-extensions"&gt;repository dédié aux outils et exemples DevOps dans le contexte du SharePoint Framework&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version Longue&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="mon-apprentissage-des-pratiques-devops"&gt;Mon apprentissage des pratiques DevOps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’ai eu l’occasion de travailler sur la Gestion du Cycle Application (ALM), l’intégration continue (CI), le déploiement continu (CD) et les pratiques DevOps appliqués à SharePoint/Azure/Office 365 depuis plusieurs années. Selon mon expérience, peu importe que vous soyez un développeur indépendant ou membre d’une équipe, l’adoption de pratiques ALM est cruciale à la production de solutions de qualité.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nouveaux exemples SharePoint Framework PnP disponibles : utiliser le SDK Web Skype UCWA pour afficher le statut d’une personne</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</guid><description>&lt;h2 id="en-bref"&gt;En Bref&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai ajouté deux nouveaux exemples de WebParts SharePoint Framework qui démontre l’utilisation du SDK JavaScript pour l’API « Unified Communication Web API » de Skype for Business. Ce SDK vous permet vous abonner au statut d’une personne, démarrer une conversation skype, des appels…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/17.gif" alt="17.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les exemples :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/js-skype-status"&gt;L’exemple en JavaScript simple&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/react-skype-status"&gt;L’exemple avec reactJs + Office UI Fabric React (persona)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version longue&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai récemment eu l’occasion d’effectuer ma première contribution à PnP (au-delà de rapporter et aider à résoudre des problèmes). Dans ces deux nouveaux exemples je vous montre comment utiliser le SDK Skype UCWA pour vous abonner à et afficher le statut Skype d’un usager.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La version complète de lodash est disponible avec le SharePoint Framework</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</guid><description>&lt;h2 id="tl-dr"&gt;TL ; DR ;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a remplacé @types/es6-collections par la librairie native es2015.collection dans la version &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-docs/wiki/Release-Notes-for-SPFx-Package-Version-1.4"&gt;1.4.0&lt;/a&gt;. Cette librairie contenait une version conflictuelle de weakmap qui posait problème avec des packages comme &lt;a href="https://lodash.com/"&gt;lodash&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version longue&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a récemment livré la version 1.4.0 du SharePoint Framework et de ses dépendances. Cette version contient beaucoup d’améliorations dont une en particulier qui a est passée inaperçue pour pas mal d’entre nous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@types/es6-collections a été remplacé par la librairie es2015.collection (native, fournie par le compilateur et les moteurs JS). Ce package avait une définition « spéciale » de WeakMap (entre autres) qui causait des problèmes pour de nombreux packages, incluant un de mes favoris : lodash.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>