<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>France on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/france/</link><description>Recent content in France on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/france/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Une page se tourne, je ne suis plus MSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2013 03:48:52 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/une-page-se-tourne-je-ne-suis/</guid><description>&lt;p>En effet, je commence à me faire vieux, la fin des études approche et qui dit fin des études dit fin de mon appartenance au programme. (Une des conditions pour être Microsoft Student Partner, c’est d’être un étudiant pour l’année scolaire en cours). C’est donc une aventure de 3 ans qui se termine.&lt;/p>
&lt;p>J’ai déjà fait un retour sur mes deux premières années au sein du programme Français ici &lt;a href="../microsoft-student-partner-cana">microsoft-student-partner-cana&lt;/a> lorsque j’ai été muté sur le programme Canadien.&lt;/p></description></item><item><title>Microsoft Student Partner Canada</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 02:38:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</guid><description>&lt;p>Ca y est c’est officiel, je suis devenu Microsoft Student Partner au Canada.&lt;/p>
&lt;p>Bien que le titre soit international, nous sommes pilotés par pays, et donc lorsqu’on quitte le pays, on est obligés de quitter le programme pour re-postuler dans le nouveau pays.
C’est une page qui se tourne et une nouvelle qui s’écrit.&lt;/p>
&lt;p>Je vais en profiter pour effectuer une rétrospective.&lt;/p>
&lt;p>Fin août 2010, ayant tout juste terminé la B2 et n’étant pas encore en B3, William BORIES et Jean-Sébastien DUCHENE, alors tous les deux responsables nationaux du laboratoire me poussent à postuler. Ils ont des projets pour moi, et ça commence à partir de là.&lt;/p></description></item></channel></rss>