<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2015 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/2015/</link><description>Recent content in 2015 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/2015/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Ottawa 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS d’Ottawa. J’animerai cette fois une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Setting up your release pipeline for SharePoint in Azure » (en anglais donc).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 21 Novembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday de Toronto 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Toronto. J’animerai cette fois une session autour du graph « Making Graph data useful to your company » (en anglais donc).
Nous y parlerons de Graph, de delve, yammer, machine learning et plein d’autres concepts intéressants avec une thématique orientées vers le développement.
Si vous êtes dans le coin le Samedi 19 Septembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au collab365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</guid><description>J’ai l’immense honneur d’avoir été sélectionné pour être conférencier lors du collab 365.
Cet évènement est l’héritier du sp24 avec le spbiz qui s’est déroulé il y a quelques mois. C’est un évènement gratuit en ligne qui se déroulera le 8 Octobre pendant 24h autour du globe.
En plus de me retrouver aux côtés de conférenciers de renom, j’ai l’immense privilège d’avoir 4 sessions à donner (ça promet d’être sportif)</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New York City 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</link><pubDate>Mon, 25 May 2015 01:12:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de New York City https://www.spsevents.org/city/nyc/nyc2015
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise. (en Anglais)
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 00:49:38 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal sharepoint-saturday-montreal-2
J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Philippe, Seb, Fabrice et Alain pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise.
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun.</description></item><item><title>Renouvelé MVP SharePoint pour la deuxième année et retour d’expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 02:43:01 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</guid><description>Version courte J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé Microsoft Most Valuable Professional pour la deuxième année. C’est reparti pour un tour !
Introduction Pour ceux qui me suivent depuis quelques temps voici la suite d’une série que je publie depuis plus de 5 ans (depuis que je suis devenu MSP). Je vous l’avais promis l’an dernier, voici un retour d’expérience d’un an en tant que MVP.</description></item><item><title>SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:17:04 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</guid><description>Cette année aussi Montréal aura le droit à sa propre édition du SharePoint Saturday.
Pour rappel les SharePoint Saturday ce sont :
Des évènements gratuits Dans le monde entier Dédiés à SharePoint/Office 365 Le Samedi Avec énormément de sessions de qualités et de conférenciers expérimentés Informations pratiques Cette édition se déroulera le 23 Mai 2015 au collège Maisonneuve. Il suffit de s’inscrire à cette adresse https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015
L’an dernier le SPS MTL a regroupé 200 personnes.</description></item></channel></rss>