<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows Server on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/windows-server/</link><description>Recent content in Windows Server on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/windows-server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.
Enfin un support de 2012R2 ! Ils apportent tous les deux le support de windows server 2012R2. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?
Attention cependant la mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée par Microsoft.</description></item><item><title>Trois nouveaux sur la plateforme Microsoft Touch !</title><link>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 21:58:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</guid><description>Bonjour à tous,
Brève rapide pour vous annoncer que la communauté Microsoft Touch accueille trois nouveaux !
Olivier Da Silva Ancien SUPINFO, ancien MSP, ancien du laboratoire Microsoft, et originaire du Nord de la France, il nous parlera principalement de System Center (oh non ! un de plus !) Allez faire un tour sur son blog, ça promet d’être intéressant.
https://microsofttouch.fr/default/b/olivier/default.aspx
Sylver Schorgen Ancien SUPINFO, ancien du laboratoire, et originaire de Nouvelle Calédonie il nous parlera principalement de Windows Server et de PowerShell.</description></item><item><title>Mise à jour vers / Update Windows server 2012 et Windows Update Services</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:48:55 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</guid><description>Petite précision importante tant que je suis dans la mise à jour du parc de serveurs du laboratoire vers Windows Server 2012 : Si vous effectuez une mise à jour (on met le cd et on clique sur « mise à jour ») d’une machine ayant le rôle « Windows Update Services » activée, la mise à jour sera bloquée.
En effet la mise à jour de ce rôle n’a pas l’air prise en charge, il vous faudra donc désinstaller WSUS, procéder à la mise à jour et réinstaller/reconfigurer le rôle.</description></item><item><title>Conférence sur Windows Server a SUPINFO Marseille</title><link>https://baywet.github.io/fr/conference-sur-windows-server/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 16:32:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conference-sur-windows-server/</guid><description>Le lundi 17 janvier 2011, le laboratoire Microsoft et les Microsoft Student Partners organisent une conférence sur Windows Server.
Au programme :
· Windows Server 2008 R2 : Vue d’ensemble
· Virtualisation avec Hyper-V
· Nouveautés du Service Pack 1
· Windows Small Business Server
· Windows Home Server 2 : Code Name Vail
Speakers:
· Pierre THURAU
· Mathieu DUPUY
· Michael GONZALEZ
Coordinateur: Vincent BIRET
Pour une plus grande facilité dans l’organisation de l’évènement, nous vous invitons à confirmer votre venue ici.</description></item></channel></rss>