<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>resources on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/resources/</link><description>Recent content in resources on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 03:37:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/resources/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gestion des ressources, rendre vos solutions SharePoint « globally deployed »</title><link>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:37:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</guid><description>Introduction Cela fait quelques temps déjà que je voulais rédiger cet article, j’ai trouvé cette solution il y a quatre ou cinq mois déjà. Mais par manque de temps je n’ai pas pu le faire avant. Récemment Sébastien LEVERT, développeur SharePoint de haut vol et membre de la communauté SharePoint à Montréal, a publié un article qui traite du même genre de problématique. Allez le lire, je vais faire en sorte que nos deux articles soient complémentaires (faute d’avoir publié plus tôt) https://www.</description></item><item><title>The name 'InitializeControl' does not exist in the current context Controles utilisateur, SharePoint 2013 et Ressources</title><link>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2013 21:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</guid><description>Cet article s’adresse aux développeurs SharePoint ayant développés des webparts multilingue.
Il est de bonne pratique de localiser son application lorsque que l’on effectue un développement SharePoint, en effet cela facilitera la prise en charge d’une nouvelle langue par la suite.
Lorsque l’on développait pour SharePoint 2010 nous avions l’habitude de placer des fichiers ressources dans la ruche/config/resources (et puis d’effectuer un stsadm –o copyappbincontent ou bien de l’automatiser avec un timerjob lors des phases d’activations de fonctionnalités)</description></item></channel></rss>