<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Montréal on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/montr%C3%A9al/</link><description>Recent content in Montréal on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/montr%C3%A9al/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="développeur-vs-designer--comment-livrer-une-solution-sharepoint-belle-et-fonctionnelle-"&gt;Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous &lt;strong&gt;expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint&lt;/strong&gt;. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal. Allez vous inscrire c’est gratuit et il y aura plein de choses intéressantes à apprendre !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Organisation d’un Hakcathon – retour d’expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/organisation-dun-hakcathon-re/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2012 03:59:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/organisation-dun-hakcathon-re/</guid><description>&lt;p&gt;Vous le savez peut être déjà, le weekend du 10 Novembre 2012, Microsoft organisait un hackathon dans le but de battre un record du monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hackathon quésaco ? Le principe est de rassembler des développeurs, de les enfermer dans une salle, le faire coder, les alimenter et les abreuver, de les former et ce pendant 48h et de voir ce qu’il en ressort. A la fin les meilleures applications sont récompensées.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>