<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mvp on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/mvp/</link><description>Recent content in Mvp on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/mvp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveau Job : Program Manager chez Microsoft sur le Microsoft Graph</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</guid><description>&lt;h2 id="tldr">TL ;DR ;&lt;/h2>
&lt;p>En Janvier prochain je rejoindrai Microsoft en tant que Program Manager sur le Microsoft. C’est un changement excitant et j’aimerai profiter de l’opportunité pour remercier 2toLead for ces dernières années.&lt;/p>
&lt;h2 id="nouveau-role">Nouveau role&lt;/h2>
&lt;p>Je suis fier d’annoncer que je rejoins Microsoft en Janvier en tant que Program Manager sur le Microsoft Graph (et d’autres sujets de la Microsoft Identity Platform). Je ferai partie de la division MIP et de l’équipe étendue de gens brillants tels que Yina Arenas, Jeremy Take, Darrel Miller et plus encore.&lt;/p></description></item><item><title>Je ne suis plus MVP Office Servers and Services et deviens MVP Office development</title><link>https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/</guid><description>&lt;h2 id="7jpg">&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/7.jpg" alt="7.jpg">&lt;/h2>
&lt;p>Renouvelé en tant que MVP et changé de catégorie&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé en tant que Microsoft MVP&lt;/strong>, pour la cinquième année consécutive (le temps passe, je me fais vieux). Un petit changement cependant, mon titre est &lt;strong>dans la catégorie Office development&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Au cours des dernière années j’ai été MVP SharePoint, Office Servers and services et maintenant Office development.&lt;/p>
&lt;p>Originellement Microsoft avec organisé ses MVPs par produits, ce qui était sensé dans un mode « on prem » qui demandé une profonde connaissance de quelque chose en particulier. De plus cela permettait aux MVP’s d’être directement en relation avec les équipes Microsoft liées à leur produit. Cependant, &lt;strong>depuis les dix dernière années l’industrie a migré vers un modèle principalement infonuagique et quelqu’un qui travaillait à la base sur SharePoint&lt;/strong>(ou Exchange, Skype…) &lt;strong>est susceptible de travailler désormais plus largement sur Office 365&lt;/strong>(avec un peu d’Azure aussi).&lt;/p></description></item><item><title>Renouvelé MVP pour l’année 2017-2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</guid><description>&lt;p>Vous ne le savez peut-être pas, mais la façon dont Microsoft organise le programme MVP a changé au cours des dernières années.
Auparavant Microsoft nommait des nouveaux MVP’s tous les 3 mois, et renouvelait les anciens chaque année à la date anniversaire.
Un des changements du programme concerne les cycles de renouvellement et de nomination. Les nouveaux MVP sont nommés chaque mois et les anciens sont tous renouvelés en Juillet après un an d’ancienneté.
Étant à la base un « MVP d’avril » j’avais pris l’habitude d’annoncer mon renouvellement en Avril.
J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé pour l’année 2017-2018 sur la catégories Office Servers and Services.
C’est donc reparti pour un an de plus :)&lt;/p></description></item><item><title>Renouvelé MVP pour l’année 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2016/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2016/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Pour ceux qui ne me suivent pas sur les réseaux sociaux et qui ne le savent pas déjà, j’ai l’immense privilège de vous annoncer que j’ai été renouvelé comme MVP pour l’année 2016.&lt;/p>
&lt;p>Suite aux changements dans le système des awards et expertises, je suis désormais &lt;strong>MVP Office Servers and Services&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>C’est reparti pour un an de code, de partage, de conférences et de rencontres !!&lt;/p>
&lt;p>A très bientôt&lt;/p></description></item><item><title>MVP Virtual Conference</title><link>https://baywet.github.io/fr/mvp-virtual-conference/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 22:32:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mvp-virtual-conference/</guid><description>&lt;p>J’ai le plaisir de vous annoncer que les MVP American (US, Canada, Latin…) organisent deux jours de conférences en ligne gratuits les 14 et 15 Mai prochains.&lt;/p>
&lt;p>Pour savoir quelles sont les sessions c’est par ici&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-agenda.aspx">https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-agenda.aspx&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Pour vous inscrire &lt;a href="https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-sessions.aspx">https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-sessions.aspx&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Personnellement je serai le modérateur de Sébastien Levert sur sa session « introduction to AngularsJS applications in Office 365 »&lt;/p>
&lt;p>C’est une superbe opportunité pour échanger avec des experts du monde entier.&lt;/p></description></item><item><title>Renouvelé MVP SharePoint pour la deuxième année et retour d’expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 02:43:01 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-sharepoint-pour/</guid><description>&lt;h2 id="version-courte">Version courte&lt;/h2>
&lt;p>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été &lt;strong>renouvelé Microsoft Most Valuable Professional pour la deuxième année&lt;/strong>. C’est reparti pour un tour !&lt;/p>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Pour ceux qui me suivent depuis quelques temps voici la suite d’une &lt;strong>série que je publie depuis plus de 5 ans&lt;/strong> (depuis que je suis devenu MSP). Je vous l’avais &lt;strong>promis l’an dernier&lt;/strong>, voici un retour d’expérience &lt;strong>d’un an en tant que MVP.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="../petit-msp-devient-grand-mvp">Si vous voulez avant ça lire l’épisode précédent (qui contient les liens de tous les épisodes précédents) pour vous mettre dans le bain, c’est par ici.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Petit MSP devient grand MVP</title><link>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2014 01:46:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/">English readers you’ll find your version here.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="version-courte">Version courte&lt;/h3>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png">&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Certains d’entre vous l’ont déjà vu sur les réseaux sociaux, depuis le 1er Avril je suis Microsoft MVP (Most Valuable Professional) SharePoint Server.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Je suis extrêmement fier de faire partie de cette communauté, qui compte les meilleurs professionnels des technologies Microsoft et les grands contributeurs des communautés.&lt;/p>
&lt;p>L’année à venir sera riche en rencontres, évènements, activités communautaires et projets divers et variés.&lt;/p></description></item><item><title>Ecrire du code sécurisé pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</link><pubDate>Tue, 07 May 2013 04:56:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</guid><description>&lt;p>Lors du SharePoint summit de Québec 2013 j&amp;rsquo;ai eu la chance de rencontrer et d&amp;rsquo;assister à une session d&amp;rsquo;Eli Robillard.&lt;/p>
&lt;p>Pour information ce monsieur est MVP SharePoint depuis 6 ans, fondateur des SharePoint Saturday, auteur de livres sur SharePoint et a un (plusieurs) blogs assez intéressants.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://weblogs.asp.net/erobillard/">https://weblogs.asp.net/erobillard/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://elirobillard.com/">https://elirobillard.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>La session &amp;ldquo;writing secure code for SharePoint&amp;rdquo; était vraiment intéressante, aussi je lui ai demandé son powerpoint pour pouvoir la rejouer en interne devant les développeurs SharePoint AlphaMosaik.&lt;/p></description></item></channel></rss>