<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Microsoft Teams on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/microsoft-teams/</link><description>Recent content in Microsoft Teams on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/microsoft-teams/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveau tutoriel : bâtissez votre solution de provisionnement pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-tutoriel-batissez-vot/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-tutoriel-batissez-vot/</guid><description>&lt;p&gt;Il y a quelques jours j’ai eu la chance d’animer un atelier avec l’illustre Franck Cornu durant la Modern Workplace Conference Paris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons décidé de rentre les labs disponibles via PnP afin que vous puissiez en apprendre plus sur les pratiques et les technologies utilisées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous suivez les étapes décrites dans les labs, vous en apprendrez sur des technologies telles que Azure Logic Apps, Azure Functions, le Microsoft Graph, Azure Durable Functions, les webhooks SharePoint, PnP Provisioning et plus encore.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Atelier mise en place d'une solution de provisionnement Office 365 pour Teams et SharePoint à la Modern Workplace Conference Paris</title><link>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</guid><description>&lt;p&gt;La Modern Workplace Conference Paris est une conférence qui se tient chaque année au siège de Microsoft France. Elle s&amp;rsquo;organise sur plusieurs jours avec des ateliers la première journée et des conférences les journées suivante. &lt;strong&gt;L&amp;rsquo;édition 2019 se tiendra du 9 au 11 Décembre&lt;/strong&gt; et vous pouvez trouvez toutes les information ainsi que &lt;a href="https://modern-workplace.pro/"&gt;vous inscrire sur le site suivant&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année j&amp;rsquo;aurai le privilège de &lt;strong&gt;co-animer une journée complète sur la thématique du provisionnement dans Office 365 avec l&amp;rsquo;illustre &lt;a href="https://twitter.com/FranckCornu"&gt;Franck Cornu&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Global Office 365 Dev Bootcamp Montreal 2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’opportunité de coorganiser le Global Office 365 Dev bootcamp Montreal avec l’illustre &lt;a href="https://twitter.com/Sergepoint"&gt;Serge Tremblay&lt;/a&gt; et la super star &lt;a href="https://twitter.com/sebastienlevert"&gt;Sébastien Levert&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le GOB est un évènement coordonné par Microsoft dans le monde entier et organisé par les communautés locales. Le but étant &lt;strong&gt;d’apprendre aux participants les bases du développement Office 365.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Généralement quand on parle de de développement Office 365 on pense uniquement à du développement pour SharePoint Online ou bien de composants pour Office. Mais maintenant le développement &lt;strong&gt;Office 365 c’est aussi Azure, Teams, des bots et bien plus de technologies&lt;/strong&gt;…&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>