<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Admin on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/admin/</link><description>Recent content in Admin on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Installing SharePoint 2013 prerequisites on offline environments</title><link>https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:42:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_057F9C9A.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_057F9C9A.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="context"&gt;Context&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Have you ever had a recurring IIS installation error or similar when installing SharePoint prerequisites with the dedicated tool?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sometimes SharePoint farms we are setting up do not have access to the internet. This will be less and less the case because SharePoint has a growing services number needing access to the internet to work properly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition your system admins and/or virtualization admins can exclude installation sources from machines they provide to you. The main reason for doing this is to save some storage space. As a reminder, when Windows Server is installing roles or features, it accesses to a local partial copy of installation media in order to get needed files.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Installation des prérequis SharePoint 2013 sur des serveurs hors ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:32:26 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="mise-en-contexte"&gt;Mise en contexte&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Avez-vous déjà rencontré un échec persistant de l’installation d’IIS ou autre prérequis de SharePoint avec l’utilitaire dédié ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il arrive assez souvent que les fermes SharePoint que nous installions n’aient pas accès à internet. Ce cas de figure devrait se présenter de moins en moins souvent avec le nombre croissant de services SharePoint qui se reposent sur Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus il peut arriver que vos administrateurs systèmes et/ou vos administrateurs de virtualisation excluent les sources d’installation des machines qu’ils vous fournissent. Et ce principalement pour gagner de la place. Pour rappel, lors de l’installation de rôles ou fonctionnalités, Windows Server accède à une copie locale partielle des sources d’installation pour obtenir les fichiers dont il a besoin.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ajouter un nouvel administrateur de ferme SharePoint pouvant éxécuter la console PowerShell sans encombres</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</guid><description>&lt;p&gt;Nombre d’entre vous désirent avoir plusieurs administrateurs de ferme SharePoint 2010 mais se heurtent à des problèmes de permissions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par défaut lorsqu’un utilisateur standard du domaine, avec uniquement le droit de RDP sur la machine locale et aucun droit sur la ferme tente de lancer la console SharePoint il obtient cela :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/01.jpg" alt="01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons donc commencer par lui donner les droits sur la ferme SharePoint, pour cela ouvrez l’administration centrale de SharePoint (avec le compte admin de ferme hein ;-) ), cliquez sur la section sécurité et cliquez sur « Gérer les administrateurs de la ferme »&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>