<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Job on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/job/</link><description>Recent content in Job on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/job/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mon expérience personnelle en tant que gestionnaire de programme et retour au développement</title><link>https://baywet.github.io/fr/experience-role-gestionnaire-programme-retour-dev/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/experience-role-gestionnaire-programme-retour-dev/</guid><description>&lt;h2 id="retour-du-bon-côté-de-la-force-je-redeviens-développeur">Retour du bon côté de la force: je redeviens développeur&lt;/h2>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai récemment fait la transition de &lt;strong>Program Manager sur Microsoft Graph&lt;/strong> à &lt;strong>Software Developer dans l&amp;rsquo;équipe Microsoft Graph SDK&lt;/strong>. Je tiens à remercier mon équipe précédente de m&amp;rsquo;avoir accueilli ces 7 derniers mois et de m&amp;rsquo;avoir permis d&amp;rsquo;expérimenter le rôle de Program Manager.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai pensé partager avec vous une partie de mon expérience et de mes apprentissages en tant que gestionnaire de programme. Avant de vous lancer, &lt;strong>gardez à l&amp;rsquo;esprit qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de mon expérience personnelle&lt;/strong>, qui peut différer beaucoup d&amp;rsquo;une équipe à l&amp;rsquo;autre, d&amp;rsquo;un produit à l&amp;rsquo;autre et dépendre d&amp;rsquo;autres circonstances (travail à distance, culturelles, etc.). &lt;strong>Ne prenez pas cet article pour une source unique de vérité&lt;/strong>, il y a d&amp;rsquo;autres expériences qui ont été partagées sur le web.&lt;/p></description></item><item><title>Nouveau Job : Program Manager chez Microsoft sur le Microsoft Graph</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</guid><description>&lt;h2 id="tldr">TL ;DR ;&lt;/h2>
&lt;p>En Janvier prochain je rejoindrai Microsoft en tant que Program Manager sur le Microsoft. C’est un changement excitant et j’aimerai profiter de l’opportunité pour remercier 2toLead for ces dernières années.&lt;/p>
&lt;h2 id="nouveau-role">Nouveau role&lt;/h2>
&lt;p>Je suis fier d’annoncer que je rejoins Microsoft en Janvier en tant que Program Manager sur le Microsoft Graph (et d’autres sujets de la Microsoft Identity Platform). Je ferai partie de la division MIP et de l’équipe étendue de gens brillants tels que Yina Arenas, Jeremy Take, Darrel Miller et plus encore.&lt;/p></description></item></channel></rss>