<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>nouveautes on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/nouveautes/</link><description>Recent content in nouveautes on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/nouveautes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les annonces marquantes de la SharePoint Conference 2014 pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</guid><description>Microsoft a donné beaucoup d’informations lors de la SharePoint Conference 2014. Toutes plus intéressantes les unes que les autres. Il est parfois difficile de ne pas passer à côté de quelque chose, aussi je me suis permis de vous faire un récapitulatif en Français des informations qui m’ont marqué.
Evolution du stockage 1 To et au-delà ! Lors de la SharePoint Conference 2014 Microsoft a annoncé un changement important dans les limitations de stockage pour SharePoint Online : 1To Max par collection de sites (y compris le « mysite » ou onedrive for business) et du stockage illimité (comprendre facturé au Go) par tenant.</description></item><item><title>SharePoint 2013 App et WSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:50:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</guid><description>Nouvel article pour continuer avec les nouveautés de SharePoint 2013 cette fois ci autour du modèle de développement. Non non administrateurs ne fuyez pas ça vous concerne aussi.
SharePoint 2013 introduit un nouveau modèle de développement, les app, celles-ci ne viennent pas remplacer les WSP, elles sont complémentaires. Ces apps arrivent pour combler quelques manques/défauts des WSP à savoir : - Temps de déploiement - Stabilité de la ferme (qui n’a jamais déployé un « mauvais » wsp ?</description></item><item><title>SharePoint 2013 et les workflows - nouveautés</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2012 18:46:59 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</guid><description>SharePoint 2013 vient de sortir en version release preview publique et apporte son lot de nouveautés. Notamment au niveau des workflows.
Un nouveau type de workflows apparait, les workflows SharePoint 2013 (nommés tout simplement workflows). Ces workflows sont déclaratifs, c’est-à-dire qu’ils ne se codent pas, avantage on peut les déployer en sandbox.
Ils sont aussi basés sur la windows azure workflow services (et donc développés en .NET 4), leur exécution et persistance n’est donc plus gérée directement au niveau des bases de contenu et des apps serveurs mais sur un service déporté.</description></item><item><title>Les outils de développement pour SharePoint dans Visual Studio 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 09:36:41 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</guid><description>Avec une nouvelle version de Visual Studio qui sort bientôt on peut s’attendre à des outils pour simplifier notre vie de pauvre développeur SharePoint. Et effectivement un ensemble de nouveautés arrivent.
Après avoir suivi cet article pour m’installer WS2012RC + SQL2012 + SPS2010 SP1 + VS2012 j’ai commencé à explorer ce nouveau Visual Studio (avec un œil de développeur SharePoint)
https://craiglussier.com/2012/03/01/install-sharepoint-2010-on-windows-server-8-beta/
Note : vous avez une vidéo des teched 2012 très intéressante ici mais pour ceux qui n’ont pas 1h15 ou bien qui ne sont pas familiers avec la langue de Shakespeare je me suis donné la peine de rédiger quelque chose en Français.</description></item></channel></rss>