<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>summit on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/summit/</link><description>Recent content in summit on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/summit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :
Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ? Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint.</description></item><item><title>Retour sur le SharePoint Summit de Québec 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2013 01:43:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</guid><description>Je l’indiquais quelques articles plus tôt, j’ai eu l’occasion d’être conférencier et d’assister au SharePoint summit de Québec 2013.
Bel évènement francophone sur SharePoint en somme avec de nombreuses conférences de qualité et des conférenciers venus des États-Unis, de France et du Québec. (Plus de 60 conférences en 3 jours)
Une bonne centaine de participants, des partenaires et une organisation bien rodée en ont fait un bel évènement.
AlphaMosaïk était présent, nous nous mettons petit à petit aux communautés, 3 personnes au total, ce qui nous a permis de récolter pas mal d’informations.</description></item><item><title>SharePoint Summit 2013 à Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 01:54:51 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</guid><description>Comme évoqué lors d&amp;rsquo;un billet précédent je vais animer quelques conférences dans les mois à venir.
Le SharePoint summit de Québec se déroule sur 3 jours et est un des évènements majeurs de la côte est sur SharePoint.
N&amp;rsquo;hésitez pas à venir me voir le 17 Avril à Québec de 10h15 à 11h30 le sujet Traduire SharePoint 2013 de A à Z.
Et comme je suis gentil je vous offre une réduction de 20 % (code CONFQ2013) pour participer à l&amp;rsquo;évènement si vous vous inscrivez avant le 20 Mars : )</description></item></channel></rss>