<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Javascript on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/javascript/</link><description>Recent content in Javascript on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Déterminer si la librairie SharePoint est utilisée avec la nouvelle expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft vient de commencer le déploiement de la nouvelle expérience des librairies de document SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nombreux d’entre nous avons bâti des personnalisations graphiques et/ou des composants logiques qui interagissent avec l’aspect des librairies de documents. (je pense notamment aux ScriptLink )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aussi vous aurez peut-être besoin de déterminer dans quelle expérience vous vous trouvez afin d’exécuter du code adapté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après quelques recherches voici un exemple de solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a"&gt;https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons développements&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Déplacement des Javascript des Apps (add-ins) SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 03:56:25 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</guid><description>&lt;p&gt;Chez Negotium nous avons récemment rencontré un problème assez étrange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez que vous avez bâti une app pour SharePoint précédement (Provider-Hosted)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez maintenant que vous avez mis à jour vers la dernière version du SDK (mise à jour de Avril/Mai)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant imaginez que votre tenant a été mis à jour récemment (v16.0.4121.1212 ou supérieure).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme c’était préconisé lorsque Microsoft a livré le modèle d’applications, il y a de fortes chances que vous chargiez les SP.*.js et MicrosoftAjax.js (dont dépendaient SP.*.js) depuis &amp;lt;HostWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichierjs.js ou bien &amp;lt;AppWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichiersjs.js&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nombre d’éléments fournis pour la génération des facettes</title><link>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:37:47 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis SharePoint 2010 vous avez la possibilité d’améliorer l’expérience de recherche en définissant des facettes de recherches personnalisées. Mieux vous pouvez même en développer de nouvelles si vous le souhaitez. Pour rappel les facettes de recherches se situent sur la gauche de la page de résultats et vous permettent de filtrer ces résultats pour arriver plus vite aux éléments qui vous intéressent. (type de fichier, auteur, date de modification…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blog.ithinksharepoint.com/2013/09/27/building-a-sharepoint-2013-search-refiner-with-custom-intervals/"&gt;Voici quelques ressources complémentaires si jamais vous désirez en savoir plus.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Localisation du JavaScript d’une solution Full Trust</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2014 03:58:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</guid><description>&lt;h4 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nous, développeurs SharePoint des anciens temps où régnaient les solutions « full trust » avons bien compris une chose : l’utilisation de JavaScript améliore de loin nos solutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet cela permet de diminuer la charge des serveurs et de rendre l’expérience utilisateur plus « responsive ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais voilà, lorsque l’on veut afficher des messages dans des langues différentes en fonction de l’utilisateur, comment faire ? En .NET (comprenez côté serveur) c’est assez simple, il suffit d’utiliser des ressources. (&lt;a href="../the-name-initializecontrol-doe"&gt;voir un de mes billets relatif au sujet&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>