<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wsp on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/wsp/</link><description>Recent content in Wsp on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/wsp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>SharePoint 2013 App et WSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:50:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</guid><description>&lt;p>Nouvel article pour continuer avec les nouveautés de SharePoint 2013 cette fois ci autour du modèle de développement.
Non non administrateurs ne fuyez pas ça vous concerne aussi.&lt;/p>
&lt;p>SharePoint 2013 introduit un nouveau modèle de développement, les app, celles-ci ne viennent pas remplacer les WSP, elles sont complémentaires. Ces apps arrivent pour combler quelques manques/défauts des WSP à savoir :
- Temps de déploiement
- Stabilité de la ferme (qui n’a jamais déployé un « mauvais » wsp ?)
- Limitations des solutions sandbox (notamment pour ce qui est de la consommation de services externes)
- Difficultés de mise à jour/migration&lt;/p></description></item><item><title>SharePoint Auto Upgrade Solution</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 14:41:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</guid><description>&lt;p>Récemment un collègue de travail (&lt;a href="https://sharepoint.over-blog.fr/" title="Blog Laurent COTTON">Laurent COTTON&lt;/a>) a publié un projet codeplex assez intéressant :&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/">https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Cette solution permet d’automatiser et de planifier simplement la mise à jour de solutions SharePoint.&lt;/p>
&lt;p>C’est très utile dans des scénarios d’intégration continue, de développement et de tests quand des versions sont fréquemment livrées et qu’il faut souvent mettre à jour la plateforme.&lt;/p>
&lt;p>Je vous laisse profiter de cet outil très pratique, n’hésitez pas à lui faire des retours !&lt;/p></description></item></channel></rss>