<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>new york on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/new-york/</link><description>Recent content in new york on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 25 May 2015 01:12:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/new-york/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New York City 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</link><pubDate>Mon, 25 May 2015 01:12:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de New York City https://www.spsevents.org/city/nyc/nyc2015
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise. (en Anglais)
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.</description></item><item><title>Sélectionné pour le SharePoint Saturday New York City !</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 03:35:43 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</guid><description>Bonjour à tous,
Billet rapide pour vous dire que je présenterai ma session sur le multilinguisme dans SharePoint 2013 à New York.
L’évènement se passe le Samedi 26 Juillet, chez Microsoft New York, sur Time Square.
N’hésitez pas à vous y inscrire si vous pouvez venir, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses !
https://www.spsevents.org/city/NYC/NYC2014/sessions
A bientôt</description></item></channel></rss>