<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tips on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/tips/</link><description>Recent content in Tips on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le developer dashboard reste vide sur SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-developer-dashboard-reste-v/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 02:54:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-developer-dashboard-reste-v/</guid><description>&lt;p>Vous l’avez déjà remarqué mais le développer dashboard de SharePoint a bien évolué sous SharePoint 2013. Intégrant plein de nouvelles données et étant plus clair à lire.&lt;/p>
&lt;p>Cependant il peut arriver qu’il reste désespérément vide, le tout sans message d’erreur très explicite dans les logs SharePoint, ce qui est parfois frustrant.&lt;/p>
&lt;p>Le point de départ de la mise en route de cet outil formidable est l’application de service d’usage et statiques (puisqu’il faut bien que quelque chose s’occupe de connecter les données) j’ai trouvé un post assez bien fait sur le sujet à vous de lire &lt;a href="https://www.wictorwilen.se/sharepoint-2013-developer-dashboard-shows-no-data-issue">https://www.wictorwilen.se/sharepoint-2013-developer-dashboard-shows-no-data-issue&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Service de Cache distribué de SharePoint 2013 – SPDistributedCacheService – comment ne pas se manger ?</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2012 02:46:07 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</guid><description>&lt;p>On a tous eu des soucis de provisionnement de service de synchronisation de profil utilisateur avec SharePoint 2010 avant le SP1. Service qui ne démarre pas, service bloqué en démarrage, problèmes de permissions…&lt;/p>
&lt;p>Avec SharePoint 2013 arrive le service de cache distribué aka AppFabric Cache service. Ce service sert à, comme son nom l’indique, faire de la mise en cache pour améliorer les performances de SharePoint 2013.&lt;/p>
&lt;p>Qu’est-ce qui est mise en cache ? Des jetons de sécurité, des contextes de sécurité, des données de session, des objets SharePoint, et le plus important, des données sociales (flux d’information &amp;amp; co).&lt;/p></description></item><item><title>Mirroring SQL et SharePoint : Tips &amp; Piège</title><link>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/SQLServer2008R2_5F00_2.png" alt="SQLServer2008R2_5F00_2.png">&lt;/p>
&lt;p>Chose évidente, les technologies SharePoint sont intimement liées à SQL Server. Cependant les administrateurs SharePoint ne sont pas toujours familiers à SQL et vice versa.&lt;/p>
&lt;p>Depuis SharePoint 2010, il est possible d’utiliser pour les bases de données, du mirroring SQL (mise en miroir de base de données). Ceci permet de faire en sorte que votre ferme soit plus tolérante à la panne et facilite aussi les maintenances.&lt;/p>
&lt;p>Le principe est simple SharePoint utilise principalement une instance SQL pour ses bases de données et lorsque cette instance n’est pas disponible, il contacte l’instance de secours, le mécanisme est transparent et automatique et ne provoque pas d’interruption de service côté utilisateur final.&lt;/p></description></item></channel></rss>