<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>migrations on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/migrations/</link><description>Recent content in migrations on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2014 03:41:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/migrations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Migration Team Foundation Server 2010 vers Visual Studio Online : différence de modèle de processus</title><link>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 03:41:34 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</guid><description>Mise en contexte
Dans ma compagnie (www.negotium.com ) nous sommes en train de réaliser une migration importante pour nous peuple du développement : TFS 2010 vers visual studio online (ex tfs online).
Cela va apporter beaucoup de nouvelles possibilités et outils à notre façon de développer et ça va permettre à notre département TI de décommissionner une (plusieurs en fait) machine. Je suis en train de préparer un article plus complet sur les avantages de la solution en ligne par rapport à l’édition en ligne.</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 3 - FaqXP, BlogSeven et CertifExpress</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</guid><description>Suite et fin (ou presque) de notre série sur les migrations du laboratoire.
Ce soir avec Rémi Assailly du SIS (encore une fois merci à lui) nous avons migré 3 sites d&amp;rsquo;un coup à savoir:
7.supinfo.com
www.faqxp.com
www.certifexpress.org
Ce sont des sites à fort trafic eux aussi (pas du même ordre que celui du labo ou du forum mais respectables eux aussi).</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 2 - Forum</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</guid><description>Pour continuer avec notre série sur les migrations du laboratoire entamée ici nous avons ce soir migré le forum du laboratoire.
Forum d&amp;rsquo;envergure basé sur phpbb comptant près de 650 000 messages et 50 000 utilisateurs inscrits.
Si la technologie est plus récente deux difficultés viennent d&amp;rsquo;ajouter:
Migration débian =&amp;gt; Windows Server
C&amp;rsquo;est un forum, par définition on ne peut pas laisser l&amp;rsquo;ancien serveur en read only le temps que la propagation se fasse.</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</guid><description>Certains d’entre vous le savent peut être déjà mais j’ai été nommé co-directeur (GLM) du Laboratoire Supinfo des Technologies Microsoft il y a quelques temps.
Je travaille aux côtés de William BORIES, Jean-Sébastien DUCHENE et Bastien SIVERA pour faire tourner cette communauté étudiante de passionnés des technologies MS qu’est le Laboratoire.
Si nous nous aidons tous les uns les autres dans les diverses tâches nous avons chacun nos domaines privilégiés aussi :</description></item></channel></rss>