<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>installation on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/installation/</link><description>Recent content in installation on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/installation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Refonte des packs de langue pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</guid><description>Le service pack 2 de SharePoint 2010 est sorti il y a quelques mois maintenant. Il apporte de nombreuses nouveautés, j’en reparlerai dans de prochains articles.
Une des nouveautés apportées est la refonte des packs de langue.
En effet vous êtes peut être passés à côté mais il n’est désormais plus nécessaire d’effectuer l’installation progressive des packs de langue RTM et de leurs mises à jour lors de la mise en place d’une nouvelle ferme.</description></item><item><title>Service Pack 1 for Office suite 2013 (client and server) is out!</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:28:24 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</guid><description>As expected the service pack 1 for office has been released right before the SharePoint Conference (3rd to 6th March, Las Vegas) by product teams.
This SP is targeted for the client office suite (word, excel, outlook…) and servers’ products (exchange, sharepoint, project, lync…) as usual.
Downloading Service Pack 1 If you want to download this update or to get familiar with what’s new, everything is available at this address.</description></item><item><title>Le service Pack 1 de la gamme Office 2013 (client et serveur) est sorti !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:27:33 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</guid><description>Comme on pouvait s’y attendre juste avant la SharePoint Conference (3 au 6 Mars, Las Vegas), le SP1 de la gamme office a été livré par les équipes de Microsoft.
Ce SP concerne donc comme d’habitude toute la suite office client (word, outlook, excel…) ainsi que les gammes serveurs (exchange, sharepoint, project, lync…).
Téléchargement du service pack 1 Pour connaitre quelles sont les nouveautés et télécharger les mises à jour à installer tout est disponible à cette adresse.</description></item><item><title>Localisation du répertoire de décompression du setup SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</guid><description>Bonsoir,
Un billet rapide pour vous donner une information de supplémentaire sur le setup SharePoint.
Je viens de terminer une intervention en urgence pour ma société car mes collègues m’ont appelé en m’indiquant qu’ils n’arrivaient pas à passer le psconfig pour ajouter un serveur à une des fermes que nous gérons. Loin de moi l’idée de leur jeter la pierre j’ai simplement jugé utile de vous faire un retour d’expérience sur la situation.</description></item></channel></rss>