<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/blogs/</link><description>Recent content in Blogs on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Petit MSP devient grand MVP</title><link>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2014 01:46:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</guid><description>English readers you’ll find your version here.
Version courte Certains d’entre vous l’ont déjà vu sur les réseaux sociaux, depuis le 1er Avril je suis Microsoft MVP (Most Valuable Professional) SharePoint Server.
Je suis extrêmement fier de faire partie de cette communauté, qui compte les meilleurs professionnels des technologies Microsoft et les grands contributeurs des communautés.
L’année à venir sera riche en rencontres, évènements, activités communautaires et projets divers et variés.</description></item><item><title>ITLounge – SharePoint and good vibes</title><link>https://baywet.github.io/fr/itlounge-sharepoint-and-good/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2014 20:07:29 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/itlounge-sharepoint-and-good/</guid><description>Bonjour à tous,
Je l’avais déjà annoncé en exclusivité lors du dernier PimpMySharePoint : je participe désormais à un nouveau blog.
Encore ? oui ce blog sera concentré sur les technologies SharePoint dans un premier temps mais on va aussi parler de technologies Microsoft, de gouvernance, bonnes pratiques, etc… Bref de technologies en général.
ITLounge est animé par les experts de la société dans laquelle je travaille, des gens très callés en SharePoint, Dynamics, K2, Lync, Exchange… Pour ma part, et pour éviter de faire double emploi avec mon blog courant**, jeme contenterai principalement debloguer sur les produits sur lesquels je travaille :**</description></item><item><title>Trois nouveaux sur la plateforme Microsoft Touch !</title><link>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2014 21:58:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/trois-nouveaux-sur-la-platefor/</guid><description>Bonjour à tous,
Brève rapide pour vous annoncer que la communauté Microsoft Touch accueille trois nouveaux !
Olivier Da Silva Ancien SUPINFO, ancien MSP, ancien du laboratoire Microsoft, et originaire du Nord de la France, il nous parlera principalement de System Center (oh non ! un de plus !) Allez faire un tour sur son blog, ça promet d’être intéressant.
https://microsofttouch.fr/default/b/olivier/default.aspx
Sylver Schorgen Ancien SUPINFO, ancien du laboratoire, et originaire de Nouvelle Calédonie il nous parlera principalement de Windows Server et de PowerShell.</description></item></channel></rss>