<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Speaker on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/speaker/</link><description>Recent content in Speaker on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/speaker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au MSDEVMTL – Développement office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</link><pubDate>Wed, 27 May 2015 14:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</guid><description>Le 8 Juin prochain j’aurai l’occasion d’intervenir au MSDEVMTL pour parler du développement office.
Au programme :
Opportunités Développement Office Développement SharePoint Développement Office 365 L’objectif étant de démontrer que le développement office/office 365/SharePoint a bien évolué ces dernières années aux développeurs .NET « classiques » et que les méthodologies de développement sont bien plus similaires à ce qu’ils connaissent.
Quand on parle de développement office (au sens large) c’est un marché de 1.</description></item><item><title>SlideShare Account now sharing my presentations! Compte SlideShare retrouvez mes présentations !</title><link>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 23:38:41 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</guid><description>English version:
Quick post to tell you I recently discovered SlideShare! (sooner or later…) The concept is awesome. So I’ll keep my slide decks posted on this site. Check out my profile!
Version Française :
Post rapide pour vous dire que j’ai récemment découvert SlideShare ! (mieux vaut tard que jamais…) Le concept est génial. Je vais donc poster mes présentations sur le site. N’hésitez pas à me suivre sur SlideShare !</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :
Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ? Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint.</description></item><item><title>Conférences à venir en 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2013 03:07:24 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</guid><description>Information rapide, je ne serai malheureusement pas aux techdays en France cette année (il faut bien qu’il y ait quand même un ou deux inconvénients à être au Canada), mais je serai présent sur d’autres évènements en tant que conférencier.
La session, traduire SharePoint de A à Z, les nouveautés avec SharePoint 2013
SharePoint Saturday Montréal 2 Février. https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx
SharePoint Summit Québec 15 au 17 Avril. https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx
Conf SharePoint à Disneyland Paris du 22 au 24 Mai.</description></item><item><title>Session aux Microsoft Techdays 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 15:05:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</guid><description>Comme chaque année Microsoft Franc organise les Microsoft Techdays au Palais des congrès les 7, 8 et 9 Février.
Cet évènement gratuit, qui n’est plus à présenter, propose plus de 300 sessions, vous permet de rencontrer 150 partenaires et communautés et a réuni l’an dernier 17 000 personnes.
J’ai l’immense honneur d’animer une session cette année « SharePoint votre portail métier d’entreprise » aux côtés de Cécilia Penha (MS France, CSS) et Fabrice Vaxelaire (Practice Leader MS, SOGETI) le 8 de 13h à 14h.</description></item></channel></rss>