<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tfs on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/tfs/</link><description>Recent content in Tfs on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/tfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Migration Git – nettoyage des références TFS</title><link>https://baywet.github.io/fr/migration-git-nettoyage-des-r/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/migration-git-nettoyage-des-r/</guid><description>J’ai récemment dû migrer plusieurs contrôles de code source depuis TFS vers Git (Git sur vsonline). Pour ce faire j’ai utilisé Git-Tfs https://github.com/git-tfs/git-tfs qui fait très bien le travail et est vraiment bien documenté https://github.com/git-tfs/git-tfs/blob/master/doc/usecases/migrate_tfs_to_git.md
A une étape de la documentation on vous conseille de supprimer les fichiers *.vspscc, *.vssscc et de nettoyer les fichiers *.sln et *.*proj des références vers TFS.
Ceci permet d’éviter que Visual Studio tente de se reconnecter à TFS à chaque fois que l’on ouvre projet/solution.</description></item><item><title>Incrémenter automatiquement le numéro de version de fonctionnalité SharePoint avec le build 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/incrementer-automatiquement-le/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/incrementer-automatiquement-le/</guid><description>Depuis quelques mois Microsoft a livré un nouveau système de build automatisé avec visual studio online / tfs 2015.
Ce système est bien plus ouvert que les anciennes build XAML, à base de tâches et plus facile à personnaliser.
Une des tâches existantes permet d’exécuter un script powershell.
Supposons que pour une raison quelconque vous souhaitiez incrémenter automatiquement le numéro de version de vos fonctionnalités SharePoint (au sein de votre solution) au moment du build.</description></item><item><title>Ayez tous les outils d’une startup de première classe en 10 min</title><link>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 03:58:58 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</guid><description>Au travers de ma carrière j’ai eu la chance d’être impliqué dans plusieurs startups et/ou petites entreprises essayant de créer un produit ou service numérique. Cependant une question se pose très rapidement :
Comment avoir des outils de travail efficaces en minimisant l’impact financier ?
Et par impact financier j’entends aussi le temps passé à les mettre en place, car c’est du temps qu’on ne passe pas sur son cœur de métier ou plus généralement à créer de la valeur.</description></item><item><title>Migration Team Foundation Server 2010 vers Visual Studio Online : différence de modèle de processus</title><link>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 03:41:34 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</guid><description>Mise en contexte
Dans ma compagnie (www.negotium.com ) nous sommes en train de réaliser une migration importante pour nous peuple du développement : TFS 2010 vers visual studio online (ex tfs online).
Cela va apporter beaucoup de nouvelles possibilités et outils à notre façon de développer et ça va permettre à notre département TI de décommissionner une (plusieurs en fait) machine. Je suis en train de préparer un article plus complet sur les avantages de la solution en ligne par rapport à l’édition en ligne.</description></item></channel></rss>