<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>aix-en-provence on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/aix-en-provence/</link><description>Recent content in aix-en-provence on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 11 May 2011 04:44:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/aix-en-provence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Afterworks des communautés Microsoft à Aix-En-Provence</title><link>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</link><pubDate>Wed, 11 May 2011 04:44:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</guid><description>Les Afterworks représentent un concept bien connu : se réunir après le travail autour d’un verre bien souvent.
Ce concept a été transposé à l’univers Microsoft en France initialement par William BORIES et Laurent MILTGEN-DELINCHAMP donnant naissance aux Afterworks des communautés Microsoft à Paris
L’idée est de réunir régulièrement les communautés, professionnels, passionnés, MVP et MSP des technologies Microsoft autour d’un verre et pourquoi pas d’un resto.
Ce mouvement prend peu à peu de l’ampleur, l’édition de paris réunit régulièrement entre 100 et 200 personnes, jusqu’à plus de 500 pour les techdays !</description></item><item><title>Feedback MSDay Aix-En-Provence 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 14:27:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</guid><description>Bonjour à tous,
Une fois n’est pas coutume je vais un peu vous raconter ma vie. Comme certains d’entre vous le savent peut être déjà je me suis rendu le 30/09/10 aux Microsoft Days d’Aix-en-Provence.
Aussi je me suis dit qu’il serait intéressant de faire un petit feedback de l’événement pour ceux qui n’auraient pas pu y venir.
Première session à 9h30 : la virtualisation et l’administration des systèmes au cœur des petites et moyennes entreprises, rappel sur l’importance croissante de la virtualisation dans les systèmes d’informations.</description></item><item><title>Microsoft Day à Aix en Provence le 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-day-a-aix-en-provenc/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 11:05:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-day-a-aix-en-provenc/</guid><description>Bonjour à tous,
Je relaie ici une news que j’ai transmise à mon campus en tant que CLM Marseille (responsable de laboratoire MS Supinfo Marseille)
A la fin du mois (30/09/10) se déroule une MS Day à Aix en Provence (Centre de Congrès du boulevard Carnot)
C’est l’occasion d’apprendre gratuitement de nouvelles choses sur les technologies Microsoft (nouvelles technos, nouveaux usages, astuces, cas d’étude…)
Pour pouvoir accéder à l’événement il faut impérativement s’inscrire sur le site https://msdn.</description></item></channel></rss>