<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conversion on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/conversion/</link><description>Recent content in Conversion on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/conversion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vue d’ensemble des services de conversion des documents dans SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</guid><description>&lt;p>Il arrive régulièrement que vous ayez besoin de convertir de manière « industrielle » des documents de librairie SharePoint&lt;/p>
&lt;p>SharePoint 2010 est équipé de toute une infrastructure permettant de gérer au mieux ces conversions.&lt;/p>
&lt;p>Commençons tout d’abord par faire un point sur les termes :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Document Conversions Load Balancer Service : Service gérant l’équilibrage de charge de conversion des documents, c’est lui qui répartit entre tel et tel launcher les documents à convertir&lt;/p></description></item><item><title>Convertir proprement des documents Word en HTML</title><link>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2010 05:27:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/word_2D00_2010_2D00_icon.png" alt="word_2D00_2010_2D00_icon.png">&lt;/p>
&lt;p>Nous allons revenir aujourd’hui sur un article plus technique pour faire un peu de développement Office. (ok c’est pas encore du développement SharePoint mais c’est pas mal non plus ;-))&lt;/p>
&lt;p>Récemment pour le &lt;a href="https://www.labo-microsoft.com/">laboratoire Microsoft&lt;/a> j’ai dû développer un petit applicatif (client lourd) pour permettre la publication des articles des membres. (en effet, ce « détail » technique nous bloquait dans la publication de plus de 500 articles…)&lt;/p>
&lt;p>Il faut savoir qu’actuellement les articles sont rédigés sous Word par les élèves de &lt;a href="https://www.supinfo.com/">SUPINFO&lt;/a> membres du laboratoire Microsoft et que le site ne prend qu’un format très particulier fait à partir d’ASP (si si la techno qui est pratiquement aussi vieille que moi)&lt;/p></description></item></channel></rss>