<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pack on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/pack/</link><description>Recent content in Pack on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 17:03:44 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/pack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Retrait du SP1 de SP2013 / SP1 for SP2013 not available anymore</title><link>https://baywet.github.io/fr/retrait-du-sp1-de-sp2013-sp1/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2014 19:58:38 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/retrait-du-sp1-de-sp2013-sp1/</guid><description>Billet rapide pour vous informer que Microsoft rencontre actuellement quelques soucis avec le SP1 pour SharePoint 2013.
Ils ont donc décidé de retirer le SP du téléchargement et demandent aux clients de patienter avant de l&amp;rsquo;installer si possible
https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/02/26/sharepoint-2013-service-pack-1.aspx
Quick post to inform you about the fact that Microsoft is having some issues with SP1 for SP2013 and it is no more available for dowanload. (see link above)</description></item><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.
Enfin un support de 2012R2 ! Ils apportent tous les deux le support de windows server 2012R2. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?
Attention cependant la mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée par Microsoft.</description></item><item><title>Refonte des packs de langue pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</guid><description>Le service pack 2 de SharePoint 2010 est sorti il y a quelques mois maintenant. Il apporte de nombreuses nouveautés, j’en reparlerai dans de prochains articles.
Une des nouveautés apportées est la refonte des packs de langue.
En effet vous êtes peut être passés à côté mais il n’est désormais plus nécessaire d’effectuer l’installation progressive des packs de langue RTM et de leurs mises à jour lors de la mise en place d’une nouvelle ferme.</description></item></channel></rss>