<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>office365 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/office365/</link><description>Recent content in office365 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 17:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/office365/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atelier mise en place d'une solution de provisionnement Office 365 pour Teams et SharePoint à la Modern Workplace Conference Paris</title><link>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:52:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</guid><description>La Modern Workplace Conference Paris est une conférence qui se tient chaque année au siège de Microsoft France. Elle s&amp;rsquo;organise sur plusieurs jours avec des ateliers la première journée et des conférences les journées suivante. L&amp;rsquo;édition 2019 se tiendra du 9 au 11 Décembre et vous pouvez trouvez toutes les information ainsi que vous inscrire sur le site suivant.
Cette année j&amp;rsquo;aurai le privilège de co-animer une journée complète sur la thématique du provisionnement dans Office 365 avec l&amp;rsquo;illustre Franck Cornu.</description></item><item><title>Moins de trois semaines avant le #SPSMontreal 2018 !</title><link>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</guid><description>Cette année encore j’ai la chance de faire partie du comité organisateur du SharePoint Saturday Montréal 2018 qui se tiendra le 2 Juin au Cégep du vieux Montréal.
C’est gratuit, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses non seulement sur SharePoint mais aussi sur Office 365 et Azure.
Cette année en quelque chiffres :
25 Sessions (en Anglais et en Français) 1 Keynote par le célèbre Serge Tremblay 16 Microsoft MVP (Most Valuable Professional) 1 MSP (Microsoft Student Partner) 5 MCT (Microsoft Certified Trainers) 9 partenaires 200 participants (prévus) Au-delà du contenu c’est aussi l’occasion de développer votre réseau, manger Schwartz (smoked meat) et participer à la SharePint !</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Paris 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Paris 2017. J’animerai une session autour du développement d’applications avec le Graph « Quoi de neuf avec le Microsoft Graph ?». Si vous êtes dans le coin le Samedi 14 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Monaco 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Monaco 2017. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus DevOps Office/Office 365/SharePoint » (aka DevOps).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 3 Juin n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>SharePoint Saturday Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</guid><description>Suite au succès qu’ont rencontré les 4 éditions du SPS Montréal, j’ai le privilège de vous annoncer qu’il y aura un SPS à Québec le 1er Octobre 2016.
(oui un peu en retard par rapport aux annonces sur twitter, mais période estivale oblige…)
L’évènement sera en Français et si vous habitez au Québec ou que vous voulez visiter la belle ville de Québec, n’hésitez pas à venir vous joindre à nous pour une journée de conférences gratuites.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Lyon 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Lyon 2016. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus de livraison continue pour Office365/SharePoint avec Azure et Visual studio Team Services » (aka devops).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 8 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>Déterminer si la librairie SharePoint est utilisée avec la nouvelle expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</guid><description>Microsoft vient de commencer le déploiement de la nouvelle expérience des librairies de document SharePoint.
Nombreux d’entre nous avons bâti des personnalisations graphiques et/ou des composants logiques qui interagissent avec l’aspect des librairies de documents. (je pense notamment aux ScriptLink )
Aussi vous aurez peut-être besoin de déterminer dans quelle expérience vous vous trouvez afin d’exécuter du code adapté.
Après quelques recherches voici un exemple de solution.
https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a
Bons développements</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Calgary 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Calgary (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Make Graph data useful for your company » (en anglais donc).
Nous verrons comment nous pouvons tirer parti de la nouvelle API Microsoft Graph et des outils de Machine Learning pour bâtir des applications métier « intelligentes ».
Si vous êtes dans le coin le Samedi 23 Avril 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Houston 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Houston (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Setting up your release pipeline for SharePoint and Office 365 developements » (en anglais donc).
Nous verrons au cours de cette session les outils de build et de release de visual studio online (Team foundation services), comment mettre en place des plans de build, de release etc etc. Tout l’outillage pour automatiser un maximum d’actions et rendre votre équipe de développement beaucoup plus productive.</description></item><item><title>Le yOS tour passe par Montréal !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</guid><description>Je suis heureux de vous annoncer que le 29 Octobre 2015 le yOS tour passera par Montréal.
Ce nouveau format d’évènement qui traite de Yammer, Office 365 et SharePoint (yOS) se tiendra dans les locaux de Microsoft Montréal (2000 av mcgill college).
Cet évènement va se concentrer sur les retour d’expérience client et du terrain, pas de marketing, pas de speech de vente.
De plus j’ai eu le privilège d’aider à l’organisation de l’évènement qui comptera une moitié de ses conférenciers venant de l&amp;rsquo;Europe</description></item><item><title>Déplacement des Javascript des Apps (add-ins) SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 03:56:25 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</guid><description>Chez Negotium nous avons récemment rencontré un problème assez étrange.
Imaginez que vous avez bâti une app pour SharePoint précédement (Provider-Hosted)
Imaginez maintenant que vous avez mis à jour vers la dernière version du SDK (mise à jour de Avril/Mai)
Maintenant imaginez que votre tenant a été mis à jour récemment (v16.0.4121.1212 ou supérieure).
Comme c’était préconisé lorsque Microsoft a livré le modèle d’applications, il y a de fortes chances que vous chargiez les SP.</description></item><item><title>Conférencier au SPBizConf</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</link><pubDate>Tue, 19 May 2015 22:57:05 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</guid><description>Les 17 et 18 Juin 2015 se déroulera la spbizconf (https://www.spbizconf.com/ )
Cette conférence orientée principalement business (avec un peu de technique aussi) est gratuite, en ligne et se déroulera en Anglais.
Allez vite vous inscrire !
Pour ma part j’aurais la chance d’animer une session sur le Graph. On va faire un peu de théorie pour bien poser les bases, parler du Graph de Microsoft et de la vision puis finir par les cas d’utilisation réels et expliquer ce à quoi ça pourrait servir dans votre entreprise.</description></item><item><title>Ignite – Annonce des conférenciers et liste complète des sessions</title><link>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:53:42 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</guid><description>Microsoft vient d’annoncer la liste complète des sessions, des conférenciers ainsi que le planning de l’ignite qui se tiendra à Chicago du 4 au 8 Mai prochains.
Pour plus de détails : https://ignite.microsoft.com/Sessions#fbid=mGcNAILg5r6
https://blogs.technet.com/b/exchange/archive/2015/03/02/be-the-first-to-learn-what-s-next-for-exchange-and-office-365-at-microsoft-ignite-full-session-list-now-available.aspx
Quelques rappels sur l’Ignite : evenements-annonce-des-sessi</description></item><item><title>Ayez tous les outils d’une startup de première classe en 10 min</title><link>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 03:58:58 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</guid><description>Au travers de ma carrière j’ai eu la chance d’être impliqué dans plusieurs startups et/ou petites entreprises essayant de créer un produit ou service numérique. Cependant une question se pose très rapidement :
Comment avoir des outils de travail efficaces en minimisant l’impact financier ?
Et par impact financier j’entends aussi le temps passé à les mettre en place, car c’est du temps qu’on ne passe pas sur son cœur de métier ou plus généralement à créer de la valeur.</description></item><item><title>Disponibilité des Samples et SDK office 365 sur Github</title><link>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:52:20 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/disponibilite-des-samples-et-s/</guid><description>Pour ceux qui ne l’auraient pas encore vu les équipes de Microsoft qui travaillent sur Office 365 ont créé un espace sur GitHub.
https://github.com/officedev
Qu’est-ce qu’on va y trouver ?
Des exemples de code réalisés par Microsoft et par la communauté
Des démonstrations présentées pendant les sessions de Microsoft et par la communauté
Une partie des « documents » sources pour la documentation MSDN
Les SDK pour les plateformes « tierces » (IOS, androïd…)</description></item><item><title>Office 365 mise à disposition de la roadmap</title><link>https://baywet.github.io/fr/office-365-mise-a-disposition/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 04:21:28 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/office-365-mise-a-disposition/</guid><description>Je voulais écrire un article à ce sujet il y a quelques jours mais Christophe a été plus rapide que moi.
C&amp;rsquo;est ce qui est bien avec Office 365, ça regroupe nos technologies et donc nos communautés.
Dans les grandes lignes les équipes d&amp;rsquo;office 365 ont mis à disposition la roadmap (les fonctionnalités qui vont arriver) de manière publique.
Pour plus de détails je vous conseille de lire l&amp;rsquo;article de Christophe https://microsofttouch.</description></item><item><title>Dépréciation des Apps Auto-hébergées</title><link>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</link><pubDate>Sat, 17 May 2014 19:08:14 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</guid><description>Rappels
Pour rappel les apps auto-hébergées sont le modèles d’apps disponibleuniquement dans SharePoint online (office 365) qui provisionnent automatiquement un azure web site(et éventuellement une base sql azure) lorsqu’elles sont déployées.
Cela facilitait grandement les problématiques d’hébergement, de gestion des tenants (isolation des données de différents clients) et d’authentificationpuisqu’une grande partie de la configuration était faite automatiquement
Annonce Ça faisait déjà quelques temps que ce modèle d’applications était en suspens. En effet depuis plus d’un an que SharePoint 2013 est en production sur office 365, nous n’avions toujours pas la possibilité de :</description></item><item><title>Les annonces marquantes de la SharePoint Conference 2014 pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</guid><description>Microsoft a donné beaucoup d’informations lors de la SharePoint Conference 2014. Toutes plus intéressantes les unes que les autres. Il est parfois difficile de ne pas passer à côté de quelque chose, aussi je me suis permis de vous faire un récapitulatif en Français des informations qui m’ont marqué.
Evolution du stockage 1 To et au-delà ! Lors de la SharePoint Conference 2014 Microsoft a annoncé un changement important dans les limitations de stockage pour SharePoint Online : 1To Max par collection de sites (y compris le « mysite » ou onedrive for business) et du stockage illimité (comprendre facturé au Go) par tenant.</description></item><item><title>Webcast pour les ITPros sur Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</link><pubDate>Sun, 23 Mar 2014 18:51:48 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</guid><description>English readers: full article available here https://blogs.office.com/2014/03/19/ignite-live-webcast-series-march-24-28/ go ahead.
Du 24 au 28 Mars Microsoft Corp organise une série de webcast d’une heure chacun sur office 365.
C’est gratuit et c’est un bon moyen de se former à cette « nouvelle » plateforme (ou du moins à ses nouveautés).
Ça se passera tous les soirs de 18 à 19h pour la France (vérifiez que je ne me suis pas trompé dans la conversion de l’heure) et en journée de 13 à 14h pour le Québec.</description></item><item><title>Accès anonyme à une application auto-hébergée pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 17:04:02 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</guid><description>Ces derniers jours j’ai travaillé sur une application auto-hébergée pour SharePoint (Office 365 en fait)
J’avais besoin de fournir un accès anonyme à une des pages sans que les clients de l’application aient à accorder l’accès anonyme à leur site SharePoint. Mais j’avais aussi besoin de lire des propriétés sur le web de l’app (app web, celui qui est provisionné lorsqu’on déploie une app)
J’ai beaucoup cherché mais j’ai fini par trouver la solution :</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :
Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ? Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint.</description></item><item><title>SharePoint autohosted app et ASP.NET MVC</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2013 03:55:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</guid><description>Faites des apps qu’ils disaient, ça sera plus facile qu’ils disaient…
Visual Studio 2013 apporte un nouveau Modèle de projet : SharePoint Auto hosted App MVC (Cool !)
J’aime bien SharePoint, J’aime bien le MVC alors pourquoi pas mélanger les deux ?
Pour rappel les apps SharePoint auto hébergées ne sont disponible que pour Office 365. Techniquement Office 365 va créer un Azure Website à la volée quand l’app est déployée.</description></item></channel></rss>