<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>microsoft on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/microsoft/</link><description>Recent content in microsoft on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveau Job : Program Manager chez Microsoft sur le Microsoft Graph</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</guid><description>TL ;DR ; En Janvier prochain je rejoindrai Microsoft en tant que Program Manager sur le Microsoft. C’est un changement excitant et j’aimerai profiter de l’opportunité pour remercier 2toLead for ces dernières années.
Nouveau role Je suis fier d’annoncer que je rejoins Microsoft en Janvier en tant que Program Manager sur le Microsoft Graph (et d’autres sujets de la Microsoft Identity Platform). Je ferai partie de la division MIP et de l’équipe étendue de gens brillants tels que Yina Arenas, Jeremy Take, Darrel Miller et plus encore.</description></item><item><title>Global Office 365 Dev Bootcamp Montreal 2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</guid><description>Cette année encore j’ai l’opportunité de coorganiser le Global Office 365 Dev bootcamp Montreal avec l’illustre Serge Tremblay et la super star Sébastien Levert.
Le GOB est un évènement coordonné par Microsoft dans le monde entier et organisé par les communautés locales. Le but étant d’apprendre aux participants les bases du développement Office 365.
Généralement quand on parle de de développement Office 365 on pense uniquement à du développement pour SharePoint Online ou bien de composants pour Office.</description></item><item><title>Renouvelé MVP pour l’année 2017-2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</guid><description>Vous ne le savez peut-être pas, mais la façon dont Microsoft organise le programme MVP a changé au cours des dernières années. Auparavant Microsoft nommait des nouveaux MVP’s tous les 3 mois, et renouvelait les anciens chaque année à la date anniversaire. Un des changements du programme concerne les cycles de renouvellement et de nomination. Les nouveaux MVP sont nommés chaque mois et les anciens sont tous renouvelés en Juillet après un an d’ancienneté.</description></item><item><title>Nouvelle conférence Microsoft la AzureCon</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</guid><description>Bonjour à tous,
Billet rapide pour vous indiquer que Microsoft vient d’annoncer un nouvel évènement : la AzureCon. Première édition le 29 Septembre.
Cet évènement en ligne et gratuit va se concentrer sur les technologies Cloud de Microsoft (principalement Azure) et traitera des nouveautés et de ce qui va être livré.
Conférenciers de marque, contenu de qualité, c’est l’occasion d’en apprendre énormément sur les technologies Azure et leur utilisation.
Cette conférence devrait se dérouler plusieurs fois par an (environ 4 fois), la raison principale étant la suivante : « avec des sorties et nouveautés toutes les 3 semaines sur chacun des services, on ne pouvait simplement pas attendre un an pour tout annoncer avec l’Ignite ou la Build » (PM Azure Microsoft)</description></item><item><title>Fin de la gamme ForeFront</title><link>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2012 16:33:16 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</guid><description>Microsoft vient d’annoncer la fin de la gamme ForeFront que ce soit on premise ou sur le cloud.
Pour rappel la gamme ForeFront était la gamme de sécurité d’infrastructure pour les entreprises.
Dans son communiqué Microsoft indique qu’une majorité des fonctionnalités de la gamme se retrouvent déjà dans d’autres produits, par exemple Windows Server pour Direct Access.
Il semblerait que les produits de sécurisation spécialisés (ForeFront Protection for SharePoint, Exchange et Lync) se retrouveraient directement intégrés dans les produits en question (rien de précis sur le sujet).</description></item><item><title>Microsoft Student Partner Canada</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 02:38:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-student-partner-cana/</guid><description>Ca y est c’est officiel, je suis devenu Microsoft Student Partner au Canada.
Bien que le titre soit international, nous sommes pilotés par pays, et donc lorsqu’on quitte le pays, on est obligés de quitter le programme pour re-postuler dans le nouveau pays. C’est une page qui se tourne et une nouvelle qui s’écrit.
Je vais en profiter pour effectuer une rétrospective.
Fin août 2010, ayant tout juste terminé la B2 et n’étant pas encore en B3, William BORIES et Jean-Sébastien DUCHENE, alors tous les deux responsables nationaux du laboratoire me poussent à postuler.</description></item><item><title>Session aux Microsoft Techdays 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</guid><description>Comme chaque année Microsoft Franc organise les Microsoft Techdays au Palais des congrès les 7, 8 et 9 Février.
Cet évènement gratuit, qui n’est plus à présenter, propose plus de 300 sessions, vous permet de rencontrer 150 partenaires et communautés et a réuni l’an dernier 17 000 personnes.
J’ai l’immense honneur d’animer une session cette année « SharePoint votre portail métier d’entreprise » aux côtés de Cécilia Penha (MS France, CSS) et Fabrice Vaxelaire (Practice Leader MS, SOGETI) le 8 de 13h à 14h.</description></item><item><title>Le Laboratoire Microsoft aux TechDays - Venez nous rencontrer</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-laboratoire-microsoft-aux-t/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2011 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-laboratoire-microsoft-aux-t/</guid><description>Les techdays 2011 approchent.
Pour tous ceux qui ne seraient pas au courant c&amp;rsquo;est L&amp;rsquo;EVENEMENT à ne pas manquer dans l&amp;rsquo;univers Microsoft ou plus généralement dans le monde de l&amp;rsquo;informatique.
Il se produit tous les ans les 8,9 et 10 Février au Palais des Congrés à Paris (P.Maillot), c&amp;rsquo;est gratuit et c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;apprendre beaucoup et de rencontrer du monde.
Pour plus d&amp;rsquo;informations sur l&amp;rsquo;événement : https://www.microsoft.com/france/mstechdays/
Ce sera aussi l&amp;rsquo;occasion de rencontrer des membres du laboratoire Microsoft, en effet, cette année nous disposons d&amp;rsquo;un stand parmis les communautés Microsoft.</description></item><item><title>Les Techdays 2011 : C’est bon, Mangez-en!</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-techdays-2011-cest-bon-ma/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2011 07:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-techdays-2011-cest-bon-ma/</guid><description>Voici le gâteau que nous mangerons ce soir à la conférence MSP &amp;amp; laboratoire Microsoft à SUPINFO Marseille!
Merci à Benjamin ARKI qui participe par la même occasion au concours fan des techdays
Votez pour lui sur Facebook!
Pour rappel sur l&amp;rsquo;event de ce soir https://danstoncloud.com/fr/conference-sur-windows-server</description></item><item><title>Laboratoire Microsoft - Reprise des publications des articles</title><link>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2011 16:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/laboratoire-microsoft-repris/</guid><description>Beaucoup d&amp;rsquo;entre vous le savent déjà, plus d&amp;rsquo;une centaine d&amp;rsquo;articles rédigés l&amp;rsquo;an dernier sont en attente de publication sur le site du laboratoire.
Nous avions commencé leur publication courant Novembre, puis suite aux péripéties rencontrées par le laboratoire, la publication s&amp;rsquo;était arrêtée.
Ce soir la publication vient de reprendre, 3 nouveaux articles d&amp;rsquo;un coup!
https://www.labo-microsoft.org/articles/ForeFront_TMG_Initiation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/SQL_Serveur_2008R2_presentation/
https://www.labo-microsoft.org/articles/ActiveDirectory_Roles/
Visitez régulièrement le site sur laboratoire, il y aura très bientôt de nouveaux articles!</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 3 - FaqXP, BlogSeven et CertifExpress</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-22-14-46-00/</guid><description>Suite et fin (ou presque) de notre série sur les migrations du laboratoire.
Ce soir avec Rémi Assailly du SIS (encore une fois merci à lui) nous avons migré 3 sites d&amp;rsquo;un coup à savoir:
7.supinfo.com
www.faqxp.com
www.certifexpress.org
Ce sont des sites à fort trafic eux aussi (pas du même ordre que celui du labo ou du forum mais respectables eux aussi).</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 2 - Forum</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-15-17-06-00/</guid><description>Pour continuer avec notre série sur les migrations du laboratoire entamée ici nous avons ce soir migré le forum du laboratoire.
Forum d&amp;rsquo;envergure basé sur phpbb comptant près de 650 000 messages et 50 000 utilisateurs inscrits.
Si la technologie est plus récente deux difficultés viennent d&amp;rsquo;ajouter:
Migration débian =&amp;gt; Windows Server
C&amp;rsquo;est un forum, par définition on ne peut pas laisser l&amp;rsquo;ancien serveur en read only le temps que la propagation se fasse.</description></item><item><title>Début de la publication des articles des membres sur le site du labo</title><link>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2010 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/debut-de-la-publication-des-ar/</guid><description>Certains d&amp;rsquo;entre vous ont pu se rendre compte qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait pas eu de publications sur le site du laboratoire Microsoft depuis quelques temps.
Ce n&amp;rsquo;est pas parce que le labo était mort ni quoi que ce soit dans ce genre, les élèves cette année ont rédigé plus de 400 articles qui ont été relus, corrigés, notés&amp;hellip; merci à tous.
Cependant nous étions bloqués dans leur publication par des points techniques et des problèmes de disponibilité de l&amp;rsquo;équipe du laboratoire.</description></item><item><title>Inscriptions aux TechDays 2011 ouvertes</title><link>https://baywet.github.io/fr/inscriptions-aux-techdays-2011/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/inscriptions-aux-techdays-2011/</guid><description>Les inscriptions aux Techdays 2011 de Paris ont été ouvertes il y a peu!
Pour rappel les Techdays sont trois jours (8,9,10 Février) organisés par Microsoft France au Palais des Congrés (porte Maillot)
Durant ces 3 jours plus de 300 conférences sur les technologies Microsoft (mais pas que) sont données d&amp;rsquo;un niveau technique plus ou moins accessible selon.
Plus de 17000 Personnes étaient présentes l&amp;rsquo;an dernier, c&amp;rsquo;est aussi l&amp;rsquo;occasion de rencontrer de nombreux partenaires Microsoft et de nombreuses communautés (MSP, MVP, Club SharePoint&amp;hellip;)</description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</guid><description>Certains d’entre vous le savent peut être déjà mais j’ai été nommé co-directeur (GLM) du Laboratoire Supinfo des Technologies Microsoft il y a quelques temps.
Je travaille aux côtés de William BORIES, Jean-Sébastien DUCHENE et Bastien SIVERA pour faire tourner cette communauté étudiante de passionnés des technologies MS qu’est le Laboratoire.
Si nous nous aidons tous les uns les autres dans les diverses tâches nous avons chacun nos domaines privilégiés aussi :</description></item><item><title>Convertir proprement des documents Word en HTML</title><link>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2010 05:27:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</guid><description>Nous allons revenir aujourd’hui sur un article plus technique pour faire un peu de développement Office. (ok c’est pas encore du développement SharePoint mais c’est pas mal non plus ;-))
Récemment pour le laboratoire Microsoft j’ai dû développer un petit applicatif (client lourd) pour permettre la publication des articles des membres. (en effet, ce « détail » technique nous bloquait dans la publication de plus de 500 articles…)
Il faut savoir qu’actuellement les articles sont rédigés sous Word par les élèves de SUPINFO membres du laboratoire Microsoft et que le site ne prend qu’un format très particulier fait à partir d’ASP (si si la techno qui est pratiquement aussi vieille que moi)</description></item><item><title>Kinect au MSP Day</title><link>https://baywet.github.io/fr/kinect-au-msp-day/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2010 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/kinect-au-msp-day/</guid><description>Suite au commentaire d&amp;rsquo;un de mes confrères MSP sur mon précédent article je publie cet article rapidement sur Kinect
Alors effectivement nous avons eu le droit à plusieurs démo Kinect (le module xbox pour jouer sans manettes avec son corps) lors de la MSP Day et nous avons même pu jouer avec, c&amp;rsquo;est tout bonnement monstrueux. Finit de jouer au tennis comme si on jouait au ping pong (je ne citerai pas le nom du concurrent), la notion de jeu en 3D avec son propre corps est réellement prise en compte.</description></item><item><title>Nomination Microsoft Student Partner</title><link>https://baywet.github.io/fr/nomination-microsoft-student-p/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2010 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nomination-microsoft-student-p/</guid><description>Ca y est, c’est officiel je suis Microsoft Student Partner.
Microsoft a effectué la remise des diplômes le Vendredi 8 Octobre sur son campus d’Issy les Moulineaux (ce qui m’a donné l’occasion de découvrir le campus que je n’avais jamais vu)
Pour vous décrire un peu le programme Jeudi 13h30, Gare Saint Charles, direction la Gare de Lyon. Arrivée à 16h30 et direction Porte d’Orléans pour poser les bagages à l’hôtel réservé par Microsoft pour les MSP des provinces (au passage ça fait très classe d’arriver à l’hôtel et de dire « oui bonjour j’ai une réservation de Microsoft au nom de… »)</description></item><item><title>Microsoft Day à Aix en Provence le 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-day-a-aix-en-provenc/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-day-a-aix-en-provenc/</guid><description>Bonjour à tous,
Je relaie ici une news que j’ai transmise à mon campus en tant que CLM Marseille (responsable de laboratoire MS Supinfo Marseille)
A la fin du mois (30/09/10) se déroule une MS Day à Aix en Provence (Centre de Congrès du boulevard Carnot)
C’est l’occasion d’apprendre gratuitement de nouvelles choses sur les technologies Microsoft (nouvelles technos, nouveaux usages, astuces, cas d’étude…)
Pour pouvoir accéder à l’événement il faut impérativement s’inscrire sur le site https://msdn.</description></item></channel></rss>