<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Multinlingue on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/multinlingue/</link><description>Recent content in Multinlingue on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/multinlingue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Localisation du JavaScript d’une solution Full Trust</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2014 03:58:20 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</guid><description>Introduction Nous, développeurs SharePoint des anciens temps où régnaient les solutions « full trust » avons bien compris une chose : l’utilisation de JavaScript améliore de loin nos solutions.
En effet cela permet de diminuer la charge des serveurs et de rendre l’expérience utilisateur plus « responsive ».
Mais voilà, lorsque l’on veut afficher des messages dans des langues différentes en fonction de l’utilisateur, comment faire ? En .NET (comprenez côté serveur) c’est assez simple, il suffit d’utiliser des ressources.</description></item><item><title>Gestion des ressources, rendre vos solutions SharePoint « globally deployed »</title><link>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:37:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</guid><description>Introduction Cela fait quelques temps déjà que je voulais rédiger cet article, j’ai trouvé cette solution il y a quatre ou cinq mois déjà. Mais par manque de temps je n’ai pas pu le faire avant. Récemment Sébastien LEVERT, développeur SharePoint de haut vol et membre de la communauté SharePoint à Montréal, a publié un article qui traite du même genre de problématique. Allez le lire, je vais faire en sorte que nos deux articles soient complémentaires (faute d’avoir publié plus tôt) https://www.</description></item></channel></rss>