<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2010 on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/2010/</link><description>Recent content in 2010 on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/2010/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Changement dans le cycle de livraison des CU pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 04:08:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</guid><description>&lt;p&gt;L’équipe SharePoint a récemment mis à disposition les CU de Juillet pour SharePoint 2010 et 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont introduit deux grosses nouveautés. Premièrement &lt;strong&gt;les CU&lt;/strong&gt; (mises à jour cumulatives) ne seront plus &lt;strong&gt;publiées&lt;/strong&gt; tous les deux mois mais &lt;strong&gt;tous les mois&lt;/strong&gt;. Cela s’inscrit dans la démarche d’accélération des cycles produits et « d’agilisation » des équipes produits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx"&gt;https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre précision le &lt;strong&gt;CU pour SharePoint 2013 apporte des changements au niveau de l’authentification S2S, du support des reverses proxies et des AAM&lt;/strong&gt; pour plus d’informations :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="enfin-un-support-de-2012r2-"&gt;Enfin un support de 2012R2 !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ils apportent &lt;strong&gt;tous les deux le support de windows server 2012R2&lt;/strong&gt;. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention cependant la &lt;strong&gt;mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée&lt;/strong&gt; par Microsoft. Il faut réinstaller la ferme et migrer le contenu. Voir la section vue d’ensemble des améliorations de l’article &lt;a href="https://support.microsoft.com/kb/2817429"&gt;https://support.microsoft.com/kb/2817429&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Refonte des packs de langue pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</guid><description>&lt;p&gt;Le service pack 2 de SharePoint 2010 est sorti il y a quelques mois maintenant. Il apporte de nombreuses nouveautés, j’en reparlerai dans de prochains articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une des nouveautés apportées est la refonte des packs de langue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet vous êtes peut être passés à côté mais il n’est désormais plus nécessaire d’effectuer l’installation progressive des packs de langue RTM et de leurs mises à jour lors de la mise en place d’une nouvelle ferme.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gestion des ressources, rendre vos solutions SharePoint « globally deployed »</title><link>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</guid><description>&lt;h3 id="clip_"&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_2CB1CF09.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_2CB1CF09.jpg"&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cela fait quelques temps déjà que je voulais rédiger cet article, j’ai trouvé cette solution il y a quatre ou cinq mois déjà. Mais par manque de temps je n’ai pas pu le faire avant. Récemment Sébastien LEVERT, développeur SharePoint de haut vol et membre de la communauté SharePoint à Montréal, a publié un article qui traite du même genre de problématique. Allez le lire, je vais faire en sorte que nos deux articles soient complémentaires (faute d’avoir publié plus tôt) &lt;a href="https://www.pimpmysharepoint.com/2014/01/09/deployer-des-fichiers-de-ressources-simplement/"&gt;https://www.pimpmysharepoint.com/2014/01/09/deployer-des-fichiers-de-ressources-simplement/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:02:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</guid><description>&lt;p&gt;La mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010 vient de sortir. Elle s’applique au SP1 comme au SP2 (bien que je vous recommande d’installer le SP2 avant).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le détail des informations et téléchargements est disponible ici &lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2013/10/09/october-2013-cu-for-sharepoint-2010-has-been-released.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2013/10/09/october-2013-cu-for-sharepoint-2010-has-been-released.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mise à jour correspondante pour SharePoint 2013 ne devrait pas tarder à sortir. Stay tuned !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sortie du Service Pack 2 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2013 04:26:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</guid><description>&lt;p&gt;C’était prévisible avec la sortie de la nouvelle génération des gammes clientes, serveurs, office et office serveurs, un service pack 2 pour SharePoint 2010 est sorti récemment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au-delà des traditionnelles mises à jour de sécurité, performance, stabilité apportées par l’intégration des diverses mises à jour cumulatives sorties depuis le SP1, ce service pack apporte aussi un meilleur support de windows 8, office 2013 et internet explorer 10 (ainsi que d’autres navigateurs plus récents)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La mise à jour d’avril 2013 pour SharePoint est disponible</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 15:38:44 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</guid><description>&lt;p&gt;Comme on pouvait s’y attendre SharePoint 2013 a rattrapé le rythme de sortie des mises à jour cumulatives de SharePoint 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est donc une mise à jour pour SharePoint 2010 et une pour SharePoint 2013 qui sont sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter que dans le cas de SharePoint 2013, comme indiqué, il faut forcément avoir installé le March Update (reconfiguration du produit, code PU) afin de pouvoir l’installer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter aussi que cette mise à jour ne corrige apparemment pas les problèmes de blobcache rencontrés depuis quelques temps.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les joies de SPItemEventProperties.AfterProperties</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-joies-de-spitemeventproper/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2012 22:03:50 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-joies-de-spitemeventproper/</guid><description>&lt;p&gt;Cet article s’adresse à des développeurs expérimentés de SharePoint 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pars donc du principe que vous savez ce qu’est un Event Receiver et que vous savez aussi qu’il y a la possibilité pour des ER d’éléments (Item) de voir les propriétés de l’éléments telles qu’elles étaient avant et après la modification de l’utilisateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous savez surement aussi que lors d’évènement synchrones vous pouvez modifier à la volée les propriétés (dans le cas d’un traitement, d’un contrôle ou autre) en utilisant properties.AfterProperties. (Notamment au cours d’un évènement ItemUpdating par exemple)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Upgrade SharePoint 2013 - Schemas</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-sharepoint-2013-sche/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-sharepoint-2013-sche/</guid><description>&lt;p&gt;Un article rapide pour vous indiquer que suite à la sortie de SharePoint 2013 la semaine dernière et à sa mise à disposition pour les abonnés MSDN, Microsoft a sorti les schémas de migration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Enfin les documents datent de la preview pour être exact)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Nouveauté » la méthodologie de migration « in-place » (c’est-à-dire de mettre à jour les binaires SharePoint 2010 avec ceux de SharePoint 2013 et d’exécuter le PSConfig) n’est pas supportée par Microsoft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Upgrade des bases de données mirrorées avec le SP1 de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</guid><description>&lt;p&gt;Vous n’êtes pas sans savoir que le SP1 de SharePoint 2010 est sorti il y a déjà deux semaines et vous êtes peut être en train de planifier un déploiement de ce dernier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet article est un retour d’expérience de déploiement du SP1 sur un certain type de topologies : les installations en mode ferme avec des bases de données mises en mirroir (voir mes précédents sujets à ce propos)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Re-Realease de la mise à jour cumulative de Juin (CU1 June)</title><link>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:02:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</guid><description>&lt;p&gt;Deux jours après la sortie du service pack 1 pour SharePoint 2010, la mise à jour cumulative de Juin est sortie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle corrige plusieurs dizaines de bugs sur le produit. Quatre jours plus tard, certains d’entre vous ont peut être remarqué qu’elle n’était plus disponible au téléchargement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs soucis majeurs étaient en cause : problèmes d’installation sur les machines équipées du .net FrameWork 4, problème de démarrage de service sur ce même type de machines, échecs de timerjobs..&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 3</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</guid><description>&lt;p&gt;Troisième partie, celle qui vous intéresse surement le plus, slipstream des Mises à jours, service packs et packs de langues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier point, les mises à jour cumulatives et hotfix. il ne faut pas les installer si vous installez un service pack plus récent (qui les contiendra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les mises à jour peuvent être soit multilingues (globales donc, une seule installation), soit régionalisées, auquel cas il faut les télécharger et installer autant de fois que de langues installées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 2</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</guid><description>&lt;p&gt;Deuxième partie en 2 étapes, les prérequis en mode offline et les mises à jour supplémentaires.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La première étape consiste à copier le contenu de votre source d’installation dans un répertoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Deux solutions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez un cd et un simple copier/coller suffit&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez l’installeur (exe) et il vous suffit de le lancer en commande avec le commutateur /extract:RepertoireDeDestination&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;La seconde étape consiste à télécharger et à paramétrer l’installeur de pré-requis pour qu’il utilise des sources locales (note, si vous savez que vos plateformes auront toujours un accès direct à internet lors des installations, vous pouvez passer cette étape)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pour cela cet article &lt;a href="https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx"&gt;https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx&lt;/a&gt; nous indique la marche à suivre, mais je suis gentil je vous ai déjà fait le travail.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</guid><description>&lt;p&gt;Le Service Pack 1 de SharePoint Server &amp;amp; Foundation vient de sortir (&lt;a href="../sp1-pour-sharepoint-2010"&gt;voir mon précédent post&lt;/a&gt;) et déployer une ferme devient fastidieux, d’autant plus quand on a du support multilingue à effectuer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous propose de vous mâcher le travail en vous montrant comment créer une source d’installation qui intégrera :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les packs de langues (slipstream)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Des Updates fortement recommandés&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les prerequis en mode offline (pour les fermes déconnectées d’internet comme cela arrive souvent)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SP1 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/sp1-pour-sharepoint-2010/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2011 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sp1-pour-sharepoint-2010/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca fait longtemps que je n&amp;rsquo;ai pas publié d&amp;rsquo;article (beaucoup de travail en ce moment) alors je poste rapidemment pour vous dire que le SP1 d&amp;rsquo;office 2010 est sorti (MS voulait le faire coincider avec &lt;a href="https://www.technosoir.com/index.php/27-280611-microsoft-annonce-le-lancement-mondial-doffice-365-son-offre-cloud-pour-les-entreprises-de-toutes-tailles" title="annonce O365"&gt;l&amp;rsquo;annonce d&amp;rsquo;Office 365&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela signifie donc un SP1 pour SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les nouveautés :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Corbeille de collection de sites&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;VSS Writers utilisés pour les déplacements de données lourds&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Réapparition de storman.aspx qui vous permet de gérer de manière granulaire le l&amp;rsquo;espace de stockage sur SharePoint&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vue d’ensemble des services de conversion des documents dans SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</guid><description>&lt;p&gt;Il arrive régulièrement que vous ayez besoin de convertir de manière « industrielle » des documents de librairie SharePoint&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SharePoint 2010 est équipé de toute une infrastructure permettant de gérer au mieux ces conversions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commençons tout d’abord par faire un point sur les termes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Document Conversions Load Balancer Service : Service gérant l’équilibrage de charge de conversion des documents, c’est lui qui répartit entre tel et tel launcher les documents à convertir&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ajouter un nouvel administrateur de ferme SharePoint pouvant éxécuter la console PowerShell sans encombres</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</guid><description>&lt;p&gt;Nombre d’entre vous désirent avoir plusieurs administrateurs de ferme SharePoint 2010 mais se heurtent à des problèmes de permissions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par défaut lorsqu’un utilisateur standard du domaine, avec uniquement le droit de RDP sur la machine locale et aucun droit sur la ferme tente de lancer la console SharePoint il obtient cela :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/01.jpg" alt="01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons donc commencer par lui donner les droits sur la ferme SharePoint, pour cela ouvrez l’administration centrale de SharePoint (avec le compte admin de ferme hein ;-) ), cliquez sur la section sécurité et cliquez sur « Gérer les administrateurs de la ferme »&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Configuration du service profil utilisateur sous SharePoint 2010/2007</title><link>https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2010 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/</guid><description>&lt;p&gt;**&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/image1.png" alt="image1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;I)       Description du problème&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;II)     Résolution du problème sous SharePoint 2007&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;1)      Compte de service de l&amp;rsquo;OWSTIMER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;2)      Shared Service Provider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;3)      Paramétrage de la partie Service Profil Utilisateur du SSP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;III)         Résolution du problème sous SharePoint 2010&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;1)      Compte de service de l&amp;rsquo;OWSTIMER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;2)      Application de service&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;3)      Paramétrage de base du Service&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•I)                    Description du problème&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nombreuses solutions et même les sites SharePoint utilisent régulièrement des attributs du profil utilisateur pour rendre l&amp;rsquo;expérience utilisateur la plus agréable possible. Or il se peut que la synchronisation de ces attributs avec SharePoint (depuis l&amp;rsquo;active directory ou depuis d&amp;rsquo;autres WebApp) ne se fasse pas correctement car le Service de Synchronisation de Profil Utilisateur n&amp;rsquo;est pas configuré sur la ferme SharePoint.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>