<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>studio on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/studio/</link><description>Recent content in studio on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2012 09:36:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les outils de développement pour SharePoint dans Visual Studio 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 09:36:41 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</guid><description>Avec une nouvelle version de Visual Studio qui sort bientôt on peut s’attendre à des outils pour simplifier notre vie de pauvre développeur SharePoint. Et effectivement un ensemble de nouveautés arrivent.
Après avoir suivi cet article pour m’installer WS2012RC + SQL2012 + SPS2010 SP1 + VS2012 j’ai commencé à explorer ce nouveau Visual Studio (avec un œil de développeur SharePoint)
https://craiglussier.com/2012/03/01/install-sharepoint-2010-on-windows-server-8-beta/
Note : vous avez une vidéo des teched 2012 très intéressante ici mais pour ceux qui n’ont pas 1h15 ou bien qui ne sont pas familiers avec la langue de Shakespeare je me suis donné la peine de rédiger quelque chose en Français.</description></item><item><title>UserControl non reconnu comme tel dans visual studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/usercontrol-non-reconnu-comme/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2010 14:52:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/usercontrol-non-reconnu-comme/</guid><description>Certaines fois il arrive que le l&amp;rsquo;explorateur de solution de visual studio ne reconnaisse plus certains éléments tels que les UserControl ce qui est génant pour accéder à l&amp;rsquo;éditeur graphique. (voir screenshot)
Ceci arrive sur des projets conséquents, plusieurs fois remaniés, et souvent synchronisés sur TFS. C&amp;rsquo;est dû au fait que le fichier csproj (ou bien tout autre fichier de projet selon quelle partie du .Net FrameWork vous utilisez en ce moment) est mal formé.</description></item></channel></rss>