<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Websites on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/websites/</link><description>Recent content in Websites on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 10:13:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/websites/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Erreur lors de la publication de sites web asp.net 5 (core) vers Azure</title><link>https://baywet.github.io/fr/erreur-lors-de-la-publication/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/erreur-lors-de-la-publication/</guid><description>Si vous faites du développement asp.net core et que vous essayez de publier votre site web vers un azure website il se peut que vous ayez rencontré l’erreur suivante en suivant cette documentation
https://msdn.microsoft.com/en-us/Library/vs/alm/Build/azure/deploy-aspnet5?f=255&amp;amp;MSPPError=-2147217396
[error]Error: The specified credentials cannot be used with the authentication scheme &amp;lsquo;Basic&amp;rsquo;.
[error]Error: Default credentials cannot be supplied for the Basic authentication scheme.
[error]Parameter name: authType
Cela vient du fait que le script fournit dans la documentation ne supporte pas les sites qui ont des slots de déploiement.</description></item><item><title>Azure – Bug avec la définition de paramètres depuis Azure WebSites</title><link>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2015 02:07:36 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</guid><description>Bonjour à tous,
Pour ceux qui ne le savent pas déjà, vous pouvez définir les paramètres « appSettings » de votre application depuis l’interface azure.
Le fait d’utiliser cette technique plutôt que celle de transformation xsl a plusieurs avantages notamment :
Uniquement l’admin connait les paramètres finaux, ils ne sont pas sur le contrôle de code source Interface conviviale Les paramètres peuvent être liés au slot (case à cocher), cela permet d’avoir des scenario du type « c’est mon paramètre de staging avec celle valeur, et telle autre valeur pour la prod, et ces paramètres ne swap pas quand je swap l’application » J’ai récemment trouvé une coquille avec cet outils.</description></item></channel></rss>