<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogengine on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/blogengine/</link><description>Recent content in Blogengine on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/blogengine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Déployer son (ou ses) blog(s) BlogEngine sur Azure</title><link>https://baywet.github.io/fr/deployer-son-ou-ses-blogs-blog/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2012 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/deployer-son-ou-ses-blogs-blog/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Introduction&lt;/strong>
Une fois n’est pas coutume, je m’écarte un peu de mon sujet favoris (SharePoint) pour vous parler de Windows Azure.
Pour ceux qui ne le savent pas Azure est le cloud IaaS et Paas de Microsoft offrant des services tels que des bases de données en ligne ou l’hébergement de machines virtuelles, sites web etc…
Pour plus d’informations &lt;a href="https://www.windowsazure.com/fr-fr/">https://www.windowsazure.com/fr-fr/&lt;/a>
Passons maintenant à BlogEngine, c’est un projet .NET (opensource ?) gratuit et un moteur de blog (on pourrait dire qu’il est au .NET ce que wordpress est à PHP)
Actuellement il est distribué de manière à être déployé directement sur un serveur IIS classique.
Dans le cadre de mes études on m’a demandé (poke &lt;a href="https://baywet.github.io/controlpanel/blogs/posteditor.aspx/Julien%20Dollon" title="https://julien.dollon.net/">Julien Dollon&lt;/a>) de déployer un blog (toute techno confondue) sur Azure. Nous avions un barème qui faisait évoluer la note en fonction de la difficulté de la solution choisie.
Bien évidemment, j’ai choisi la plus difficile (sinon ce n’est pas drôle hein ;-) )
Au-delà du simple projet d’étude, le déploiement de BlogEngine dans Azure pourra convenir à toute personne désirant profiter des bénéfices du cloud pour son blog (payer ce qu’on consomme et pas plus, avoir une haute disponibilité pour pas cher, montée en charge simple et rapide pour les blogs qui couvrent des évènements par exemple…)
Cet article s’adresse à des personnes ayant Visual Studio 2010 et le SDK azure d’installé et ayant quelques connaissances (même légères) de Visual Studio ainsi que du développement ASP.NET.&lt;/p></description></item><item><title>Migrations du Laboratoire Partie 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/migrations-du-laboratoire-part-2010-11-08-08-51-00/logo.gif" alt="logo.gif">&lt;/p>
&lt;p>Certains d’entre vous le savent peut être déjà mais j’ai été nommé co-directeur (GLM) du &lt;a href="https://www.labo-microsoft.org" title="laboratoire microsoft">Laboratoire Supinfo des Technologies Microsoft&lt;/a> il y a quelques temps.&lt;/p>
&lt;p>Je travaille aux côtés de &lt;a href="https://twitter.com/XeLoRy" title="Cloud de William">William BORIES&lt;/a>, &lt;a href="https://microsofttouch.fr/default/b/js" title="Cloud de JS">Jean-Sébastien DUCHENE&lt;/a> et &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/bastien-sivera-1b790534/" title="Cloud de Bastien">Bastien SIVERA&lt;/a> pour faire tourner cette communauté étudiante de passionnés des technologies MS qu’est le Laboratoire.&lt;/p>
&lt;p>Si nous nous aidons tous les uns les autres dans les diverses tâches nous avons chacun nos domaines privilégiés aussi :&lt;/p></description></item></channel></rss>