<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conferences on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/conferences/</link><description>Recent content in Conferences on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 17:03:44 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/conferences/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Moins de trois semaines avant le #SPSMontreal 2018 !</title><link>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</guid><description>Cette année encore j’ai la chance de faire partie du comité organisateur du SharePoint Saturday Montréal 2018 qui se tiendra le 2 Juin au Cégep du vieux Montréal.
C’est gratuit, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses non seulement sur SharePoint mais aussi sur Office 365 et Azure.
Cette année en quelque chiffres :
25 Sessions (en Anglais et en Français) 1 Keynote par le célèbre Serge Tremblay 16 Microsoft MVP (Most Valuable Professional) 1 MSP (Microsoft Student Partner) 5 MCT (Microsoft Certified Trainers) 9 partenaires 200 participants (prévus) Au-delà du contenu c’est aussi l’occasion de développer votre réseau, manger Schwartz (smoked meat) et participer à la SharePint !</description></item><item><title>SharePoint Saturday Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</guid><description>Suite au succès qu’ont rencontré les 4 éditions du SPS Montréal, j’ai le privilège de vous annoncer qu’il y aura un SPS à Québec le 1er Octobre 2016.
(oui un peu en retard par rapport aux annonces sur twitter, mais période estivale oblige…)
L’évènement sera en Français et si vous habitez au Québec ou que vous voulez visiter la belle ville de Québec, n’hésitez pas à venir vous joindre à nous pour une journée de conférences gratuites.</description></item></channel></rss>