<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Forefront on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/forefront/</link><description>Recent content in Forefront on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/forefront/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fin de la gamme ForeFront</title><link>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2012 16:33:16 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/fin-de-la-gamme-forefront/</guid><description>&lt;p>Microsoft vient d’annoncer la fin de la gamme ForeFront que ce soit on premise ou sur le cloud.&lt;/p>
&lt;p>Pour rappel la gamme ForeFront était la gamme de sécurité d’infrastructure pour les entreprises.&lt;/p>
&lt;p>Dans son communiqué Microsoft indique qu’une majorité des fonctionnalités de la gamme se retrouvent déjà dans d’autres produits, par exemple Windows Server pour Direct Access.&lt;/p>
&lt;p>Il semblerait que les produits de sécurisation spécialisés (ForeFront Protection for SharePoint, Exchange et Lync) se retrouveraient directement intégrés dans les produits en question (rien de précis sur le sujet).&lt;/p></description></item><item><title>WebConférence sur la sécurité avec la gamme ForeFront 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2011 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</guid><description>&lt;p>Le laboratoire Microsoft et le programme Microsoft Student Partners organisent une &lt;strong>web conférence gratuite sur des produits phares de la sécurité de Microsoft avec la gamme ForeFront 2010 le Mercredi 23 Mars à partir de 18h30&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Seront abordés avec des démonstrations et explications techniques :
- ForeFront TMG 2010
- ForeFront Protection 2010 for Exchange
- ForeFront Protection 2010 for Sharepoint&lt;/p>
&lt;p>Speakers :
- Mathieu DUPUY : Laboratoire Microsoft, &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/">https://danstoncloud.comhttps://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/&lt;/a>
- Vincent BIRET : Laboratoire Microsoft, Microsoft Student Partner &lt;a href="https://baywet.github.io/fr/">https://danstoncloud.com/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Topologie des fermes SharePoint et déploiement de ForeFront Protection for SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/topologie-des-fermes-sharepoin/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2011 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/topologie-des-fermes-sharepoin/</guid><description>&lt;p>Parmi les cauchemars les plus effrayants des administrateurs système et réseau il y a celui de retrouver son système d’information infecté par un virus ou autre indésirable.&lt;/p>
&lt;p>Le risque de stocker et de propager des virus via SharePoint est assez élevé, en effet celui-ci stocke des documents en tous genre provenant sans distinction de stockages réseau, clefs usb, mails, disquettes ou autre pigeons voyageurs. Autant de vecteurs d’infection potentiels.&lt;/p>
&lt;p>Et on le sait, toutes les entreprises sont loin d’avoir une protection complète sur l’ensemble de son système d’information, et même si c’était le cas, un utilisateur, malintentionné ou pas, trouvera toujours le moyen d’élever une bestiole de de la ramener au bureau.&lt;/p></description></item></channel></rss>