<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entity Framework on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/entity-framework/</link><description>Recent content in Entity Framework on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/entity-framework/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mise à jour maitrisée de schema SQL avec Entity Framework Code First dans un processus de livraison continue</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Entity Framework est une technologie établie dans le domaine des ORM et dans le monde du .NET.&lt;/p>
&lt;p>Note : Object Relational Mapping, qui fait le lien entre la persistance des données et le code plus « métier »&lt;/p>
&lt;p>Il y a plusieurs méthodes pour établir le modèle de données l’une d’entre une étant le « code first » c’est-à-dire que c’est notre code qui va piloter l’évolution du schéma SQL. (ce qui simplifie énormément de choses et qui vous permet de vous concentrer sur le code métier et non les implémentation techniques)&lt;/p></description></item><item><title>Entity Framework et référence au dataContext pour une application web</title><link>https://baywet.github.io/fr/entity-framework-et-reference/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2013 02:59:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/entity-framework-et-reference/</guid><description>&lt;p>Lorsque l’on utilise l’entity framework et un datacontext on se pose souvent la question suivante :&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Faut-il favoriser la performance et la simplicité d’utilisation ou bien la flexibilité (scalability) ?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>(non ? vous ne vous posez pas ce genre de question existentielle ?)&lt;/p>
&lt;p>Je détaille ma question :&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Référence statique&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Dans un premier cas vous faites une référence static au contexte, avec certaines fois du lazy loading et/ou une gestion du dispose dans le global.asax (évènement application end).&lt;/p></description></item></channel></rss>