<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Update on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/update/</link><description>Recent content in Update on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/update/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="enfin-un-support-de-2012r2-"&gt;Enfin un support de 2012R2 !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ils apportent &lt;strong&gt;tous les deux le support de windows server 2012R2&lt;/strong&gt;. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention cependant la &lt;strong&gt;mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée&lt;/strong&gt; par Microsoft. Il faut réinstaller la ferme et migrer le contenu. Voir la section vue d’ensemble des améliorations de l’article &lt;a href="https://support.microsoft.com/kb/2817429"&gt;https://support.microsoft.com/kb/2817429&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Service Pack 1 for Office suite 2013 (client and server) is out!</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:28:24 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_412AEB32.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_412AEB32.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As expected the service pack 1 for office has been released right before the SharePoint Conference (3rd to 6th March, Las Vegas) by product teams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This SP is targeted for the client office suite (word, excel, outlook…) and servers’ products (exchange, sharepoint, project, lync…) as usual.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="downloading-service-pack-1"&gt;Downloading Service Pack 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;If you want to download this update or to get familiar with what’s new, everything is available at this address.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le service Pack 1 de la gamme Office 2013 (client et serveur) est sorti !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:27:33 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_74DB7F8E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_74DB7F8E.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme on pouvait s’y attendre juste avant la SharePoint Conference (3 au 6 Mars, Las Vegas), le SP1 de la gamme office a été livré par les équipes de Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce SP concerne donc comme d’habitude toute la suite office client (word, outlook, excel…) ainsi que les gammes serveurs (exchange, sharepoint, project, lync…).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="téléchargement-du-service-pack-1"&gt;Téléchargement du service pack 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour connaitre quelles sont les nouveautés et télécharger les mises à jour à installer tout est disponible à cette adresse.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La mise à jour d’avril 2013 pour SharePoint est disponible</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 15:38:44 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</guid><description>&lt;p&gt;Comme on pouvait s’y attendre SharePoint 2013 a rattrapé le rythme de sortie des mises à jour cumulatives de SharePoint 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est donc une mise à jour pour SharePoint 2010 et une pour SharePoint 2013 qui sont sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter que dans le cas de SharePoint 2013, comme indiqué, il faut forcément avoir installé le March Update (reconfiguration du produit, code PU) afin de pouvoir l’installer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter aussi que cette mise à jour ne corrige apparemment pas les problèmes de blobcache rencontrés depuis quelques temps.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour vers / Update Windows server 2012 et Windows Update Services</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:48:55 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</guid><description>&lt;p&gt;Petite précision importante tant que je suis dans la mise à jour du parc de serveurs du laboratoire vers Windows Server 2012 : Si vous effectuez une mise à jour (on met le cd et on clique sur « mise à jour ») d’une machine ayant le rôle « Windows Update Services » activée, la mise à jour sera bloquée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet la mise à jour de ce rôle n’a pas l’air prise en charge, il vous faudra donc désinstaller WSUS, procéder à la mise à jour et réinstaller/reconfigurer le rôle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>&amp;quot;failed to open Microsoft.WindowsUpdate page home&amp;quot; windows server 2012 core</title><link>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 02:24:03 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</guid><description>&lt;p&gt;Avec la sortie de Widnows Server 2012 je suis en train de migrer les serveurs du laboratoire Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’en ai aussi profité pour sauter le pas et passer une partie des machines en server core. Pour gagner en performances, diminuer la consommation de ressources, diminuer le nombre de mises à jour à passer, etc etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première étape quand on spécialise une machine, c’est de passer les mises à jour pour s’assurer de partir sur de bonnes bases.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 3</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</guid><description>&lt;p&gt;Troisième partie, celle qui vous intéresse surement le plus, slipstream des Mises à jours, service packs et packs de langues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier point, les mises à jour cumulatives et hotfix. il ne faut pas les installer si vous installez un service pack plus récent (qui les contiendra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les mises à jour peuvent être soit multilingues (globales donc, une seule installation), soit régionalisées, auquel cas il faut les télécharger et installer autant de fois que de langues installées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 2</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</guid><description>&lt;p&gt;Deuxième partie en 2 étapes, les prérequis en mode offline et les mises à jour supplémentaires.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La première étape consiste à copier le contenu de votre source d’installation dans un répertoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Deux solutions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez un cd et un simple copier/coller suffit&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez l’installeur (exe) et il vous suffit de le lancer en commande avec le commutateur /extract:RepertoireDeDestination&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;La seconde étape consiste à télécharger et à paramétrer l’installeur de pré-requis pour qu’il utilise des sources locales (note, si vous savez que vos plateformes auront toujours un accès direct à internet lors des installations, vous pouvez passer cette étape)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pour cela cet article &lt;a href="https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx"&gt;https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx&lt;/a&gt; nous indique la marche à suivre, mais je suis gentil je vous ai déjà fait le travail.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</guid><description>&lt;p&gt;Le Service Pack 1 de SharePoint Server &amp;amp; Foundation vient de sortir (&lt;a href="../sp1-pour-sharepoint-2010"&gt;voir mon précédent post&lt;/a&gt;) et déployer une ferme devient fastidieux, d’autant plus quand on a du support multilingue à effectuer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous propose de vous mâcher le travail en vous montrant comment créer une source d’installation qui intégrera :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les packs de langues (slipstream)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Des Updates fortement recommandés&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les prerequis en mode offline (pour les fermes déconnectées d’internet comme cela arrive souvent)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>