<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Codeplex on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/codeplex/</link><description>Recent content in Codeplex on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/codeplex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>WarmMeUp – WarmUp SharePoint 2013 (et 2010)</title><link>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:45:53 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai l’honneur de vous présenter mon premier projet codeplex !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s’agit de la première solution de Warm Up (réveil des applications) pour SharePoint 2013 (aussi compatible SharePoint 2010).
Pour le moment l’outil est en beta et est assez simple mais j’espère le rendre plus complet très vite.
N’hésitez donc pas à le télécharger, tester, à me faire des remarques etc…
&lt;a href="https://warmmeup.codeplex.com/"&gt;https://warmmeup.codeplex.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le pourquoi du projet ? Je n’étais pas satisfait des scripts powershell existants (pas assez intégrés à SharePoint à mon sens) et ni des quelques solutions existantes :
Elles ne géraient pas les web applications avec plusieurs contextes de sécurité (qui sont des sites IIS différents et donc qui nécessitent un warm up à part) et elles ne géraient pas ou mal les fermes avec plusieurs front end.
Ma solution gère ces particularités (même si pour le moment elle ne fonctionne qu’avec du NTML classique).
De plus avec l’arrivée de SP2013 (ou SP15) il fallait une nouvelle solution.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Auto Upgrade Solution</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 14:41:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</guid><description>&lt;p&gt;Récemment un collègue de travail (&lt;a href="https://sharepoint.over-blog.fr/" title="Blog Laurent COTTON"&gt;Laurent COTTON&lt;/a&gt;) a publié un projet codeplex assez intéressant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/"&gt;https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette solution permet d’automatiser et de planifier simplement la mise à jour de solutions SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est très utile dans des scénarios d’intégration continue, de développement et de tests quand des versions sont fréquemment livrées et qu’il faut souvent mettre à jour la plateforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous laisse profiter de cet outil très pratique, n’hésitez pas à lui faire des retours !&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>