<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>evenement on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/evenement/</link><description>Recent content in evenement on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/evenement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Global Office 365 Dev Bootcamp Montreal 2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</guid><description>Cette année encore j’ai l’opportunité de coorganiser le Global Office 365 Dev bootcamp Montreal avec l’illustre Serge Tremblay et la super star Sébastien Levert.
Le GOB est un évènement coordonné par Microsoft dans le monde entier et organisé par les communautés locales. Le but étant d’apprendre aux participants les bases du développement Office 365.
Généralement quand on parle de de développement Office 365 on pense uniquement à du développement pour SharePoint Online ou bien de composants pour Office.</description></item><item><title>Global Azure Bootcamp 2017 – Edition de Montréal</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-azure-bootcamp-2017-ed/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-azure-bootcamp-2017-ed/</guid><description>Chaque année Microsoft organise in évènement mondial sur Azure. La particularité de cet évènement c’est qu’il dure 24h et est représenté localement dans le monde entier par les groupes usagers.
Le groupe MSDevMtl en organise un chez Microsoft Montréal (2000 McGill College) le 22 Avril (Samedi).
Au programme :
Le portail Azure
Web Apps
Stockage
Fonctions
Cognitive Services
DocumentDB</description></item><item><title>Le yOS tour passe par Montréal !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</guid><description>Je suis heureux de vous annoncer que le 29 Octobre 2015 le yOS tour passera par Montréal.
Ce nouveau format d’évènement qui traite de Yammer, Office 365 et SharePoint (yOS) se tiendra dans les locaux de Microsoft Montréal (2000 av mcgill college).
Cet évènement va se concentrer sur les retour d’expérience client et du terrain, pas de marketing, pas de speech de vente.
De plus j’ai eu le privilège d’aider à l’organisation de l’évènement qui comptera une moitié de ses conférenciers venant de l&amp;rsquo;Europe</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday de Toronto 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Toronto. J’animerai cette fois une session autour du graph « Making Graph data useful to your company » (en anglais donc).
Nous y parlerons de Graph, de delve, yammer, machine learning et plein d’autres concepts intéressants avec une thématique orientées vers le développement.
Si vous êtes dans le coin le Samedi 19 Septembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au collab365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</guid><description>J’ai l’immense honneur d’avoir été sélectionné pour être conférencier lors du collab 365.
Cet évènement est l’héritier du sp24 avec le spbiz qui s’est déroulé il y a quelques mois. C’est un évènement gratuit en ligne qui se déroulera le 8 Octobre pendant 24h autour du globe.
En plus de me retrouver aux côtés de conférenciers de renom, j’ai l’immense privilège d’avoir 4 sessions à donner (ça promet d’être sportif)</description></item><item><title>Conférencier au MSDEVMTL – Développement office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</link><pubDate>Wed, 27 May 2015 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</guid><description>Le 8 Juin prochain j’aurai l’occasion d’intervenir au MSDEVMTL pour parler du développement office.
Au programme :
Opportunités Développement Office Développement SharePoint Développement Office 365 L’objectif étant de démontrer que le développement office/office 365/SharePoint a bien évolué ces dernières années aux développeurs .NET « classiques » et que les méthodologies de développement sont bien plus similaires à ce qu’ils connaissent.
Quand on parle de développement office (au sens large) c’est un marché de 1.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 00:49:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</guid><description>Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal /fr/sharepoint-saturday-montreal-2
J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Philippe, Seb, Fabrice et Alain pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !
Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise.
Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun.</description></item><item><title>Conférencier au SPBizConf</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</link><pubDate>Tue, 19 May 2015 22:57:05 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</guid><description>Les 17 et 18 Juin 2015 se déroulera la spbizconf (https://www.spbizconf.com/ )
Cette conférence orientée principalement business (avec un peu de technique aussi) est gratuite, en ligne et se déroulera en Anglais.
Allez vite vous inscrire !
Pour ma part j’aurais la chance d’animer une session sur le Graph. On va faire un peu de théorie pour bien poser les bases, parler du Graph de Microsoft et de la vision puis finir par les cas d’utilisation réels et expliquer ce à quoi ça pourrait servir dans votre entreprise.</description></item><item><title>MVP Virtual Conference</title><link>https://baywet.github.io/fr/mvp-virtual-conference/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 22:32:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mvp-virtual-conference/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que les MVP American (US, Canada, Latin…) organisent deux jours de conférences en ligne gratuits les 14 et 15 Mai prochains.
Pour savoir quelles sont les sessions c’est par ici
https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-agenda.aspx
Pour vous inscrire https://mvp.microsoft.com/en-us/virtualconference-sessions.aspx
Personnellement je serai le modérateur de Sébastien Levert sur sa session « introduction to AngularsJS applications in Office 365 »
C’est une superbe opportunité pour échanger avec des experts du monde entier.</description></item><item><title>SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:17:04 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</guid><description>Cette année aussi Montréal aura le droit à sa propre édition du SharePoint Saturday.
Pour rappel les SharePoint Saturday ce sont :
Des évènements gratuits Dans le monde entier Dédiés à SharePoint/Office 365 Le Samedi Avec énormément de sessions de qualités et de conférenciers expérimentés Informations pratiques Cette édition se déroulera le 23 Mai 2015 au collège Maisonneuve. Il suffit de s’inscrire à cette adresse https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015
L’an dernier le SPS MTL a regroupé 200 personnes.</description></item><item><title>Ignite – Annonce des conférenciers et liste complète des sessions</title><link>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:53:42 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</guid><description>Microsoft vient d’annoncer la liste complète des sessions, des conférenciers ainsi que le planning de l’ignite qui se tiendra à Chicago du 4 au 8 Mai prochains.
Pour plus de détails : https://ignite.microsoft.com/Sessions#fbid=mGcNAILg5r6
https://blogs.technet.com/b/exchange/archive/2015/03/02/be-the-first-to-learn-what-s-next-for-exchange-and-office-365-at-microsoft-ignite-full-session-list-now-available.aspx
Quelques rappels sur l’Ignite : /fr/evenements-annonce-des-sessi</description></item><item><title>Evènements - Annonce des sessions de l’Ignite</title><link>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 02:31:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</guid><description>Si vous ne le saviez pas déjà, Microsoft va organiser une conférence du 4 au 8 Mai à Chicago. Cette conférence va regrouper la SharePoint, Exchange, Lync, Project conférence ainsi que les teched nord Amérique. Nous y retrouverons aussi du contenu en rapport avec azure, windows, visual studio. Cet évènement va être un des évènements majeurs en informatique dans l’année, à ne pas manquer donc.
Aujourd’hui Microsoft vient de publier un article donnant plus de détails sur la conférence, voici l’url.</description></item><item><title>Afterworks des communautés Microsoft à Aix-En-Provence</title><link>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</link><pubDate>Wed, 11 May 2011 04:44:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</guid><description>Les Afterworks représentent un concept bien connu : se réunir après le travail autour d’un verre bien souvent.
Ce concept a été transposé à l’univers Microsoft en France initialement par William BORIES et Laurent MILTGEN-DELINCHAMP donnant naissance aux Afterworks des communautés Microsoft à Paris
L’idée est de réunir régulièrement les communautés, professionnels, passionnés, MVP et MSP des technologies Microsoft autour d’un verre et pourquoi pas d’un resto.
Ce mouvement prend peu à peu de l’ampleur, l’édition de paris réunit régulièrement entre 100 et 200 personnes, jusqu’à plus de 500 pour les techdays !</description></item><item><title>Les Techdays 2011 : C’est bon, Mangez-en!</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-techdays-2011-cest-bon-ma/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2011 07:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-techdays-2011-cest-bon-ma/</guid><description>Voici le gâteau que nous mangerons ce soir à la conférence MSP &amp;amp; laboratoire Microsoft à SUPINFO Marseille!
Merci à Benjamin ARKI qui participe par la même occasion au concours fan des techdays
Votez pour lui sur Facebook!
Pour rappel sur l&amp;rsquo;event de ce soir https://danstoncloud.com/fr/conference-sur-windows-server</description></item><item><title>Inscriptions aux TechDays 2011 ouvertes</title><link>https://baywet.github.io/fr/inscriptions-aux-techdays-2011/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2010 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/inscriptions-aux-techdays-2011/</guid><description>Les inscriptions aux Techdays 2011 de Paris ont été ouvertes il y a peu!
Pour rappel les Techdays sont trois jours (8,9,10 Février) organisés par Microsoft France au Palais des Congrés (porte Maillot)
Durant ces 3 jours plus de 300 conférences sur les technologies Microsoft (mais pas que) sont données d&amp;rsquo;un niveau technique plus ou moins accessible selon.
Plus de 17000 Personnes étaient présentes l&amp;rsquo;an dernier, c&amp;rsquo;est aussi l&amp;rsquo;occasion de rencontrer de nombreux partenaires Microsoft et de nombreuses communautés (MSP, MVP, Club SharePoint&amp;hellip;)</description></item></channel></rss>