<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Français on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/fran%C3%A7ais/</link><description>Recent content in Français on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/fran%C3%A7ais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png">&lt;/p>
&lt;p>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :&lt;/p>
&lt;h3 id="développeur-vs-designer--comment-livrer-une-solution-sharepoint-belle-et-fonctionnelle-">Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ?&lt;/h3>
&lt;p>Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous &lt;strong>expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint&lt;/strong>. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal. Allez vous inscrire c’est gratuit et il y aura plein de choses intéressantes à apprendre !&lt;/p></description></item><item><title>Invité au webcast de @PimpMySharePoint !</title><link>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 03:34:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/image_5F00_thumb_5F00_52048113.png" alt="image_5F00_thumb_5F00_52048113.png">&lt;/p>
&lt;p>Cette semaine j’ai eu l’honneur d’être invité par Sébastien LEVERT (&lt;a href="https://twitter.com/sebastienlevert">@sebastienlevert&lt;/a> ) et Julien STROHEKER (&lt;a href="https://twitter.com/Ju_Stroh">@Ju_Stroh&lt;/a> ) au 3eme webcast de &lt;a href="https://twitter.com/PimpMySP">@PimpMySharePoint&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="présentation">Présentation&lt;/h3>
&lt;p>Qu’est-ce que c’est que PimpMySharePoint ? C’est un blog monté en commun par nos deux compères. Particularité, ils animent un webcast à propos de SharePoint. Ils invitent donc régulièrement des acteurs de la communauté SharePoint (et Microsoft) à venir discuter de sujets tournant autour de la technologie. Allez faire un tour sur leur blog, il est plein de choses intéressantes !&lt;/p></description></item><item><title>Installation des prérequis SharePoint 2013 sur des serveurs hors ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:32:26 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg">&lt;/p>
&lt;h4 id="mise-en-contexte">Mise en contexte&lt;/h4>
&lt;p>Avez-vous déjà rencontré un échec persistant de l’installation d’IIS ou autre prérequis de SharePoint avec l’utilitaire dédié ?&lt;/p>
&lt;p>Il arrive assez souvent que les fermes SharePoint que nous installions n’aient pas accès à internet. Ce cas de figure devrait se présenter de moins en moins souvent avec le nombre croissant de services SharePoint qui se reposent sur Internet.&lt;/p>
&lt;p>De plus il peut arriver que vos administrateurs systèmes et/ou vos administrateurs de virtualisation excluent les sources d’installation des machines qu’ils vous fournissent. Et ce principalement pour gagner de la place. Pour rappel, lors de l’installation de rôles ou fonctionnalités, Windows Server accède à une copie locale partielle des sources d’installation pour obtenir les fichiers dont il a besoin.&lt;/p></description></item></channel></rss>