<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Configuration on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/configuration/</link><description>Recent content in Configuration on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/configuration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azure – Bug avec la définition de paramètres depuis Azure WebSites</title><link>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2015 02:07:36 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</guid><description>Bonjour à tous,
Pour ceux qui ne le savent pas déjà, vous pouvez définir les paramètres « appSettings » de votre application depuis l’interface azure.
Le fait d’utiliser cette technique plutôt que celle de transformation xsl a plusieurs avantages notamment :
Uniquement l’admin connait les paramètres finaux, ils ne sont pas sur le contrôle de code source Interface conviviale Les paramètres peuvent être liés au slot (case à cocher), cela permet d’avoir des scenario du type « c’est mon paramètre de staging avec celle valeur, et telle autre valeur pour la prod, et ces paramètres ne swap pas quand je swap l’application » J’ai récemment trouvé une coquille avec cet outils.</description></item><item><title>Service de Cache distribué de SharePoint 2013 – SPDistributedCacheService – comment ne pas se manger ?</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2012 02:46:07 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</guid><description>On a tous eu des soucis de provisionnement de service de synchronisation de profil utilisateur avec SharePoint 2010 avant le SP1. Service qui ne démarre pas, service bloqué en démarrage, problèmes de permissions…
Avec SharePoint 2013 arrive le service de cache distribué aka AppFabric Cache service. Ce service sert à, comme son nom l’indique, faire de la mise en cache pour améliorer les performances de SharePoint 2013.
Qu’est-ce qui est mise en cache ?</description></item></channel></rss>