<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>annonces on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/annonces/</link><description>Recent content in annonces on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/annonces/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveau Job : Program Manager chez Microsoft sur le Microsoft Graph</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:21:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveau-job-program-manager-c/</guid><description>TL ;DR ; En Janvier prochain je rejoindrai Microsoft en tant que Program Manager sur le Microsoft. C’est un changement excitant et j’aimerai profiter de l’opportunité pour remercier 2toLead for ces dernières années.
Nouveau role Je suis fier d’annoncer que je rejoins Microsoft en Janvier en tant que Program Manager sur le Microsoft Graph (et d’autres sujets de la Microsoft Identity Platform). Je ferai partie de la division MIP et de l’équipe étendue de gens brillants tels que Yina Arenas, Jeremy Take, Darrel Miller et plus encore.</description></item><item><title>Ce que j’ai retenu de l’ignite (SharePoint)</title><link>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</link><pubDate>Tue, 12 May 2015 21:00:31 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</guid><description>Je n’ai pas eu la chance d’être à Chicago cette semaine pour assister à l’Ignite. Je ne m’étendrai pas sur les détails mais disons que pas mal de récents changements internes chez www.negotium.com ont fait qu’on n’a pas pu s’organiser comme il fallait à temps.
Cela ne m’a pas empêché de suivre de près (enfin à distance hein) ce qu’il s’est passé durant cette semaine, et ça a été riche en annonces… (surtout si on prend les annonces faites lors de la build la semaine d’avant)</description></item><item><title>Les annonces marquantes de la SharePoint Conference 2014 pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</guid><description>Microsoft a donné beaucoup d’informations lors de la SharePoint Conference 2014. Toutes plus intéressantes les unes que les autres. Il est parfois difficile de ne pas passer à côté de quelque chose, aussi je me suis permis de vous faire un récapitulatif en Français des informations qui m’ont marqué.
Evolution du stockage 1 To et au-delà ! Lors de la SharePoint Conference 2014 Microsoft a annoncé un changement important dans les limitations de stockage pour SharePoint Online : 1To Max par collection de sites (y compris le « mysite » ou onedrive for business) et du stockage illimité (comprendre facturé au Go) par tenant.</description></item></channel></rss>