<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mise À Jour on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/mise-%C3%A0-jour/</link><description>Recent content in Mise À Jour on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 17:03:44 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/mise-%C3%A0-jour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mise à jour maitrisée de schema SQL avec Entity Framework Code First dans un processus de livraison continue</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-maitrisee-de-schem/</guid><description>Introduction Entity Framework est une technologie établie dans le domaine des ORM et dans le monde du .NET.
Note : Object Relational Mapping, qui fait le lien entre la persistance des données et le code plus « métier »
Il y a plusieurs méthodes pour établir le modèle de données l’une d’entre une étant le « code first » c’est-à-dire que c’est notre code qui va piloter l’évolution du schéma SQL.</description></item><item><title>Mise à jour de Novembre des outils développeurs Office</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 01:55:34 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</guid><description>Si vous faites du développement SharePoint vous avez sûrement remarqué que les outils ont une nouvelle mise à jour de disponible.
Avec les précédentes versions, les dll’s Microsoft.SharePoint.Client.Search et Microsoft.SharePoint.Client.Search.Applications n’étaient pas présentes (probablement un oubli).
Deux solutions s’offraient alors à vous :
Vous assurer que tous vos développeurs avaient les binaires de SharePoint installés sur leur machine Embarquer une copie de la dll prise sur une machine SharePoint Dans les deux cas ce n’était pas pratique.</description></item><item><title>Changement dans le cycle de livraison des CU pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 04:08:14 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</guid><description>L’équipe SharePoint a récemment mis à disposition les CU de Juillet pour SharePoint 2010 et 2013.
Ils ont introduit deux grosses nouveautés. Premièrement les CU (mises à jour cumulatives) ne seront plus publiées tous les deux mois mais tous les mois. Cela s’inscrit dans la démarche d’accélération des cycles produits et « d’agilisation » des équipes produits.
https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx
https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx
Autre précision le CU pour SharePoint 2013 apporte des changements au niveau de l’authentification S2S, du support des reverses proxies et des AAM pour plus d’informations :</description></item><item><title>Remise à disposition du SP1 pour SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2014 04:06:23 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</guid><description>La nouvelle circule depuis quelques heures sur les réseaux sociaux et autres média de communications : Microsoft vient de livrer une nouvelle version du SP1 de SharePoint 2013.
https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/04/22/sp1-for-sharepoint-2013-has-been-rereleased.aspx
Pour ceux qui ont déjà installé le SP1 défectueux : installez le nouveau par-dessus et exécutez à nouveau le psconfig
Pour ceux qui n’avaient pas encore déployé le SP1 : installez simplement cette nouvelle version (+ ps config)
Pour ceux qui avaient téléchargé la version ISO avec le SP1 intégré en vue de l’installation d’une nouvelle ferme : vous pouvez garder vos ISO, Microsoft ne publiera pas de nouvelle version.</description></item><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.
Enfin un support de 2012R2 ! Ils apportent tous les deux le support de windows server 2012R2. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?
Attention cependant la mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée par Microsoft.</description></item><item><title>Mise à jour de Mars des outils de développement Office pour Visual Studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 03:14:51 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</guid><description>Microsoft a publié une mise à jour pour les outils de développement Office dans Visual studio
Cette mise à jour permet de bénéficier du SP1 qui vient tout juste de sortir. Elle permet aussi de réaliser des apps pour PowerPoint et Access, améliore/ajoute des assistants de création/configuration des éléments du projet et intègre une compatibilité avec des sources de données plus variées.
La liste complète des nouveautés se trouve ici https://msdn.</description></item><item><title>Mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:02:08 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</guid><description>La mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010 vient de sortir. Elle s’applique au SP1 comme au SP2 (bien que je vous recommande d’installer le SP2 avant).
Le détail des informations et téléchargements est disponible ici https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2013/10/09/october-2013-cu-for-sharepoint-2010-has-been-released.aspx
La mise à jour correspondante pour SharePoint 2013 ne devrait pas tarder à sortir. Stay tuned !</description></item><item><title>Sortie du Service Pack 2 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2013 04:26:29 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</guid><description>C’était prévisible avec la sortie de la nouvelle génération des gammes clientes, serveurs, office et office serveurs, un service pack 2 pour SharePoint 2010 est sorti récemment.
Au-delà des traditionnelles mises à jour de sécurité, performance, stabilité apportées par l’intégration des diverses mises à jour cumulatives sorties depuis le SP1, ce service pack apporte aussi un meilleur support de windows 8, office 2013 et internet explorer 10 (ainsi que d’autres navigateurs plus récents)</description></item><item><title>Sortie de la mise à jour cumulative de Juin 2013 pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-mise-a-jour-cumul/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 17:26:12 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-mise-a-jour-cumul/</guid><description>Comme tous les deux mois à présent Microsoft vient de sortir une mise à jour cumulative pour SharePoint Server et Foundation 2013.
Pour rappel cette mise à jour nécessite au préalable l’installation de la reconfiguration du package de Mars 2013 (PU) mais ne nécessite pas l’installation de la mise à jour cumulative d’Avril.
Tous les liens de téléchargement disponibles ici https://technet.microsoft.com/en-US/sharepoint/jj891062
Descriptif des correctifs inclus
https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817346
https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817414
https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817415
https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817350
Pour rappel la recommandation générale sur l’application d’une mise à jour cumulative est de l’inclure lors de l’installation d’une nouvelle ferme et de mettre à jour les fermes déjà installées uniquement si elles sont directement concernées par un des bugs adressés ou bien si cela vous est demandé par le support Microsoft.</description></item><item><title>La mise à jour d’avril 2013 pour SharePoint est disponible</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 15:38:44 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</guid><description>Comme on pouvait s’y attendre SharePoint 2013 a rattrapé le rythme de sortie des mises à jour cumulatives de SharePoint 2010.
C’est donc une mise à jour pour SharePoint 2010 et une pour SharePoint 2013 qui sont sorties.
A noter que dans le cas de SharePoint 2013, comme indiqué, il faut forcément avoir installé le March Update (reconfiguration du produit, code PU) afin de pouvoir l’installer.
A noter aussi que cette mise à jour ne corrige apparemment pas les problèmes de blobcache rencontrés depuis quelques temps.</description></item><item><title>SharePoint 2013 – Disponibilité Générale et Mise à jour obligatoire de Mars</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-disponibilite/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 02:35:59 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-disponibilite/</guid><description>Ces derniers jours ont été assez importants pour SharePoint 2013, en effet deux évènements majeurs.
Le premier la disponibilité générale de SharePoint 2013, c’est-à-dire que ça y est vos clients (ou vous-mêmes) peuvent enfin acheter des licences SharePoint 2013. (plus de 3 mois après la RTM)
Ceci coïncide avec la mise à disposition de la nouvelle version de SharePoint Online.
Autre actualité, cette semaine est sorti un paquet de mise à jour de SharePoint 2013, le March Update.</description></item><item><title>Mise à jour vers / Update Windows server 2012 et Windows Update Services</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 21:48:55 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-vers-update-windo/</guid><description>Petite précision importante tant que je suis dans la mise à jour du parc de serveurs du laboratoire vers Windows Server 2012 : Si vous effectuez une mise à jour (on met le cd et on clique sur « mise à jour ») d’une machine ayant le rôle « Windows Update Services » activée, la mise à jour sera bloquée.
En effet la mise à jour de ce rôle n’a pas l’air prise en charge, il vous faudra donc désinstaller WSUS, procéder à la mise à jour et réinstaller/reconfigurer le rôle.</description></item><item><title>Localisation du répertoire de décompression du setup SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:15:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</guid><description>Bonsoir,
Un billet rapide pour vous donner une information de supplémentaire sur le setup SharePoint.
Je viens de terminer une intervention en urgence pour ma société car mes collègues m’ont appelé en m’indiquant qu’ils n’arrivaient pas à passer le psconfig pour ajouter un serveur à une des fermes que nous gérons. Loin de moi l’idée de leur jeter la pierre j’ai simplement jugé utile de vous faire un retour d’expérience sur la situation.</description></item><item><title>Upgrade des bases de données mirrorées avec le SP1 de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 19:25:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</guid><description>Vous n’êtes pas sans savoir que le SP1 de SharePoint 2010 est sorti il y a déjà deux semaines et vous êtes peut être en train de planifier un déploiement de ce dernier.
Cet article est un retour d’expérience de déploiement du SP1 sur un certain type de topologies : les installations en mode ferme avec des bases de données mises en mirroir (voir mes précédents sujets à ce propos)</description></item><item><title>Re-Realease de la mise à jour cumulative de Juin (CU1 June)</title><link>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:02:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</guid><description>Deux jours après la sortie du service pack 1 pour SharePoint 2010, la mise à jour cumulative de Juin est sortie.
Elle corrige plusieurs dizaines de bugs sur le produit. Quatre jours plus tard, certains d’entre vous ont peut être remarqué qu’elle n’était plus disponible au téléchargement.
Plusieurs soucis majeurs étaient en cause : problèmes d’installation sur les machines équipées du .net FrameWork 4, problème de démarrage de service sur ce même type de machines, échecs de timerjobs.</description></item></channel></rss>