<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Montreal on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/montreal/</link><description>Recent content in Montreal on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/montreal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft 365 Saturday Montréal 2019</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/2.png" alt="2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année encore j&amp;rsquo;ai le privilège d&amp;rsquo;aider à l&amp;rsquo;organisation du SPS/O365/M365 Saturday Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite particularité cette année, nous avons fait équipe avec les gens du Dynamics 365 Saturday et du SQL Saturday pour vous fournir encore plus de contenu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de détails de la part de Serge Tremblay:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samedi le 11 mai, aura lieu l’événement Office 365 et Dynamics 365 de l’année à Montréal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une conférence d’une journée organisé en collaboration avec :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Global Office 365 Dev Bootcamp Montreal 2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-office-365-dev-bootcamp/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’opportunité de coorganiser le Global Office 365 Dev bootcamp Montreal avec l’illustre &lt;a href="https://twitter.com/Sergepoint"&gt;Serge Tremblay&lt;/a&gt; et la super star &lt;a href="https://twitter.com/sebastienlevert"&gt;Sébastien Levert&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le GOB est un évènement coordonné par Microsoft dans le monde entier et organisé par les communautés locales. Le but étant &lt;strong&gt;d’apprendre aux participants les bases du développement Office 365.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Généralement quand on parle de de développement Office 365 on pense uniquement à du développement pour SharePoint Online ou bien de composants pour Office. Mais maintenant le développement &lt;strong&gt;Office 365 c’est aussi Azure, Teams, des bots et bien plus de technologies&lt;/strong&gt;…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Moins de trois semaines avant le #SPSMontreal 2018 !</title><link>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/10.jpg" alt="10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année encore j’ai la chance de faire partie du comité organisateur du SharePoint Saturday Montréal 2018 qui se tiendra le 2 Juin au Cégep du vieux Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est gratuit, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses non seulement sur SharePoint mais aussi sur Office 365 et Azure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année en quelque chiffres :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;25 Sessions (en Anglais et en Français)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Keynote par le célèbre Serge Tremblay&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16 Microsoft MVP (Most Valuable Professional)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 MSP (Microsoft Student Partner)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 MCT (Microsoft Certified Trainers)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9 partenaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 participants (prévus)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Au-delà du contenu c’est aussi l’occasion de développer votre réseau, manger Schwartz (smoked meat) et participer à la SharePint !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Global Azure Bootcamp 2017 – Edition de Montréal</title><link>https://baywet.github.io/fr/global-azure-bootcamp-2017-ed/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/global-azure-bootcamp-2017-ed/</guid><description>&lt;p&gt;Chaque année Microsoft organise in évènement mondial sur Azure. La particularité de cet évènement c’est qu’il dure 24h et est représenté localement dans le monde entier par les groupes usagers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le groupe MSDevMtl en organise un chez Microsoft Montréal (2000 McGill College) le 22 Avril (Samedi).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Le portail Azure&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Web Apps&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Stockage&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fonctions&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cognitive Services&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;DocumentDB&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Application Insights&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La journée est animée par des conférenciers de Microsoft et des MVP et sera en Français&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au Aos Tours Montréal et Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</guid><description>&lt;p&gt;J’aurai le privilège d’être conférencier aux prochains AOS (Azure, Office 365, SharePoint) de Québec (6 Février) et de Montréal (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’aurai le privilège de présenter en Français : &lt;strong&gt;Introduction à Azure Fonctions et Flow&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flow et Azure Functions sont deux outils de développement rapides qui viennent changer le paradigme d’architecture des applications modernes. Au lieu de livrer les solutions d’un seul bloc ce qui peut prendre plusieurs mois, nous allons voir comment livrer des solutions par fonctionnalités.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année encore, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Seb et Fabrice pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je présenterai une session sur la mise en place de votre cycle de release pour vos développements SharePoint/Office 365&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le yOS tour passe par Montréal !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</guid><description>&lt;p&gt;Je suis heureux de vous annoncer que le 29 Octobre 2015 le yOS tour passera par Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce nouveau format d’évènement qui traite de Yammer, Office 365 et SharePoint (yOS) se tiendra dans les locaux de Microsoft Montréal (2000 av mcgill college).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet évènement va se concentrer sur les retour d’expérience client et du terrain, pas de marketing, pas de speech de vente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus j’ai eu le privilège d’aider à l’organisation de l’évènement qui comptera une moitié de ses conférenciers venant de l&amp;rsquo;Europe&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au MSDEVMTL – Développement office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</link><pubDate>Wed, 27 May 2015 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-msdevmtl-deve/</guid><description>&lt;p&gt;Le 8 Juin prochain j’aurai l’occasion d’intervenir au MSDEVMTL pour parler du développement office.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au programme :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Opportunités&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Développement Office&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Développement SharePoint&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Développement Office 365&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L’objectif étant de démontrer que le développement office/office 365/SharePoint a bien évolué ces dernières années aux développeurs .NET « classiques » et que les méthodologies de développement sont bien plus similaires à ce qu’ils connaissent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand on parle de développement office (au sens large) c’est un marché de 1.4 milliards de clients potentiels dont on parle, une opportunité à ne pas rater à mon sens.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 00:49:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal &lt;a href="../sharepoint-saturday-montreal-2"&gt;sharepoint-saturday-montreal-2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Philippe, Seb, Fabrice et Alain pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:17:04 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année aussi Montréal aura le droit à sa propre édition du SharePoint Saturday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel les SharePoint Saturday ce sont :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Des évènements gratuits&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dans le monde entier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dédiés à SharePoint/Office 365&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Samedi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avec énormément de sessions de qualités et de conférenciers expérimentés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="informations-pratiques"&gt;Informations pratiques&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette édition se déroulera le 23 Mai 2015 au collège Maisonneuve. Il suffit de s’inscrire à cette adresse &lt;a href="https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015"&gt;https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’an dernier le SPS MTL a regroupé 200 personnes. Cette année on vise encore plus de monde avec 4 pistes de sessions (20 sessions au total)&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>