<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>miroir on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/miroir/</link><description>Recent content in miroir on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2011 19:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/miroir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Upgrade des bases de données mirrorées avec le SP1 de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 19:25:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</guid><description>Vous n’êtes pas sans savoir que le SP1 de SharePoint 2010 est sorti il y a déjà deux semaines et vous êtes peut être en train de planifier un déploiement de ce dernier.
Cet article est un retour d’expérience de déploiement du SP1 sur un certain type de topologies : les installations en mode ferme avec des bases de données mises en mirroir (voir mes précédents sujets à ce propos)</description></item><item><title>Mirroring SQL et SharePoint : Tips &amp; Piège</title><link>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:34:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</guid><description>Chose évidente, les technologies SharePoint sont intimement liées à SQL Server. Cependant les administrateurs SharePoint ne sont pas toujours familiers à SQL et vice versa.
Depuis SharePoint 2010, il est possible d’utiliser pour les bases de données, du mirroring SQL (mise en miroir de base de données). Ceci permet de faire en sorte que votre ferme soit plus tolérante à la panne et facilite aussi les maintenances.
Le principe est simple SharePoint utilise principalement une instance SQL pour ses bases de données et lorsque cette instance n’est pas disponible, il contacte l’instance de secours, le mécanisme est transparent et automatique et ne provoque pas d’interruption de service côté utilisateur final.</description></item></channel></rss>