<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>conférence on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/conf%C3%A9rence/</link><description>Recent content in conférence on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 17:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/conf%C3%A9rence/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atelier mise en place d'une solution de provisionnement Office 365 pour Teams et SharePoint à la Modern Workplace Conference Paris</title><link>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 17:52:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/atelier-mise-en-place-dune-sol/</guid><description>La Modern Workplace Conference Paris est une conférence qui se tient chaque année au siège de Microsoft France. Elle s&amp;rsquo;organise sur plusieurs jours avec des ateliers la première journée et des conférences les journées suivante. L&amp;rsquo;édition 2019 se tiendra du 9 au 11 Décembre et vous pouvez trouvez toutes les information ainsi que vous inscrire sur le site suivant.
Cette année j&amp;rsquo;aurai le privilège de co-animer une journée complète sur la thématique du provisionnement dans Office 365 avec l&amp;rsquo;illustre Franck Cornu.</description></item><item><title>SharePoint framework dans mes propres mots</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-dans-mes/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-dans-mes/</guid><description>Si vous suiviez déjà @andrewconnell guru de SharePoint depuis quelques années déjà, vous avez probablement déjà connaissance de la séries de vidéos qu&amp;rsquo;il a commencée il y a quelques semaines &amp;ldquo;SharePoint framework dans les mots de machin&amp;rdquo;.
L&amp;rsquo;idée est de partager la vision de la communauté et de personnes qui font du développement SharePoint depuis quelques années. Si vous n&amp;rsquo;avez pas encore visionné des épisodes de la série, je vous encourage à aller voir.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Calgary 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Calgary (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Make Graph data useful for your company » (en anglais donc).
Nous verrons comment nous pouvons tirer parti de la nouvelle API Microsoft Graph et des outils de Machine Learning pour bâtir des applications métier « intelligentes ».
Si vous êtes dans le coin le Samedi 23 Avril 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Houston 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</guid><description>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Houston (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Setting up your release pipeline for SharePoint and Office 365 developements » (en anglais donc).
Nous verrons au cours de cette session les outils de build et de release de visual studio online (Team foundation services), comment mettre en place des plans de build, de release etc etc. Tout l’outillage pour automatiser un maximum d’actions et rendre votre équipe de développement beaucoup plus productive.</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Ottawa 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</guid><description>Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS d’Ottawa. J’animerai cette fois une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Setting up your release pipeline for SharePoint in Azure » (en anglais donc).
Si vous êtes dans le coin le Samedi 21 Novembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité.</description></item><item><title>Nouvelle conférence Microsoft la AzureCon</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/nouvelle-conference-microsoft/</guid><description>Bonjour à tous,
Billet rapide pour vous indiquer que Microsoft vient d’annoncer un nouvel évènement : la AzureCon. Première édition le 29 Septembre.
Cet évènement en ligne et gratuit va se concentrer sur les technologies Cloud de Microsoft (principalement Azure) et traitera des nouveautés et de ce qui va être livré.
Conférenciers de marque, contenu de qualité, c’est l’occasion d’en apprendre énormément sur les technologies Azure et leur utilisation.
Cette conférence devrait se dérouler plusieurs fois par an (environ 4 fois), la raison principale étant la suivante : « avec des sorties et nouveautés toutes les 3 semaines sur chacun des services, on ne pouvait simplement pas attendre un an pour tout annoncer avec l’Ignite ou la Build » (PM Azure Microsoft)</description></item><item><title>Sélectionné pour le SharePoint Saturday New York City !</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 03:35:43 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</guid><description>Bonjour à tous,
Billet rapide pour vous dire que je présenterai ma session sur le multilinguisme dans SharePoint 2013 à New York.
L’évènement se passe le Samedi 26 Juillet, chez Microsoft New York, sur Time Square.
N’hésitez pas à vous y inscrire si vous pouvez venir, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses !
https://www.spsevents.org/city/NYC/NYC2014/sessions
A bientôt</description></item><item><title>Les annonces marquantes de la SharePoint Conference 2014 pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</guid><description>Microsoft a donné beaucoup d’informations lors de la SharePoint Conference 2014. Toutes plus intéressantes les unes que les autres. Il est parfois difficile de ne pas passer à côté de quelque chose, aussi je me suis permis de vous faire un récapitulatif en Français des informations qui m’ont marqué.
Evolution du stockage 1 To et au-delà ! Lors de la SharePoint Conference 2014 Microsoft a annoncé un changement important dans les limitations de stockage pour SharePoint Online : 1To Max par collection de sites (y compris le « mysite » ou onedrive for business) et du stockage illimité (comprendre facturé au Go) par tenant.</description></item><item><title>Aidez-moi à être conférencier à la SP24 la première web conférence tout autour du monde !</title><link>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:06:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</guid><description>Plusieurs MVP très actifs organisent un évènement assez ambitieux les 16 et 17 Avril la SP24.
Le concept :
Des conférenciers de renommée internationale
Des sessions toutes plus intéressantes les unes que les autres
Autour du globe
2 suites de sessions
49 sessions
Plusieurs milliers de participants
24 heures en continu
Vous pouvez même choisir les sessions qui seront présentées !</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :
Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ? Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal.</description></item><item><title>SharePoint Summit 2013 à Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 01:54:51 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</guid><description>Comme évoqué lors d&amp;rsquo;un billet précédent je vais animer quelques conférences dans les mois à venir.
Le SharePoint summit de Québec se déroule sur 3 jours et est un des évènements majeurs de la côte est sur SharePoint.
N&amp;rsquo;hésitez pas à venir me voir le 17 Avril à Québec de 10h15 à 11h30 le sujet Traduire SharePoint 2013 de A à Z.
Et comme je suis gentil je vous offre une réduction de 20 % (code CONFQ2013) pour participer à l&amp;rsquo;évènement si vous vous inscrivez avant le 20 Mars : )</description></item><item><title>Conférences à venir en 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2013 03:07:24 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</guid><description>Information rapide, je ne serai malheureusement pas aux techdays en France cette année (il faut bien qu’il y ait quand même un ou deux inconvénients à être au Canada), mais je serai présent sur d’autres évènements en tant que conférencier.
La session, traduire SharePoint de A à Z, les nouveautés avec SharePoint 2013
SharePoint Saturday Montréal 2 Février. https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx
SharePoint Summit Québec 15 au 17 Avril. https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx
Conf SharePoint à Disneyland Paris du 22 au 24 Mai.</description></item><item><title>WebConférence sur la sécurité avec la gamme ForeFront 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2011 12:04:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</guid><description>Le laboratoire Microsoft et le programme Microsoft Student Partners organisent une web conférence gratuite sur des produits phares de la sécurité de Microsoft avec la gamme ForeFront 2010 le Mercredi 23 Mars à partir de 18h30.
Seront abordés avec des démonstrations et explications techniques : - ForeFront TMG 2010 - ForeFront Protection 2010 for Exchange - ForeFront Protection 2010 for Sharepoint
Speakers : - Mathieu DUPUY : Laboratoire Microsoft, https://danstoncloud.comhttps://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/ - Vincent BIRET : Laboratoire Microsoft, Microsoft Student Partner https://danstoncloud.</description></item><item><title>Conférence sur Windows Server a SUPINFO Marseille</title><link>https://baywet.github.io/fr/conference-sur-windows-server/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2010 16:32:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/conference-sur-windows-server/</guid><description>Le lundi 17 janvier 2011, le laboratoire Microsoft et les Microsoft Student Partners organisent une conférence sur Windows Server.
Au programme :
· Windows Server 2008 R2 : Vue d’ensemble
· Virtualisation avec Hyper-V
· Nouveautés du Service Pack 1
· Windows Small Business Server
· Windows Home Server 2 : Code Name Vail
Speakers:
· Pierre THURAU
· Mathieu DUPUY
· Michael GONZALEZ
Coordinateur: Vincent BIRET
Pour une plus grande facilité dans l’organisation de l’évènement, nous vous invitons à confirmer votre venue ici.</description></item></channel></rss>