<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sharepoint Saturday on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/sharepoint-saturday/</link><description>Recent content in Sharepoint Saturday on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/sharepoint-saturday/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Microsoft 365 Saturday Montréal 2019</title><link>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</link><pubDate>Wed, 01 May 2019 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/microsoft-365-saturday-montrea/2.png" alt="2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année encore j&amp;rsquo;ai le privilège d&amp;rsquo;aider à l&amp;rsquo;organisation du SPS/O365/M365 Saturday Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petite particularité cette année, nous avons fait équipe avec les gens du Dynamics 365 Saturday et du SQL Saturday pour vous fournir encore plus de contenu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de détails de la part de Serge Tremblay:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samedi le 11 mai, aura lieu l’événement Office 365 et Dynamics 365 de l’année à Montréal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une conférence d’une journée organisé en collaboration avec :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Moins de trois semaines avant le #SPSMontreal 2018 !</title><link>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/10.jpg" alt="10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année encore j’ai la chance de faire partie du comité organisateur du SharePoint Saturday Montréal 2018 qui se tiendra le 2 Juin au Cégep du vieux Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est gratuit, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses non seulement sur SharePoint mais aussi sur Office 365 et Azure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année en quelque chiffres :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;25 Sessions (en Anglais et en Français)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Keynote par le célèbre Serge Tremblay&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16 Microsoft MVP (Most Valuable Professional)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 MSP (Microsoft Student Partner)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 MCT (Microsoft Certified Trainers)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9 partenaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 participants (prévus)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Au-delà du contenu c’est aussi l’occasion de développer votre réseau, manger Schwartz (smoked meat) et participer à la SharePint !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Paris 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Paris 2017. J’animerai une session autour du développement d’applications avec le Graph « Quoi de neuf avec le Microsoft Graph ?».
Si vous êtes dans le coin le Samedi 14 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Lyon 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Lyon 2016. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus de livraison continue pour Office365/SharePoint avec Azure et Visual studio Team Services » (aka devops).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 8 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Vancouver 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Vancouver (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « The Importance of metadata in your company » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 12 Mars 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday de Toronto 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Toronto. J’animerai cette fois une session autour du graph « Making Graph data useful to your company » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous y parlerons de Graph, de delve, yammer, machine learning et plein d’autres concepts intéressants avec une thématique orientées vers le développement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 19 Septembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>