<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Server on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/server/</link><description>Recent content in Server on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 15:51:13 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/server/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Remise à disposition du SP1 pour SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2014 04:06:23 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</guid><description>La nouvelle circule depuis quelques heures sur les réseaux sociaux et autres média de communications : Microsoft vient de livrer une nouvelle version du SP1 de SharePoint 2013.
https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/04/22/sp1-for-sharepoint-2013-has-been-rereleased.aspx
Pour ceux qui ont déjà installé le SP1 défectueux : installez le nouveau par-dessus et exécutez à nouveau le psconfig
Pour ceux qui n’avaient pas encore déployé le SP1 : installez simplement cette nouvelle version (+ ps config)
Pour ceux qui avaient téléchargé la version ISO avec le SP1 intégré en vue de l’installation d’une nouvelle ferme : vous pouvez garder vos ISO, Microsoft ne publiera pas de nouvelle version.</description></item><item><title>&amp;quot;failed to open Microsoft.WindowsUpdate page home&amp;quot; windows server 2012 core</title><link>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2012 02:24:03 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/quotfailed-to-open-microsoftwi/</guid><description>Avec la sortie de Widnows Server 2012 je suis en train de migrer les serveurs du laboratoire Microsoft.
J’en ai aussi profité pour sauter le pas et passer une partie des machines en server core. Pour gagner en performances, diminuer la consommation de ressources, diminuer le nombre de mises à jour à passer, etc etc.
La première étape quand on spécialise une machine, c’est de passer les mises à jour pour s’assurer de partir sur de bonnes bases.</description></item><item><title>Vue d’ensemble des services de conversion des documents dans SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:08:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</guid><description>Il arrive régulièrement que vous ayez besoin de convertir de manière « industrielle » des documents de librairie SharePoint
SharePoint 2010 est équipé de toute une infrastructure permettant de gérer au mieux ces conversions.
Commençons tout d’abord par faire un point sur les termes :
Document Conversions Load Balancer Service : Service gérant l’équilibrage de charge de conversion des documents, c’est lui qui répartit entre tel et tel launcher les documents à convertir</description></item></channel></rss>