<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Event on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/event/</link><description>Recent content in Event on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/event/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Vancouver 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</guid><description>&lt;p>J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Vancouver (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « The Importance of metadata in your company » (en anglais donc).&lt;/p>
&lt;p>Si vous êtes dans le coin le Samedi 12 Mars 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p></description></item><item><title>SlideShare Account now sharing my presentations! Compte SlideShare retrouvez mes présentations !</title><link>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 23:38:41 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/clip_5F00_image001_5F00_thumb_5F00_02BD9920.png" alt="clip_5F00_image001_5F00_thumb_5F00_02BD9920.png">&lt;/p>
&lt;p>English version:&lt;/p>
&lt;p>Quick post to tell you I recently discovered SlideShare! (sooner or later…) The concept is awesome. &lt;strong>So I’ll keep my slide decks posted on this site. Check out my profile!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Version Française :&lt;/p>
&lt;p>Post rapide pour vous dire que j’ai récemment découvert SlideShare ! (mieux vaut tard que jamais…) Le concept est génial. &lt;strong>Je vais donc poster mes présentations sur le site. N’hésitez pas à me suivre sur SlideShare !&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Aidez-moi à être conférencier à la SP24 la première web conférence tout autour du monde !</title><link>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_1B3E228B.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_1B3E228B.png">&lt;/p>
&lt;p>Plusieurs MVP très actifs organisent un évènement assez ambitieux les 16 et 17 Avril la SP24.&lt;/p>
&lt;p>Le concept :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Des conférenciers de renommée internationale&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Des sessions toutes plus intéressantes les unes que les autres&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Autour du globe&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>2 suites de sessions&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>49 sessions&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Plusieurs milliers de participants&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>24 heures en continu&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Vous pouvez même choisir les sessions qui seront présentées !&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Et en plus c’est gratuit&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="traduire-sharepoint-de-a-à-z">Traduire SharePoint de A à Z&lt;/h4>
&lt;p>Vraiment motivé par ce concept j’ai décidé de proposer une session. Aidez-moi à présenter lors de cet évènement exceptionnel et votez maintenant ! (détails disponibles au lien ci-dessous)&lt;/p></description></item><item><title>Sélectionné pour les 10 plus grands influenceurs SharePoint Francophones!</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</link><pubDate>Thu, 09 May 2013 03:10:19 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous,&lt;/p>
&lt;p>Un billet rapide pour vous dire que je suis sélectionné pour être un des 10 plus grands influenceurs de la communauté SharePoint francophone.&lt;/p>
&lt;p>Un grand merci à tous c&amp;rsquo;est un peu grâce à vous, si vous êtes d&amp;rsquo;accord avec ça n&amp;rsquo;hésitez pas à aller voter pour moi &lt;a href="https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers">https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Sinon il y a plein d&amp;rsquo;autres personnes très importantes dans la communauté, alors allez voter quand même.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;en profite au passage pour effectuer un rappel et vous dire que je serai conférencier à la conf SharePoint du 22 au 24 Mai à Disneyland Paris.&lt;/p></description></item><item><title>Retour sur le SharePoint Summit de Québec 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2013 01:43:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</guid><description>&lt;p>Je l’indiquais quelques articles plus tôt, j’ai eu l’occasion d’être conférencier et d’assister au SharePoint summit de Québec 2013.&lt;/p>
&lt;p>Bel évènement francophone sur SharePoint en somme avec de nombreuses conférences de qualité et des conférenciers venus des États-Unis, de France et du Québec. (Plus de 60 conférences en 3 jours)&lt;/p>
&lt;p>Une bonne centaine de participants, des partenaires et une organisation bien rodée en ont fait un bel évènement.&lt;/p>
&lt;p>AlphaMosaïk était présent, nous nous mettons petit à petit aux communautés, 3 personnes au total, ce qui nous a permis de récolter pas mal d’informations.&lt;/p></description></item><item><title>Conférences à venir en 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2013 03:07:24 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/1447.speaker.png" alt="1447.speaker.png">&lt;/p>
&lt;p>Information rapide, je ne serai malheureusement pas aux techdays en France cette année (il faut bien qu’il y ait quand même un ou deux inconvénients à être au Canada), mais je serai présent sur d’autres évènements en tant que conférencier.&lt;/p>
&lt;p>La session, traduire SharePoint de A à Z, les nouveautés avec SharePoint 2013&lt;/p>
&lt;p>SharePoint Saturday Montréal 2 Février. &lt;a href="https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx">https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>SharePoint Summit Québec 15 au 17 Avril. &lt;a href="https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx">https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Conf SharePoint à Disneyland Paris du 22 au 24 Mai. &lt;a href="https://confsharepoint.com/">https://confsharepoint.com/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Organisation d’un Hakcathon – retour d’expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/organisation-dun-hakcathon-re/</link><pubDate>Fri, 16 Nov 2012 03:59:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/organisation-dun-hakcathon-re/</guid><description>&lt;p>Vous le savez peut être déjà, le weekend du 10 Novembre 2012, Microsoft organisait un hackathon dans le but de battre un record du monde.&lt;/p>
&lt;p>Hackathon quésaco ? Le principe est de rassembler des développeurs, de les enfermer dans une salle, le faire coder, les alimenter et les abreuver, de les former et ce pendant 48h et de voir ce qu’il en ressort. A la fin les meilleures applications sont récompensées.&lt;/p></description></item></channel></rss>