<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Studio on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/visual-studio/</link><description>Recent content in Visual Studio on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/visual-studio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entrevue avec le Visual Studio Talk Show - SonarQube</title><link>https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2017 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/entrevue-avec-le-visual-studio/18.png" alt="18.png">&lt;/p>
&lt;p>Depuis de nombreuses années, &lt;a href="https://twitter.com/GuyBarrette" title="twitter profile">Guy Barrette&lt;/a>et &lt;a href="https://twitter.com/mario_cardinal" title="twitter profile">Mario Cardinal&lt;/a> animent le Visual Studio Talk show avec brio.
Ce podcast traite principalement de sujets liés au développement .NET en parlant des outils, solutions, languages, services etc.&lt;/p>
&lt;p>J&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;honneur d&amp;rsquo;être invité sur le show avec eux pour parler de &lt;a href="https://www.sonarqube.org/" title="website">SonarQube&lt;/a>sujet que j&amp;rsquo;ai pu approfondir ces deux dernières années via des &lt;a href="https://baywet.github.io/default/b/vincent/posts/determinez-votre-dette-technique-a-l-aide-de-sonarqube-1---introduction">séries de blogs&lt;/a>, sessions et autres interventions.&lt;/p>
&lt;p>Au programme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Nouvelles des hôtes&lt;/li>
&lt;li>Présentation de ma personne&lt;/li>
&lt;li>Introduction à la dette technique&lt;/li>
&lt;li>Introduction au types d&amp;rsquo;outils&lt;/li>
&lt;li>Introduction à SonarQube&lt;/li>
&lt;li>Intégration avec la méthodologie DevOps&lt;/li>
&lt;li>Approfondissement de certaines notions&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Cliquez i&lt;a href="https://visualstudiotalkshow.libsyn.com/0213-vincent-biret-analyse-statique-de-code-avec-sonarqube">ci pour écouter l&amp;rsquo;enregistrement&lt;/a>et si vous n&amp;rsquo;êtes pas encore abonnés au podcast, je vous le recommande vivement!
A très bientôt!&lt;/p></description></item><item><title>Build de projets WSP/FTC SharePoint 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</guid><description>&lt;p>Avec la sortie de SharePoint 2016 et les MinRole, vous allez être nombreux à vouloir tester la migration de vos applicatifs encore en full trust code.&lt;/p>
&lt;p>Pour cela, en plus d’avoir une machine de dev 2016 installée (avec vs 2015 à jour et le sdk office à jour), il faudra installer le preview 2 du sdk office&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter">https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Ensuite il ne vous rester plus qu’à mettre à jour les références et versions de SharePoint ciblées.&lt;/p></description></item><item><title>Erreur: unable to find version '3.1.2' of package 'appforsharepointonlinewebtoolkit'</title><link>https://baywet.github.io/fr/erreur-unable-to-find-version/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/erreur-unable-to-find-version/</guid><description>&lt;p>Avec les outils de développement office pour visual studio 2015 (et probablement aussi avec la mise à jour Aout 2015 pour VS2013, mais je n’ai pas testé) il est possible que vous obteniez l’erreur suivante :&lt;/p>
&lt;p>unable to find version &amp;lsquo;3.1.2&amp;rsquo; of package &amp;lsquo;appforsharepointonlinewebtoolkit&amp;rsquo;&lt;/p>
&lt;p>Et ce lorsque vous effectuez un « update-package » dans la console nuget ou que vous avez une étape de restauration des packages dans votre processus de build. (impossible de vous en passer si vous n’incluez pas le dossier des packages dans votre contrôle de code source).&lt;/p></description></item><item><title>Build automatisé de solutions SharePoint (full trust) 2013 – Où sont mes solutions?</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solutions/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2014 01:11:39 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solutions/</guid><description>&lt;p>Suite de la série sur le build automatisé de solutions SharePoint 2013 (full trust) avec tfs 2013 et visual studio 2013.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="../build-automatise-de-solution-s">build-automatise-de-solution-s&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Si vous avez suivit ma série vous avez dû vous rendre compte que les dll étaient compilées mais que les wsp étaient absents.&lt;/p>
&lt;p>C’est parce que par défault msbuild ne package pas vos solutions. C’est dommage hein ?&lt;/p>
&lt;p>Voici un peu de documentation supplémentaire qui indique d’ajouter &lt;strong>IsPackaging=true&lt;/strong> à la définition de build en tant que paramètre.&lt;/p></description></item><item><title>Visual Studio 2013 Update 4 et build automatisé de solutions SharePoint (full trust)</title><link>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-update-4-et/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-update-4-et/</guid><description>&lt;p>Pour faire suite à ma série sur le build automatisé de solutions full trust pour SharePoint voici une mise à jour de mon correctif.&lt;/p>
&lt;p>En effet si vous regardez la seconde erreur expliquée &lt;a href="../build-automatise-de-solution-s">ici&lt;/a>vous verrez qu’il faut remplacer des lignes pour faire fonctionner le tout.&lt;/p>
&lt;p>Avec l’update 4 on sent que Microsoft prépare l’arrivée complète du 64 bits puisque les nouvelles lignes de remplacement sont désormais.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;">&lt;code class="language-xml" data-lang="xml">&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;Import&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Condition=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;&amp;#39;$(Language)&amp;#39; == &amp;#39;C#&amp;#39;&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Project=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;$(MSBuildExtensionsPath32)\Microsoft\Windows Workflow Foundation\v3.5\Workflow.Targets&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;span style="display:flex;">&lt;span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;Import&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Condition=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;&amp;#39;$(Language)&amp;#39; == &amp;#39;VB&amp;#39;&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Project=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;$(MSBuildExtensionsPath32)\Microsoft\Windows Workflow Foundation\v3.5\Workflow.VisualBasic.targets&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/span>&lt;/span>&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Vous noterez l’ajout du 32 dans le paramètre (le paramètre précédent n’a plus l’air disponible).&lt;/p></description></item><item><title>Mise à jour de Novembre des outils développeurs Office</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 01:55:34 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</guid><description>&lt;p>Si vous faites du développement SharePoint vous avez sûrement remarqué que les outils ont une nouvelle mise à jour de disponible.&lt;/p>
&lt;p>Avec les précédentes versions, les dll’s Microsoft.SharePoint.Client.Search et Microsoft.SharePoint.Client.Search.Applications n’étaient pas présentes (probablement un oubli).&lt;/p>
&lt;p>Deux solutions s’offraient alors à vous :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Vous assurer que tous vos développeurs avaient les binaires de SharePoint installés sur leur machine&lt;/li>
&lt;li>Embarquer une copie de la dll prise sur une machine SharePoint&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Dans les deux cas ce n’était pas pratique.&lt;/p></description></item><item><title>Build automatisé de solution SharePoint server (fulltrust) avec visual studio online</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solution-s/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2014 02:22:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solution-s/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Depuis plusieurs articles j’évoque le fait que nous (Negotium, la compagnie où je travaille) avons migré vers visual studio online (TFS Online). Ce service offre une &lt;strong>majorité des fonctionnalités offertes par la version on premises de Team Foundation Server 2013 et même certaines fonctionnalités exclusives.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Si vous n’avez qu’une vague idée de ce que peut faire TFS2013/VSO et que vous voulez en apprendre plus je vous recommande très fortement &lt;a href="https://www.amazon.ca/Professional-Application-Lifecycle-Management-Visual/dp/1118836588/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1412643305&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=professional&amp;#43;application&amp;#43;lifecycle">Professional Application Lifecycle Management&lt;/a> de chez Wrox.&lt;/p></description></item><item><title>Conversion d’un certificat protégé par mot de passe (pfx) en certificat non protégé (snk)</title><link>https://baywet.github.io/fr/conversion-dun-certificat-prot/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2014 01:05:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conversion-dun-certificat-prot/</guid><description>&lt;p>Au travail je suis en train de mettre en place du &lt;strong>build automatisé pour des projets SharePoint&lt;/strong> (full trust) sur visual studio online. (Attendez-vous à voir plusieurs articles à ce sujet au fur et à mesure que je rencontre et résous des erreurs)&lt;/p>
&lt;p>Qui dit développement SharePoint dit &lt;strong>assemblies signés par un certificat&lt;/strong>. Lorsque l’on initialise le projet on a deux options :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Certificat est protégé par mot de passe : (extension pfx) c’était au début du tooling SharePoint, ou bien si vous avez monté la structure de solution (visual studio) vous-même avec plusieurs assemblies.&lt;/li>
&lt;li>Certificat non protégé : (extension snk) option par défaut du tooling depuis quelques années&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Dans mon cas le certificat était protégé par mot de passe&lt;/strong>, cependant le problème c’est qu’il faut taper ce mot de passe lorsque l’on veut compiler pour la première fois les sources sur une nouvelle machine. Ce n’est vraiment pas pratique lorsque l’on fait du build automatisé (pas d’humain pour taper un mot de passe lors de la compilation). &lt;strong>Ce qui nous donne des messages d’erreur de ce genre.&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Ayez tous les outils d’une startup de première classe en 10 min</title><link>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 03:58:58 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ayez-tous-les-outils-dune-star/</guid><description>&lt;p>Au travers de ma carrière j’ai eu la chance d’être impliqué dans plusieurs startups et/ou petites entreprises essayant de créer un produit ou service numérique. Cependant une question se pose très rapidement :&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Comment avoir des outils de travail efficaces en minimisant l’impact financier ?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Et par impact financier j’entends aussi le temps passé à les mettre en place, car c’est du temps qu’on ne passe pas sur son cœur de métier ou plus généralement à créer de la valeur.&lt;/p></description></item><item><title>Migration Team Foundation Server 2010 vers Visual Studio Online : différence de modèle de processus</title><link>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 03:41:34 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/migration-team-foundation-serv/</guid><description>&lt;p>Mise en contexte&lt;/p>
&lt;p>Dans ma compagnie (&lt;a href="https://www.negotium.com">www.negotium.com&lt;/a> ) nous sommes en train de réaliser une migration importante pour nous peuple du développement : TFS 2010 vers visual studio online (ex tfs online).&lt;/p>
&lt;p>Cela va apporter beaucoup de nouvelles possibilités et outils à notre façon de développer et ça va permettre à notre département TI de décommissionner une (plusieurs en fait) machine. Je suis en train de préparer un article plus complet sur les avantages de la solution en ligne par rapport à l’édition en ligne.&lt;/p></description></item><item><title>Mise à jour de Mars des outils de développement Office pour Visual Studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 03:14:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</guid><description>&lt;p>Microsoft a publié une mise à jour pour les outils de développement Office dans Visual studio&lt;/p>
&lt;p>Cette mise à jour permet de bénéficier du SP1 qui vient tout juste de sortir. Elle permet aussi de réaliser des apps pour PowerPoint et Access, améliore/ajoute des assistants de création/configuration des éléments du projet et intègre une compatibilité avec des sources de données plus variées.&lt;/p>
&lt;p>La liste complète des nouveautés se trouve ici &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/office/dn610877.aspx">https://msdn.microsoft.com/en-us/office/dn610877.aspx&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>The VHD must be stored as a page blob. Upload a vhd to azure</title><link>https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-45-11/</link><pubDate>Wed, 05 Mar 2014 01:45:11 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-45-11/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-45-11/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_223A25CA.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_223A25CA.jpg">&lt;/p>
&lt;h3 id="context">Context&lt;/h3>
&lt;p>I recently had to setup a SharePoint farm on Azure. It’s a great tool in terms of provisioning delays and simplicity of usage. In order to setup my farm I needed ISO files (installation media). The most recommended way to do that according to the documentation is to locally create a vhd file and upload it to azure to then attach it to your machine.&lt;/p>
&lt;p>As a fellow developer I thought right away “azure has a great tooling inside Visual Studio, we have a storage explorer, let’s use it”. If you did not know it, it is located in the server explorer window on the left.&lt;/p></description></item><item><title>The VHD must be stored as a page blob. Uploader un vhd vers azure</title><link>https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-40-57/</link><pubDate>Wed, 05 Mar 2014 01:40:57 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-40-57/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/the-vhd-must-be-stored-as-a-pa-2014-03-05-01-40-57/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_234C3B1E.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_234C3B1E.jpg">&lt;/p>
&lt;h3 id="mise-en-contexte">Mise en contexte&lt;/h3>
&lt;p>Récemment j’ai dû monter une ferme SharePoint sur Windows Azure. C’est très pratique en termes de délais de provisionnement et de simplicité d’utilisation. Pour monter ma ferme, j’avais besoin de fichiers ISO (de sources d’installation). En lisant la documentation j’apprends que la manière la plus recommandée d’effectuer cela est de tout mettre dans un vhd en local, de pousser ce vhd sur azure puis de l’attacher à la vm en question.&lt;/p></description></item><item><title>SharePoint autohosted app et ASP.NET MVC</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2013 03:55:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</guid><description>&lt;p>Faites des apps qu’ils disaient, ça sera plus facile qu’ils disaient…&lt;/p>
&lt;p>Visual Studio 2013 apporte un nouveau Modèle de projet : SharePoint Auto hosted App MVC (Cool !)&lt;/p>
&lt;p>J’aime bien SharePoint, J’aime bien le MVC alors pourquoi pas mélanger les deux ?&lt;/p>
&lt;p>Pour rappel les apps SharePoint auto hébergées ne sont disponible que pour Office 365. Techniquement Office 365 va créer un Azure Website à la volée quand l’app est déployée. L’éventuel surcoût de cet hébergement sera facturé au tenant (comprendre le gars qui paie office 365).&lt;/p></description></item><item><title>Entity Framework et référence au dataContext pour une application web</title><link>https://baywet.github.io/fr/entity-framework-et-reference/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2013 02:59:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/entity-framework-et-reference/</guid><description>&lt;p>Lorsque l’on utilise l’entity framework et un datacontext on se pose souvent la question suivante :&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Faut-il favoriser la performance et la simplicité d’utilisation ou bien la flexibilité (scalability) ?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>(non ? vous ne vous posez pas ce genre de question existentielle ?)&lt;/p>
&lt;p>Je détaille ma question :&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Référence statique&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Dans un premier cas vous faites une référence static au contexte, avec certaines fois du lazy loading et/ou une gestion du dispose dans le global.asax (évènement application end).&lt;/p></description></item><item><title>Visual Studio 2013 RC : Comptage des références à votre code</title><link>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/</link><pubDate>Sat, 05 Oct 2013 21:12:32 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/</guid><description>&lt;p>J’ai eu l’occasion d’installer Visual Studio 2013 RC récemment. Il apporte plusieurs nouveautés intéressantes. Une de celles qui me plait le plus pour le moment est le comptage de références à votre code.&lt;/p>
&lt;p>Au-dessus des classes, les propriétés et les méthodes vous avez une indication du nombre de références et en cliquant dessus la liste des références (équivalent à ctrl + shift + f12).&lt;/p>
&lt;p>Voyez plutôt :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/refcountingVS2013RC_5F00_thumb_5F00_664CEE23.png" alt="refcountingVS2013RC_5F00_thumb_5F00_664CEE23.png">&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-rc-comptag/refcountingVS2013RCdetail_5F00_thumb_5F00_1B11F5B4.png" alt="refcountingVS2013RCdetail_5F00_thumb_5F00_1B11F5B4.png">&lt;/p>
&lt;p>Et vous? Avez-vous découvert de nouvelles fonctionnalités intéressantes ? Quelles sont vos favorites ? Hésiter pas à commenter !&lt;/p></description></item><item><title>Mise à jour des Outils CKS</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2013 17:43:50 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</guid><description>&lt;p>Nombreux sont ceux d’entre nous, développeurs SharePoint 2013, qui rencontrons des problèmes avec les outils de développement Visual Studio 2012 pour SharePoint 2013.&lt;/p>
&lt;p>CKS améliorait un peu notre quotidien mais des problèmes comme “pourquoi la nouvelle version de mon assembly est pas dans le GAC?” ou bien “j’arrive plus à déployer/rétracter” sont encore assez courants.&lt;/p>
&lt;p>CKS vient de publier une nouvelle version 1.2 qui corrige beaucoup de problèmes, pensez à mettre à jour donc!&lt;/p></description></item><item><title>SharePoint 2013 et les workflows - nouveautés</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2012 18:46:59 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</guid><description>&lt;p>SharePoint 2013 vient de sortir en version release preview publique et apporte son lot de nouveautés. Notamment au niveau des workflows.&lt;/p>
&lt;p>Un nouveau type de workflows apparait, les workflows SharePoint 2013 (nommés tout simplement workflows). Ces workflows sont déclaratifs, c’est-à-dire qu’ils ne se codent pas, avantage on peut les déployer en sandbox.&lt;/p>
&lt;p>Ils sont aussi basés sur la windows azure workflow services (et donc développés en .NET 4), leur exécution et persistance n’est donc plus gérée directement au niveau des bases de contenu et des apps serveurs mais sur un service déporté.&lt;/p></description></item><item><title>Créer des librairies pour les projets SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/creer-des-librairies-pour-les/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2012 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/creer-des-librairies-pour-les/</guid><description>&lt;p>Récemment au travail on m’a demandé d’extraire du code d’un projet que j’avais réalisé pour gérer la sécurité des formulaires dans SharePoint lors d’un projet client pour qu’il resserve au sein de plusieurs autres projets.&lt;/p>
&lt;p>Puisqu’il n’y avait « que du code » et pas d’éléments de déploiements propres à SharePoint (ex webparts, contrôles utilisateurs &amp;amp; co) j’ai donc commencé à construire un projet de type librairie de classes afin que les autres développeurs puissent directement inclure cette librairie au sein de leurs projets SharePoint.&lt;/p></description></item><item><title>Visual Studio 2010 &amp; les outils autours des données (SQL)</title><link>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2010-amp-les-out/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2010-amp-les-out/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Visual Studio comporte plusieurs outils souvent méconnus des développeurs pour ce qui est de la « gestion » des bases de données SQL Server. Ne vous êtes-vous jamais posé la question, après avoir modifié le fichier EDMX d’une application en production pour constituer une nouvelle version : « Comment être sûr de n’avoir rien oublié avant de mettre en PROD ?»&lt;/p>
&lt;p>Ou bien encore après avoir joué des modifications sur les données en elle-même en production et en développement « comment vais-je faire pour avoir les mêmes données partout ? »&lt;/p></description></item></channel></rss>