<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lync on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/lync/</link><description>Recent content in lync on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2015 02:31:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/lync/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evènements - Annonce des sessions de l’Ignite</title><link>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 02:31:08 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</guid><description>Si vous ne le saviez pas déjà, Microsoft va organiser une conférence du 4 au 8 Mai à Chicago. Cette conférence va regrouper la SharePoint, Exchange, Lync, Project conférence ainsi que les teched nord Amérique. Nous y retrouverons aussi du contenu en rapport avec azure, windows, visual studio. Cet évènement va être un des évènements majeurs en informatique dans l’année, à ne pas manquer donc.
Aujourd’hui Microsoft vient de publier un article donnant plus de détails sur la conférence, voici l’url.</description></item><item><title>Webcast pour les ITPros sur Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</link><pubDate>Sun, 23 Mar 2014 18:51:48 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</guid><description>English readers: full article available here https://blogs.office.com/2014/03/19/ignite-live-webcast-series-march-24-28/ go ahead.
Du 24 au 28 Mars Microsoft Corp organise une série de webcast d’une heure chacun sur office 365.
C’est gratuit et c’est un bon moyen de se former à cette « nouvelle » plateforme (ou du moins à ses nouveautés).
Ça se passera tous les soirs de 18 à 19h pour la France (vérifiez que je ne me suis pas trompé dans la conversion de l’heure) et en journée de 13 à 14h pour le Québec.</description></item><item><title>Feedback MSDay Aix-En-Provence 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 14:27:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</guid><description>Bonjour à tous,
Une fois n’est pas coutume je vais un peu vous raconter ma vie. Comme certains d’entre vous le savent peut être déjà je me suis rendu le 30/09/10 aux Microsoft Days d’Aix-en-Provence.
Aussi je me suis dit qu’il serait intéressant de faire un petit feedback de l’événement pour ceux qui n’auraient pas pu y venir.
Première session à 9h30 : la virtualisation et l’administration des systèmes au cœur des petites et moyennes entreprises, rappel sur l’importance croissante de la virtualisation dans les systèmes d’informations.</description></item></channel></rss>