<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Afterwork on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/afterwork/</link><description>Recent content in Afterwork on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 17:03:44 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/afterwork/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Afterworks des communautés Microsoft à Aix-En-Provence</title><link>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</link><pubDate>Wed, 11 May 2011 04:44:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/afterworks-des-communautes-mic/</guid><description>Les Afterworks représentent un concept bien connu : se réunir après le travail autour d’un verre bien souvent.
Ce concept a été transposé à l’univers Microsoft en France initialement par William BORIES et Laurent MILTGEN-DELINCHAMP donnant naissance aux Afterworks des communautés Microsoft à Paris
L’idée est de réunir régulièrement les communautés, professionnels, passionnés, MVP et MSP des technologies Microsoft autour d’un verre et pourquoi pas d’un resto.
Ce mouvement prend peu à peu de l’ampleur, l’édition de paris réunit régulièrement entre 100 et 200 personnes, jusqu’à plus de 500 pour les techdays !</description></item><item><title>Nomination Microsoft Student Partner</title><link>https://baywet.github.io/fr/nomination-microsoft-student-p/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2010 09:10:00 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/nomination-microsoft-student-p/</guid><description>Ca y est, c’est officiel je suis Microsoft Student Partner.
Microsoft a effectué la remise des diplômes le Vendredi 8 Octobre sur son campus d’Issy les Moulineaux (ce qui m’a donné l’occasion de découvrir le campus que je n’avais jamais vu)
Pour vous décrire un peu le programme Jeudi 13h30, Gare Saint Charles, direction la Gare de Lyon. Arrivée à 16h30 et direction Porte d’Orléans pour poser les bagages à l’hôtel réservé par Microsoft pour les MSP des provinces (au passage ça fait très classe d’arriver à l’hôtel et de dire « oui bonjour j’ai une réservation de Microsoft au nom de… »)</description></item></channel></rss>