<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Developpement on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/developpement/</link><description>Recent content in Developpement on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/developpement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouveaux exemples SharePoint Framework PnP disponibles : utiliser le SDK Web Skype UCWA pour afficher le statut d’une personne</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</guid><description>&lt;h2 id="en-bref">En Bref&lt;/h2>
&lt;p>J’ai ajouté deux nouveaux exemples de WebParts SharePoint Framework qui démontre l’utilisation du SDK JavaScript pour l’API « Unified Communication Web API » de Skype for Business. Ce SDK vous permet vous abonner au statut d’une personne, démarrer une conversation skype, des appels…&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/17.gif" alt="17.gif">&lt;/p>
&lt;p>Les exemples :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/js-skype-status">L’exemple en JavaScript simple&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/react-skype-status">L’exemple avec reactJs + Office UI Fabric React (persona)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="version-longue">Version longue&lt;/h2>
&lt;p>J’ai récemment eu l’occasion d’effectuer ma première contribution à PnP (au-delà de rapporter et aider à résoudre des problèmes). Dans ces deux nouveaux exemples je vous montre comment utiliser le SDK Skype UCWA pour vous abonner à et afficher le statut Skype d’un usager.&lt;/p></description></item><item><title>La version complète de lodash est disponible avec le SharePoint Framework</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</guid><description>&lt;h2 id="tl-dr">TL ; DR ;&lt;/h2>
&lt;p>Microsoft a remplacé @types/es6-collections par la librairie native es2015.collection dans la version &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-docs/wiki/Release-Notes-for-SPFx-Package-Version-1.4">1.4.0&lt;/a>. Cette librairie contenait une version conflictuelle de weakmap qui posait problème avec des packages comme &lt;a href="https://lodash.com/">lodash&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="version-longue">Version longue&lt;/h2>
&lt;p>Microsoft a récemment livré la version 1.4.0 du SharePoint Framework et de ses dépendances. Cette version contient beaucoup d’améliorations dont une en particulier qui a est passée inaperçue pour pas mal d’entre nous.&lt;/p>
&lt;p>@types/es6-collections a été remplacé par la librairie es2015.collection (native, fournie par le compilateur et les moteurs JS). Ce package avait une définition « spéciale » de WeakMap (entre autres) qui causait des problèmes pour de nombreux packages, incluant un de mes favoris : lodash.&lt;/p></description></item><item><title>SystemUpdate enfin disponible en CSOM</title><link>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</guid><description>&lt;p>C’est une bonne nouvelle pour les développeur SharePoint, la méthode SystemUpdate est enfin disponible depuis le Client Side Object Model.&lt;/p>
&lt;p>En effet Microsoft a récemment publié une mise à jour des paquets nugets et la méthode figure parmi la liste des ajouts.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated">https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Cette méthode est importante car elle permet d’effectuer une mise à jour d’élément de liste sans changer les informations de version, d’auteur, de publication et de date de modification.&lt;/p></description></item><item><title>Veille technologique et places de cinéma</title><link>https://baywet.github.io/fr/veille-technologique-et-places/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2015 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/veille-technologique-et-places/</guid><description>&lt;p>Un des aspects que je préfère dans mon métier est aussi celui qui est le plus difficile : l’obligation d’apprendre en continu.&lt;/p>
&lt;p>En effet je trouve ça génial d’avoir l’opportunité d’apprendre de nouvelles choses quotidiennement, c’est ce qui garde le métier intéressant même si les années passent. C’est aussi une pression importante : on sait qu’un développeur qui ne se forme pas pendant plusieurs années d’affilée devient très vite « obsolète ».&lt;/p></description></item><item><title>Participez à la conception de SharePoint 2016!</title><link>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 02:48:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</guid><description>&lt;p>Depuis bientôt une semaine Microsoft a mis à disposition un user voice pour SharePoint 2016.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server">https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Le principe? Assez simple, chacun propose des idées et si vous jugez une idée intéressante votez pour elle.&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;équipe produit regarde régulièrement les idées des fonctionnalités qui ont le plus de votes et les intègre à la roadmap (ou bien vous explique pourquoi ça n&amp;rsquo;en fera pas partie et ferme l&amp;rsquo;idée).&lt;/p>
&lt;p>Vous avez un maximum de jetons de vote, une fois que une des fonctionnalités pour lesquelles vous avez votées fermée, vos jetons vous sont remis et vous pouvez voter à nouveau.&lt;/p></description></item><item><title>The name 'InitializeControl' does not exist in the current context Controles utilisateur, SharePoint 2013 et Ressources</title><link>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2013 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</guid><description>&lt;p>Cet article s’adresse aux développeurs SharePoint ayant développés des webparts multilingue.&lt;/p>
&lt;p>Il est de bonne pratique de localiser son application lorsque que l’on effectue un développement SharePoint, en effet cela facilitera la prise en charge d’une nouvelle langue par la suite.&lt;/p>
&lt;p>Lorsque l’on développait pour SharePoint 2010 nous avions l’habitude de placer des fichiers ressources dans la ruche/config/resources (et puis d’effectuer un &lt;code>stsadm –o copyappbincontent&lt;/code> ou bien de l’automatiser avec un timerjob lors des phases d’activations de fonctionnalités)&lt;/p></description></item><item><title>Requêtage Active Directory depuis SharePoint.</title><link>https://baywet.github.io/fr/requtage-active-directory-depu/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2010 06:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/requtage-active-directory-depu/</guid><description>&lt;p>Il arrive de nombreuses fois que l’on ait besoin d’envoyer des requêtes à l’Active Directory de la société dans SharePoint lors de développements.&lt;/p>
&lt;p>Cependant il faut avoir quelques notions de « contexte d’exécution » car cela peut rapidement devenir un casse-tête le cas échéant.&lt;/p>
&lt;p>Pour rappel, tout code .NET managé dans IIS est exécuté avec le compte de service aspnet qui a un minimum de privilèges.&lt;/p>
&lt;p>Lorsque SharePoint doit effectuer des opérations nécessitant plus de droits il exécute du code en mode de privilèges élevés en utilisant ainsi le compte de service définit pour le pool de Web Application.&lt;/p></description></item><item><title>Convertir proprement des documents Word en HTML</title><link>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2010 05:27:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/convertir-proprement-des-docum/word_2D00_2010_2D00_icon.png" alt="word_2D00_2010_2D00_icon.png">&lt;/p>
&lt;p>Nous allons revenir aujourd’hui sur un article plus technique pour faire un peu de développement Office. (ok c’est pas encore du développement SharePoint mais c’est pas mal non plus ;-))&lt;/p>
&lt;p>Récemment pour le &lt;a href="https://www.labo-microsoft.com/">laboratoire Microsoft&lt;/a> j’ai dû développer un petit applicatif (client lourd) pour permettre la publication des articles des membres. (en effet, ce « détail » technique nous bloquait dans la publication de plus de 500 articles…)&lt;/p>
&lt;p>Il faut savoir qu’actuellement les articles sont rédigés sous Word par les élèves de &lt;a href="https://www.supinfo.com/">SUPINFO&lt;/a> membres du laboratoire Microsoft et que le site ne prend qu’un format très particulier fait à partir d’ASP (si si la techno qui est pratiquement aussi vieille que moi)&lt;/p></description></item></channel></rss>