<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sharepoint on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/sharepoint/</link><description>Recent content in Sharepoint on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/sharepoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Compte à rebours ESPC20 en ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-espc-2020/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-espc-2020/</guid><description>&lt;h2 id="le-compte-à-rebours-est-lancé-pour-espc20-en-ligne---il-ne-reste-plus-que-7-semaines"&gt;Le compte à rebours est lancé pour ESPC20 en ligne - il ne reste plus que 7 semaines!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ESPC20 en ligne est une nouvelle conférence virtuelle qui vous offre un apprentissage Microsoft 365 abordable et de classe mondiale à portée de main, où que vous soyez dans le monde. Participez en direct les 14 et 15 octobre ou à la demande plus de 100 sessions avec des experts SharePoint, Office 365 et Azure.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Framework et DevOps : Nouvelle documentation, nouveaux exemples</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-et-devops/</guid><description>&lt;h2 id="version-courte"&gt;Version courte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec la nouvelle version de Azure DevOps, une &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/sharepoint/dev/spfx/toolchain/implement-ci-cd-with-azure-devops"&gt;nouvelle documentation&lt;/a&gt; au sujet de la mise en place d’un processus d’intégration et de déploiement continu avec Azure DevOps est disponible. Votre retour d’expérience est toujours le bienvenu ! L’organisation Patterns and Practices inclut aussi un &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-build-extensions"&gt;repository dédié aux outils et exemples DevOps dans le contexte du SharePoint Framework&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version Longue&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="mon-apprentissage-des-pratiques-devops"&gt;Mon apprentissage des pratiques DevOps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’ai eu l’occasion de travailler sur la Gestion du Cycle Application (ALM), l’intégration continue (CI), le déploiement continu (CD) et les pratiques DevOps appliqués à SharePoint/Azure/Office 365 depuis plusieurs années. Selon mon expérience, peu importe que vous soyez un développeur indépendant ou membre d’une équipe, l’adoption de pratiques ALM est cruciale à la production de solutions de qualité.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Je ne suis plus MVP Office Servers and Services et deviens MVP Office development</title><link>https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2018 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/</guid><description>&lt;h2 id="7jpg"&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/je-ne-suis-plus-mvp-office-ser/7.jpg" alt="7.jpg"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Renouvelé en tant que MVP et changé de catégorie&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé en tant que Microsoft MVP&lt;/strong&gt;, pour la cinquième année consécutive (le temps passe, je me fais vieux). Un petit changement cependant, mon titre est &lt;strong&gt;dans la catégorie Office development&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours des dernière années j’ai été MVP SharePoint, Office Servers and services et maintenant Office development.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originellement Microsoft avec organisé ses MVPs par produits, ce qui était sensé dans un mode « on prem » qui demandé une profonde connaissance de quelque chose en particulier. De plus cela permettait aux MVP’s d’être directement en relation avec les équipes Microsoft liées à leur produit. Cependant, &lt;strong&gt;depuis les dix dernière années l’industrie a migré vers un modèle principalement infonuagique et quelqu’un qui travaillait à la base sur SharePoint&lt;/strong&gt;(ou Exchange, Skype…) &lt;strong&gt;est susceptible de travailler désormais plus largement sur Office 365&lt;/strong&gt;(avec un peu d’Azure aussi).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Moins de trois semaines avant le #SPSMontreal 2018 !</title><link>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</link><pubDate>Tue, 15 May 2018 02:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/moins-de-trois-semaines-avant/10.jpg" alt="10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année encore j’ai la chance de faire partie du comité organisateur du SharePoint Saturday Montréal 2018 qui se tiendra le 2 Juin au Cégep du vieux Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est gratuit, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses non seulement sur SharePoint mais aussi sur Office 365 et Azure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année en quelque chiffres :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;25 Sessions (en Anglais et en Français)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Keynote par le célèbre Serge Tremblay&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;16 Microsoft MVP (Most Valuable Professional)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 MSP (Microsoft Student Partner)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 MCT (Microsoft Certified Trainers)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9 partenaires&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 participants (prévus)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Au-delà du contenu c’est aussi l’occasion de développer votre réseau, manger Schwartz (smoked meat) et participer à la SharePint !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le mode de compatibilité Internet Explorer de SharePoint Online change</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-mode-de-compatibilite-inter/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-mode-de-compatibilite-inter/</guid><description>&lt;h2 id="un-peu-dhistoire"&gt;Un peu d’histoire…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Internet Explorer est le navigateur d’entreprise proéminant depuis plus de vingt ans maintenant. Nombre d’entre nous se souviendront de l’époque où nous devions avoir du code « compatible IE » et du code « compatible web ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parce qu’un nombre important d’entreprises avaient investi lourdement dans le navigateur en bâtissant des outils qui fonctionnaient uniquement avec une version spécifique du navigateur, Microsoft a fourni depuis bientôt dix ans un mode de compatibilité. Ce mode permet au navigateur de se comporter de la « même manière » qu’une de ses anciennes versions afin de rester compatible avec des sites qui n’auraient pas été mis à jour.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nouveaux exemples SharePoint Framework PnP disponibles : utiliser le SDK Web Skype UCWA pour afficher le statut d’une personne</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/</guid><description>&lt;h2 id="en-bref"&gt;En Bref&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai ajouté deux nouveaux exemples de WebParts SharePoint Framework qui démontre l’utilisation du SDK JavaScript pour l’API « Unified Communication Web API » de Skype for Business. Ce SDK vous permet vous abonner au statut d’une personne, démarrer une conversation skype, des appels…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/nouveaux-exemples-sharepoint-f/17.gif" alt="17.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les exemples :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/js-skype-status"&gt;L’exemple en JavaScript simple&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-fx-webparts/tree/master/samples/react-skype-status"&gt;L’exemple avec reactJs + Office UI Fabric React (persona)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version longue&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J’ai récemment eu l’occasion d’effectuer ma première contribution à PnP (au-delà de rapporter et aider à résoudre des problèmes). Dans ces deux nouveaux exemples je vous montre comment utiliser le SDK Skype UCWA pour vous abonner à et afficher le statut Skype d’un usager.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La version complète de lodash est disponible avec le SharePoint Framework</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-version-complete-de-lodash/</guid><description>&lt;h2 id="tl-dr"&gt;TL ; DR ;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a remplacé @types/es6-collections par la librairie native es2015.collection dans la version &lt;a href="https://github.com/SharePoint/sp-dev-docs/wiki/Release-Notes-for-SPFx-Package-Version-1.4"&gt;1.4.0&lt;/a&gt;. Cette librairie contenait une version conflictuelle de weakmap qui posait problème avec des packages comme &lt;a href="https://lodash.com/"&gt;lodash&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="version-longue"&gt;Version longue&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a récemment livré la version 1.4.0 du SharePoint Framework et de ses dépendances. Cette version contient beaucoup d’améliorations dont une en particulier qui a est passée inaperçue pour pas mal d’entre nous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@types/es6-collections a été remplacé par la librairie es2015.collection (native, fournie par le compilateur et les moteurs JS). Ce package avait une définition « spéciale » de WeakMap (entre autres) qui causait des problèmes pour de nombreux packages, incluant un de mes favoris : lodash.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Utiliser PnP PowerShell avec Visual Studio Team Services (VSTS) et l'agent hébergé</title><link>https://baywet.github.io/fr/utiliser-pnp-powershell-avec-v/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/utiliser-pnp-powershell-avec-v/</guid><description>&lt;p&gt;Visual Studio Team Services (VSTS) fournit des fonctionnalités d&amp;rsquo;intégration continue (CI) et de déploiement continu (CD) assez intéressant que vous pouvez utiliser au sein de vos pipelines DevOps et vos séquences automatisées pour vos développements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vos solutions se reposent sur PnP PowerShell durant leurs phases de build et/ou de déploiement, vous aurez besoin d&amp;rsquo;avoir PnP PowerShell installé sur l&amp;rsquo;agent.
Malheureusement &lt;a href="https://docs.microsoft.com/en-us/vsts/build-release/concepts/agents/hosted"&gt;l&amp;rsquo;agent hébergé&lt;/a&gt; n&amp;rsquo;a pas PnP PowerShell installé par défaut.
&lt;em&gt;Note: Cette documentation s&amp;rsquo;applique uniquement à l&amp;rsquo;agent hébergé 2017 et l&amp;rsquo;agent hébergé, l&amp;rsquo;agent hébergé base linux n&amp;rsquo;est pas supporté pour l&amp;rsquo;instant.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Renouvelé MVP pour l’année 2017-2018</title><link>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/renouvele-mvp-pour-lannee-2017/</guid><description>&lt;p&gt;Vous ne le savez peut-être pas, mais la façon dont Microsoft organise le programme MVP a changé au cours des dernières années.
Auparavant Microsoft nommait des nouveaux MVP’s tous les 3 mois, et renouvelait les anciens chaque année à la date anniversaire.
Un des changements du programme concerne les cycles de renouvellement et de nomination. Les nouveaux MVP sont nommés chaque mois et les anciens sont tous renouvelés en Juillet après un an d’ancienneté.
Étant à la base un « MVP d’avril » j’avais pris l’habitude d’annoncer mon renouvellement en Avril.
J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été renouvelé pour l’année 2017-2018 sur la catégories Office Servers and Services.
C’est donc reparti pour un an de plus :)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Paris 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-07-07-08-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Paris 2017. J’animerai une session autour du développement d’applications avec le Graph « Quoi de neuf avec le Microsoft Graph ?».
Si vous êtes dans le coin le Samedi 14 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint framework dans mes propres mots</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-dans-mes/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-framework-dans-mes/</guid><description>&lt;p&gt;Si vous suiviez déjà @andrewconnell guru de SharePoint depuis quelques années déjà, vous avez probablement déjà connaissance de la séries de vidéos qu&amp;rsquo;il a commencée il y a quelques semaines &amp;ldquo;SharePoint framework dans les mots de machin&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée est de partager la vision de la communauté et de personnes qui font du développement SharePoint depuis quelques années. Si vous n&amp;rsquo;avez pas encore visionné des épisodes de la série, je vous encourage à aller voir. J&amp;rsquo;espère aussi quel l&amp;rsquo;équipe produit derrière le SharePoint Framework suit les épisodes et prend note du très bon retour d&amp;rsquo;expérience qui y est partagé.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour des définitions de types pour _spPageContextInfo - nouvelles propriétés disponibles</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-definitions-de/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-definitions-de/</guid><description>&lt;p&gt;Si vous développez des composants pour SharePoint de manière moderne (en utilisant ou pas le framework), il y a de fortes chances que vous utilisez TypeScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans ce cas, vous utilisez probablement @types/SharePoint afin de bénéficier de l&amp;rsquo;auto-complétion ainsi que pour fournir une certaines compréhension de ce qu&amp;rsquo;il se passe au compilateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il y a un objet en particulier que SharePoint nous fournit afin d&amp;rsquo;avoir une compréhension d&amp;rsquo;où se trouve l&amp;rsquo;usager et de ce qu&amp;rsquo;il/elle est en train de faire: _spPageContextInfo.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Personnalisation de page layouts, master pages et image renditions dans SharePoint Online</title><link>https://baywet.github.io/fr/personnalisation-de-page-layou/</link><pubDate>Tue, 23 May 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/personnalisation-de-page-layou/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft a récemment mis en place des modifications vis-à-vis de la personnalisation graphique dans SharePoint Online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous provisionnez une nouvelle collection de sites et que vous tentez de modifier un page layout, une page maitre ou bien même les paramètres d’image renditions, vous obtiendrez une erreur d’accès refusé. Ceci même si vous êtes administrateur de la collection de sites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En investiguant un peu plus et en vérifiant les permissions sur la galerie de page maitre, vous remarquerez que tout utilisateur a une permission refusée de type « ajouter et personnaliser des pages ». Ce niveau de permission ne fait pas partie des niveaux traditionnels auxquels nous sommes habitués dans SharePoint.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Monaco 2017</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2017-04-25-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Monaco 2017. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus DevOps Office/Office 365/SharePoint » (aka DevOps).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 3 Juin n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Publier des Image renditions pour SharePoint à l’aide de PnP Provisioning</title><link>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/publier-des-image-renditions-p/</guid><description>&lt;p&gt;Il y a quelques jours, j’ai dû travailler à nouveau avec les « images renditions » de SharePoint. Nous sommes en train de développer un intranet pour l’un de nos clients qui dépend partiellement des fonctionnalités de publication.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Court rappel : les « image renditions » ont été introduites en 2013 pour vous aider à utiliser une version optimisée d’une image sans que les créateurs de contenu aient besoin de se soucier de la taille des images ou autres ou bien que vous ailliez à redimensionner les images vous-même en implémentant du code.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au Aos Tours Montréal et Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2017 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-aos-tours-mont/</guid><description>&lt;p&gt;J’aurai le privilège d’être conférencier aux prochains AOS (Azure, Office 365, SharePoint) de Québec (6 Février) et de Montréal (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’aurai le privilège de présenter en Français : &lt;strong&gt;Introduction à Azure Fonctions et Flow&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flow et Azure Functions sont deux outils de développement rapides qui viennent changer le paradigme d’architecture des applications modernes. Au lieu de livrer les solutions d’un seul bloc ce qui peut prendre plusieurs mois, nous allons voir comment livrer des solutions par fonctionnalités.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Diagnotiquer les problèmes de load balancing sous SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/diagnotiquer-les-problemes-de/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/diagnotiquer-les-problemes-de/</guid><description>&lt;p&gt;Il y a quelques semaines j’ai eu l’occasion d’intervenir sur une ferme cliente qui posait des problèmes de performances. Il y avait aussi des problèmes de consistances des données affichées entre plusieurs appels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai très rapidement suspecté un problème de configuration du load balancer qui répartissait les appels entre les différents serveurs. Cependant n’ayant accès uniquement à la ferme SharePoint, j’ai dû fournir une preuve à l’équipe réseau pour qu’ils déclenchent un incident.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Saturday Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-quebec/</guid><description>&lt;p&gt;Suite au succès qu’ont rencontré les 4 éditions du SPS Montréal, j’ai le privilège de vous annoncer qu’il y aura un SPS à Québec le 1er Octobre 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(oui un peu en retard par rapport aux annonces sur twitter, mais période estivale oblige…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’évènement sera en Français et si vous habitez au Québec ou que vous voulez visiter la belle ville de Québec, n’hésitez pas à venir vous joindre à nous pour une journée de conférences gratuites.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SystemUpdate enfin disponible en CSOM</title><link>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/systemupdate-enfin-disponible/</guid><description>&lt;p&gt;C’est une bonne nouvelle pour les développeur SharePoint, la méthode SystemUpdate est enfin disponible depuis le Client Side Object Model.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet Microsoft a récemment publié une mise à jour des paquets nugets et la méthode figure parmi la liste des ajouts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated"&gt;https://dev.office.com/blogs/new-sharepoint-csom-version-released-for-Office-365-august-2016-updated&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette méthode est importante car elle permet d’effectuer une mise à jour d’élément de liste sans changer les informations de version, d’auteur, de publication et de date de modification.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Lyon 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-09-12-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’ai été sélectionné comme conférencier pour le SPS Lyon 2016. J’animerai une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Mise en place de votre processus de livraison continue pour Office365/SharePoint avec Azure et Visual studio Team Services » (aka devops).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 8 Octobre n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Déterminer si la librairie SharePoint est utilisée avec la nouvelle expérience</title><link>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/determiner-si-la-librairie-sha/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft vient de commencer le déploiement de la nouvelle expérience des librairies de document SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nombreux d’entre nous avons bâti des personnalisations graphiques et/ou des composants logiques qui interagissent avec l’aspect des librairies de documents. (je pense notamment aux ScriptLink )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aussi vous aurez peut-être besoin de déterminer dans quelle expérience vous vous trouvez afin d’exécuter du code adapté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après quelques recherches voici un exemple de solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a"&gt;https://gist.github.com/baywet/8fbb587023f306ee40bad00b3a23961a&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons développements&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Build de projets WSP/FTC SharePoint 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-de-projets-wspftc-sharep/</guid><description>&lt;p&gt;Avec la sortie de SharePoint 2016 et les MinRole, vous allez être nombreux à vouloir tester la migration de vos applicatifs encore en full trust code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cela, en plus d’avoir une machine de dev 2016 installée (avec vs 2015 à jour et le sdk office à jour), il faudra installer le preview 2 du sdk office&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter"&gt;https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=51683&amp;amp;WT.mc_id=rss_alldownloads_all&amp;amp;utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite il ne vous rester plus qu’à mettre à jour les références et versions de SharePoint ciblées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Calgary 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-04-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Calgary (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Make Graph data useful for your company  » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous verrons comment nous pouvons tirer parti de la nouvelle API Microsoft Graph et des outils de Machine Learning pour bâtir des applications métier « intelligentes ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 23 Avril 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Houston 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-04-01-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Houston (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « Setting up your release pipeline for SharePoint and Office 365 developements » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous verrons au cours de cette session les outils de build et de release de visual studio online (Team foundation services), comment mettre en place des plans de build, de release etc etc. Tout l’outillage pour automatiser un maximum d’actions et rendre votre équipe de développement beaucoup plus productive.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2016 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-03-30-15-29-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année encore, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Seb et Fabrice pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je présenterai une session sur la mise en place de votre cycle de release pour vos développements SharePoint/Office 365&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Vancouver 2016</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2016-02-10-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai le privilège d’être conférencier au SPS de Vancouver (première fois!!). J’animerai cette fois une session autour des métadonnées en entreprise « The Importance of metadata in your company » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 12 Mars 2016 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Incrémenter automatiquement le numéro de version de fonctionnalité SharePoint avec le build 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/incrementer-automatiquement-le/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/incrementer-automatiquement-le/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis quelques mois Microsoft a livré un nouveau système de build automatisé avec visual studio online / tfs 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce système est bien plus ouvert que les anciennes build XAML, à base de tâches et plus facile à personnaliser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une des tâches existantes permet d’exécuter un script powershell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supposons que pour une raison quelconque vous souhaitiez incrémenter automatiquement le numéro de version de vos fonctionnalités SharePoint (au sein de votre solution) au moment du build.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Ottawa 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-11-10-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS d’Ottawa. J’animerai cette fois une session autour de l’ALM des développements SharePoint/Office 365 avec Azure « Setting up your release pipeline for SharePoint in Azure » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 21 Novembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Désactiver les fonctionnalités de SEO de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/desactiver-les-fonctionnalites/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/desactiver-les-fonctionnalites/</guid><description>&lt;p&gt;J’ai récemment eu le cas où un client voulait désactiver les fonctionnalités de SEO (search engine optimization) de SharePoint 2013, celles-ci incluant :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La génération de sitemap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La génération d’url canoniques&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des métadonnées sur les pages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La génération de titres explicites&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etc..&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La raison principale étant que ce client voulait réaliser du développement pour changer le comportement de ces fonctionnalités (besoins très spécifiques).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le problème c’est que cette fonctionnalité est cachée et qu’elle est activée par défaut avec les sites de type publication.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New Hampshire 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-10-23-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-10-23-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Nashua (New Hampshire). J’animerai cette fois une session autour du de multilinguisme dans SharePoint « Translating SharePoint from beginning to ending » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous y parlerons des options pour gérer le multilinguisme dans SharePoint et de comment effectuer une implémentation réussie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 24 Octobre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ajout Programmatique de permissions à « tout le monde » dans SharePoint Online</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajout-programmatique-de-permis/</guid><description>&lt;p&gt;Il se peut que vous vouliez ajouter des permissions au « groupe » « tout le monde » dans SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet cela permet de donner des droits à tous les usagers qui ont déjà accès au site (parce qu’ils sont dans d’autres groupes où ont déjà des permissions). Ce « groupe » est différent de « NT AUTHORITY\authenticated users » qui représente tous les usagers qui sont capables de s’authentifier (plus large donc)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le yOS tour passe par Montréal !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-yos-tour-passe-par-montreal/</guid><description>&lt;p&gt;Je suis heureux de vous annoncer que le 29 Octobre 2015 le yOS tour passera par Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce nouveau format d’évènement qui traite de Yammer, Office 365 et SharePoint (yOS) se tiendra dans les locaux de Microsoft Montréal (2000 av mcgill college).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet évènement va se concentrer sur les retour d’expérience client et du terrain, pas de marketing, pas de speech de vente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus j’ai eu le privilège d’aider à l’organisation de l’évènement qui comptera une moitié de ses conférenciers venant de l&amp;rsquo;Europe&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday de Toronto 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-09-11-14-00-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’ai l’occasion d’être conférencier au SPS de Toronto. J’animerai cette fois une session autour du graph « Making Graph data useful to your company » (en anglais donc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous y parlerons de Graph, de delve, yammer, machine learning et plein d’autres concepts intéressants avec une thématique orientées vers le développement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes dans le coin le Samedi 19 Septembre 2015 n’hésitez pas à vous inscrire et à participer. Pour rappel les SPS ce sont des évènements gratuits organisés par la communauté avec des sessions de qualité. Une très bonne occasion de réseauter, d’apprendre plein de choses et de passer une bonne journée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Erreur: unable to find version '3.1.2' of package 'appforsharepointonlinewebtoolkit'</title><link>https://baywet.github.io/fr/erreur-unable-to-find-version/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/erreur-unable-to-find-version/</guid><description>&lt;p&gt;Avec les outils de développement office pour visual studio 2015 (et probablement aussi avec la mise à jour Aout 2015 pour VS2013, mais je n’ai pas testé) il est possible que vous obteniez l’erreur suivante :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;unable to find version &amp;lsquo;3.1.2&amp;rsquo; of package &amp;lsquo;appforsharepointonlinewebtoolkit&amp;rsquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et ce lorsque vous effectuez un « update-package » dans la console nuget ou que vous avez une étape de restauration des packages dans votre processus de build. (impossible de vous en passer si vous n’incluez pas le dossier des packages dans votre contrôle de code source).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au collab365</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-collab365/84.jpg" alt="84.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai l’immense honneur d’avoir été sélectionné pour être conférencier lors du collab 365.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet évènement est l’héritier du sp24 avec le spbiz qui s’est déroulé il y a quelques mois. C’est un évènement gratuit en ligne qui se déroulera le 8 Octobre pendant 24h autour du globe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En plus de me retrouver aux côtés de conférenciers de renom, j’ai l’immense privilège d’avoir 4 sessions à donner (ça promet d’être sportif)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Provisionnement des services customs dans SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/provisionnement-des-services-c/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 03:20:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/provisionnement-des-services-c/</guid><description>&lt;p&gt;Cet article s’adresse aux développeurs SharePoint full trust qui ont (vont) développé un service (SPService) pour SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet dans le cadre où vous bâtissez un produit pour SharePoint comme on le fait chez Negotium (&lt;a href="https://www.oceanik.com/"&gt;www.oceanik.com&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.theattributesolution.com/"&gt;www.theattributesolution.com&lt;/a&gt; ) vous avez probablement intégré une application de service dans votre solution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si c’est le cas votre application de service a probablement un service SharePoint dédié pour exécuter son code (que ce soit un service porté par IIS ou un service windows).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Résolution de dépendance communes en développement de solutions full trust SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/resolution-de-dependance-commu/</link><pubDate>Sat, 18 Jul 2015 20:01:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/resolution-de-dependance-commu/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chez Negotium technologies nous développons plusieurs produits pour SharePoint. (&lt;a href="https://www.oceanik.com/"&gt;www.oceanik.com&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.theattributesolution.com/"&gt;www.theattributesolution.com&lt;/a&gt; …)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un problème assez complexe nous est récemment arrivé. Imaginez que ces deux produits aient une dépendance commune (newtonsoft.json pour ne pas la nommer). Maintenant imaginez que les deux produits soient installés sur une même ferme SharePoint et que pour une raison quelconque vous vouliez désinstaller uniquement un des produits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quand SharePoint va rétracter le wsp, il va naturellement rétracter toutes les dll’s qui étaient dedans. Y compris la dépendance commune dont l’autre produit a toujours besoin. Ceci va mettre en défaut l’autre produit.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Déplacement des Javascript des Apps (add-ins) SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 03:56:25 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/deplacement-des-javascript-des/</guid><description>&lt;p&gt;Chez Negotium nous avons récemment rencontré un problème assez étrange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez que vous avez bâti une app pour SharePoint précédement (Provider-Hosted)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imaginez maintenant que vous avez mis à jour vers la dernière version du SDK (mise à jour de Avril/Mai)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant imaginez que votre tenant a été mis à jour récemment (v16.0.4121.1212 ou supérieure).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme c’était préconisé lorsque Microsoft a livré le modèle d’applications, il y a de fortes chances que vous chargiez les SP.*.js et MicrosoftAjax.js (dont dépendaient SP.*.js) depuis &amp;lt;HostWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichierjs.js ou bien &amp;lt;AppWebUrl&amp;gt;/_layouts/15/fichiersjs.js&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday New York City 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</link><pubDate>Mon, 25 May 2015 01:12:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-25-01-12-00/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de New York City &lt;a href="https://www.spsevents.org/city/nyc/nyc2015"&gt;https://www.spsevents.org/city/nyc/nyc2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise. (en Anglais)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 00:49:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-sharepoint-sat-2015-05-21-00-49-38/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année encore j’aurai l’honneur d’être conférencier au SharePoint Saturday de Montréal &lt;a href="../sharepoint-saturday-montreal-2"&gt;sharepoint-saturday-montreal-2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai aussi eu l’occasion d’aider à l’organisation aussi cette année, c’est une expérience intéressante et je tiens à remercier Serge, Nico, Luc, Philippe, Seb, Fabrice et Alain pour leur implication sur le projet, c’est beaucoup plus de travail qu’on imagine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma présentation sera à propos de l’importance des métadonnées en entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons commencer par effectuer un rappel théorique des différents types de métadonnées et quels sont les avantages et inconvénients de chacun. Ensuite nous verrons ce qui est supporté par SharePoint et quels sont les outils existants à disposition. Enfin nous terminerons avec l’importance de la mise en place de ces outils en entreprise et comment ils vont vous aider à effectuer une transition vers le Graph et améliorer la trouvabilité du contenu.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférencier au SPBizConf</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</link><pubDate>Tue, 19 May 2015 22:57:05 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferencier-au-spbizconf/</guid><description>&lt;p&gt;Les 17 et 18 Juin 2015 se déroulera la spbizconf (&lt;a href="https://www.spbizconf.com/"&gt;https://www.spbizconf.com/&lt;/a&gt; )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence orientée principalement business (avec un peu de technique aussi) est gratuite, en ligne et se déroulera en Anglais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allez vite vous inscrire !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ma part j’aurais la chance d’animer une session sur le Graph. On va faire un peu de théorie pour bien poser les bases, parler du Graph de Microsoft et de la vision puis finir par les cas d’utilisation réels et expliquer ce à quoi ça pourrait servir dans votre entreprise.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ce que j’ai retenu de l’ignite (SharePoint)</title><link>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</link><pubDate>Tue, 12 May 2015 21:00:31 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ce-que-jai-retenu-de-lignite-s/</guid><description>&lt;p&gt;Je n’ai pas eu la chance d’être à Chicago cette semaine pour assister à l’Ignite. Je ne m’étendrai pas sur les détails mais disons que pas mal de récents changements internes chez &lt;a href="https://www.negotium.com"&gt;www.negotium.com&lt;/a&gt;  ont fait qu’on n’a pas pu s’organiser comme il fallait à temps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne m’a pas empêché de suivre de près (enfin à distance hein) ce qu’il s’est passé durant cette semaine, et ça a été riche en annonces… (surtout si on prend les annonces faites lors de la build la semaine d’avant)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Nombre d’éléments fournis pour la génération des facettes</title><link>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:37:47 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis SharePoint 2010 vous avez la possibilité d’améliorer l’expérience de recherche en définissant des facettes de recherches personnalisées. Mieux vous pouvez même en développer de nouvelles si vous le souhaitez. Pour rappel les facettes de recherches se situent sur la gauche de la page de résultats et vous permettent de filtrer ces résultats pour arriver plus vite aux éléments qui vous intéressent. (type de fichier, auteur, date de modification…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blog.ithinksharepoint.com/2013/09/27/building-a-sharepoint-2013-search-refiner-with-custom-intervals/"&gt;Voici quelques ressources complémentaires si jamais vous désirez en savoir plus.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Saturday Montréal 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 23:17:04 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-saturday-montreal-2/</guid><description>&lt;p&gt;Cette année aussi Montréal aura le droit à sa propre édition du SharePoint Saturday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel les SharePoint Saturday ce sont :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Des évènements gratuits&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dans le monde entier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dédiés à SharePoint/Office 365&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le Samedi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avec énormément de sessions de qualités et de conférenciers expérimentés&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="informations-pratiques"&gt;Informations pratiques&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette édition se déroulera le 23 Mai 2015 au collège Maisonneuve. Il suffit de s’inscrire à cette adresse &lt;a href="https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015"&gt;https://www.spsevents.org/city/montreal/montreal2015&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’an dernier le SPS MTL a regroupé 200 personnes. Cette année on vise encore plus de monde avec 4 pistes de sessions (20 sessions au total)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ignite – Annonce des conférenciers et liste complète des sessions</title><link>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2015 22:53:42 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ignite-annonce-des-conferenci/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft vient d’annoncer la liste complète des sessions, des conférenciers ainsi que le planning de l’ignite qui se tiendra à Chicago du 4 au 8 Mai prochains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails : &lt;a href="https://ignite.microsoft.com/Sessions#fbid=mGcNAILg5r6"&gt;https://ignite.microsoft.com/Sessions#fbid=mGcNAILg5r6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/exchange/archive/2015/03/02/be-the-first-to-learn-what-s-next-for-exchange-and-office-365-at-microsoft-ignite-full-session-list-now-available.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/exchange/archive/2015/03/02/be-the-first-to-learn-what-s-next-for-exchange-and-office-365-at-microsoft-ignite-full-session-list-now-available.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelques rappels sur l’Ignite : &lt;a href="../evenements-annonce-des-sessi"&gt;evenements-annonce-des-sessi&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Participez à la conception de SharePoint 2016!</title><link>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 02:48:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/participez-a-la-conception-de/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis bientôt une semaine Microsoft a mis à disposition un user voice pour SharePoint 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server"&gt;https://sharepoint.uservoice.com/forums/282887-customer-feedback-for-sharepoint-server&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principe? Assez simple, chacun propose des idées et si vous jugez une idée intéressante votez pour elle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;équipe produit regarde régulièrement les idées des fonctionnalités qui ont le plus de votes et les intègre à la roadmap (ou bien vous explique pourquoi ça n&amp;rsquo;en fera pas partie et ferme l&amp;rsquo;idée).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous avez un maximum de jetons de vote, une fois que une des fonctionnalités pour lesquelles vous avez votées fermée, vos jetons vous sont remis et vous pouvez voter à nouveau.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Evènements - Annonce des sessions de l’Ignite</title><link>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2015 02:31:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evenements-annonce-des-sessi/</guid><description>&lt;p&gt;Si vous ne le saviez pas déjà, Microsoft va organiser une conférence du 4 au 8 Mai à Chicago. Cette conférence va regrouper la SharePoint, Exchange, Lync, Project conférence ainsi que les teched nord Amérique. Nous y retrouverons aussi du contenu en rapport avec azure, windows, visual studio. Cet évènement va être un des évènements majeurs en informatique dans l’année, à ne pas manquer donc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui Microsoft vient de publier un article donnant plus de détails sur la conférence, voici l’url.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Build automatisé de solutions SharePoint (full trust) 2013 – Où sont mes solutions?</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solutions/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2014 01:11:39 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solutions/</guid><description>&lt;p&gt;Suite de la série sur le build automatisé de solutions SharePoint 2013 (full trust) avec tfs 2013 et visual studio 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../build-automatise-de-solution-s"&gt;build-automatise-de-solution-s&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez suivit ma série vous avez dû vous rendre compte que les dll étaient compilées mais que les wsp étaient absents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est parce que par défault msbuild ne package pas vos solutions. C’est dommage hein ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici un peu de documentation supplémentaire qui indique d’ajouter &lt;strong&gt;IsPackaging=true&lt;/strong&gt; à la définition de build en tant que paramètre.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Visual Studio 2013 Update 4 et build automatisé de solutions SharePoint (full trust)</title><link>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-update-4-et/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/visual-studio-2013-update-4-et/</guid><description>&lt;p&gt;Pour faire suite à ma série sur le build automatisé de solutions full trust pour SharePoint voici une mise à jour de mon correctif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet si vous regardez la seconde erreur expliquée &lt;a href="../build-automatise-de-solution-s"&gt;ici&lt;/a&gt;vous verrez qu’il faut remplacer des lignes pour faire fonctionner le tout.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec l’update 4 on sent que Microsoft prépare l’arrivée complète du 64 bits puisque les nouvelles lignes de remplacement sont désormais.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-xml" data-lang="xml"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;&amp;lt;Import&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#a6e22e"&gt;Condition=&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#e6db74"&gt;&amp;#34;&amp;#39;$(Language)&amp;#39; == &amp;#39;C#&amp;#39;&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#a6e22e"&gt;Project=&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#e6db74"&gt;&amp;#34;$(MSBuildExtensionsPath32)\Microsoft\Windows Workflow Foundation\v3.5\Workflow.Targets&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#f92672"&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;&amp;lt;Import&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#a6e22e"&gt;Condition=&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#e6db74"&gt;&amp;#34;&amp;#39;$(Language)&amp;#39; == &amp;#39;VB&amp;#39;&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#a6e22e"&gt;Project=&lt;/span&gt;&lt;span style="color:#e6db74"&gt;&amp;#34;$(MSBuildExtensionsPath32)\Microsoft\Windows Workflow Foundation\v3.5\Workflow.VisualBasic.targets&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style="color:#f92672"&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Vous noterez l’ajout du 32 dans le paramètre (le paramètre précédent n’a plus l’air disponible).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour de Novembre des outils développeurs Office</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 01:55:34 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-novembre-des-ou/</guid><description>&lt;p&gt;Si vous faites du développement SharePoint vous avez sûrement remarqué que les outils ont une nouvelle mise à jour de disponible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec les précédentes versions, les dll’s Microsoft.SharePoint.Client.Search et Microsoft.SharePoint.Client.Search.Applications n’étaient pas présentes (probablement un oubli).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deux solutions s’offraient alors à vous :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous assurer que tous vos développeurs avaient les binaires de SharePoint installés sur leur machine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Embarquer une copie de la dll prise sur une machine SharePoint&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dans les deux cas ce n’était pas pratique.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Build automatisé de solution SharePoint server (fulltrust) avec visual studio online</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solution-s/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2014 02:22:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-automatise-de-solution-s/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Depuis plusieurs articles j’évoque le fait que nous (Negotium, la compagnie où je travaille) avons migré vers visual studio online (TFS Online). Ce service offre une &lt;strong&gt;majorité des fonctionnalités offertes par la version on premises de Team Foundation Server 2013 et même certaines fonctionnalités exclusives.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous n’avez qu’une vague idée de ce que peut faire TFS2013/VSO et que vous voulez en apprendre plus je vous recommande très fortement &lt;a href="https://www.amazon.ca/Professional-Application-Lifecycle-Management-Visual/dp/1118836588/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;amp;qid=1412643305&amp;amp;sr=8-1&amp;amp;keywords=professional&amp;#43;application&amp;#43;lifecycle"&gt;Professional Application Lifecycle Management&lt;/a&gt; de chez Wrox.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conversion d’un certificat protégé par mot de passe (pfx) en certificat non protégé (snk)</title><link>https://baywet.github.io/fr/conversion-dun-certificat-prot/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2014 01:05:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conversion-dun-certificat-prot/</guid><description>&lt;p&gt;Au travail je suis en train de mettre en place du &lt;strong&gt;build automatisé pour des projets SharePoint&lt;/strong&gt; (full trust) sur visual studio online. (Attendez-vous à voir plusieurs articles à ce sujet au fur et à mesure que je rencontre et résous des erreurs)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui dit développement SharePoint dit &lt;strong&gt;assemblies signés par un certificat&lt;/strong&gt;. Lorsque l’on initialise le projet on a deux options :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Certificat est protégé par mot de passe : (extension pfx) c’était au début du tooling SharePoint, ou bien si vous avez monté la structure de solution (visual studio) vous-même avec plusieurs assemblies.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Certificat non protégé : (extension snk) option par défaut du tooling depuis quelques années&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dans mon cas le certificat était protégé par mot de passe&lt;/strong&gt;, cependant le problème c’est qu’il faut taper ce mot de passe lorsque l’on veut compiler pour la première fois les sources sur une nouvelle machine. Ce n’est vraiment pas pratique lorsque l’on fait du build automatisé (pas d’humain pour taper un mot de passe lors de la compilation). &lt;strong&gt;Ce qui nous donne des messages d’erreur de ce genre.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Localisation du JavaScript d’une solution Full Trust</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2014 03:58:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-javascript-dun/</guid><description>&lt;h4 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nous, développeurs SharePoint des anciens temps où régnaient les solutions « full trust » avons bien compris une chose : l’utilisation de JavaScript améliore de loin nos solutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet cela permet de diminuer la charge des serveurs et de rendre l’expérience utilisateur plus « responsive ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais voilà, lorsque l’on veut afficher des messages dans des langues différentes en fonction de l’utilisateur, comment faire ? En .NET (comprenez côté serveur) c’est assez simple, il suffit d’utiliser des ressources. (&lt;a href="../the-name-initializecontrol-doe"&gt;voir un de mes billets relatif au sujet&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pourquoi ne pas inclure de contrôles télérik dans vos produits SharePoint ?</title><link>https://baywet.github.io/fr/pourquoi-ne-pas-inclure-de-con/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2014 03:31:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/pourquoi-ne-pas-inclure-de-con/</guid><description>&lt;p&gt;Avant tout cet article se veut être un retour d’expérience sur un cas assez particulier du développement SharePoint. Les produits et composants &lt;a href="https://www.telerik.com/products/aspnet-ajax.aspx"&gt;telerik&lt;/a&gt; sont de très bons produits qui permettent d’accélérer vos développements (SharePoint ou non) en vous fournissant des contrôles utilisateurs poussés et paramétrables à souhait.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains d’entre vous le savent déjà, je travaille dans une équipe qui développe des produits pour SharePoint (&lt;a href="https://www.oceanik.com"&gt;www.oceanik.com&lt;/a&gt; et les autres n’ont pas encore de site dédié, on a encore du travail côté marketing).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Changement dans le cycle de livraison des CU pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 04:08:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</guid><description>&lt;p&gt;L’équipe SharePoint a récemment mis à disposition les CU de Juillet pour SharePoint 2010 et 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont introduit deux grosses nouveautés. Premièrement &lt;strong&gt;les CU&lt;/strong&gt; (mises à jour cumulatives) ne seront plus &lt;strong&gt;publiées&lt;/strong&gt; tous les deux mois mais &lt;strong&gt;tous les mois&lt;/strong&gt;. Cela s’inscrit dans la démarche d’accélération des cycles produits et « d’agilisation » des équipes produits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx"&gt;https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre précision le &lt;strong&gt;CU pour SharePoint 2013 apporte des changements au niveau de l’authentification S2S, du support des reverses proxies et des AAM&lt;/strong&gt; pour plus d’informations :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Office 365 mise à disposition de la roadmap</title><link>https://baywet.github.io/fr/office-365-mise-a-disposition/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2014 04:21:28 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/office-365-mise-a-disposition/</guid><description>&lt;p&gt;Je voulais écrire un article à ce sujet il y a quelques jours mais Christophe a été plus rapide que moi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est ce qui est bien avec Office 365, ça regroupe nos technologies et donc nos communautés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans les grandes lignes les équipes d&amp;rsquo;office 365 ont mis à disposition la roadmap (les fonctionnalités qui vont arriver) de manière publique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour plus de détails je vous conseille de lire l&amp;rsquo;article de Christophe &lt;a href="https://baywet.github.io/default/b/christophe/archive/2014/06/20/office-365-visibilit-233-roadmap.aspx"&gt;https://microsofttouch.fr/default/b/christophe/archive/2014/06/20/office-365-visibilit-233-roadmap.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sélectionné pour le SharePoint Saturday New York City !</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 03:35:43 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-le-sharepoint/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Billet rapide pour vous dire que je présenterai ma session sur le multilinguisme dans SharePoint 2013 à New York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’évènement se passe le Samedi 26 Juillet, chez Microsoft New York, sur Time Square.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’hésitez pas à vous y inscrire si vous pouvez venir, c’est l’occasion d’apprendre plein de choses !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.spsevents.org/city/NYC/NYC2014/sessions"&gt;https://www.spsevents.org/city/NYC/NYC2014/sessions&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A bientôt&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Dépréciation des Apps Auto-hébergées</title><link>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</link><pubDate>Sat, 17 May 2014 19:08:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/depreciation-des-apps-auto-heb/</guid><description>&lt;p&gt;Rappels&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel les apps auto-hébergées sont le modèles d’apps disponible&lt;strong&gt;uniquement dans SharePoint online (office 365)&lt;/strong&gt; qui provisionnent automatiquement un &lt;strong&gt;azure web site&lt;/strong&gt;(et éventuellement une base sql azure) lorsqu’elles sont déployées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela facilitait grandement les problématiques &lt;strong&gt;d’hébergement&lt;/strong&gt;, de &lt;strong&gt;gestion des tenants&lt;/strong&gt; (isolation des données de différents clients) et d’&lt;strong&gt;authentification&lt;/strong&gt;puisqu’une grande partie de la configuration était faite automatiquement&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="annonce"&gt;Annonce&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ça faisait déjà quelques temps que ce modèle d’applications était en suspens. En effet depuis plus d’un an que SharePoint 2013 est en production sur office 365, nous n’avions toujours pas la possibilité de :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Petit MSP devient grand MVP</title><link>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</link><pubDate>Sun, 27 Apr 2014 01:46:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/"&gt;English readers you’ll find your version here.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="version-courte"&gt;Version courte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/petit-msp-devient-grand-mvp/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_766AB45C.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Certains d’entre vous l’ont déjà vu sur les réseaux sociaux, depuis le 1er Avril je suis Microsoft MVP (Most Valuable Professional) SharePoint Server.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis extrêmement fier de faire partie de cette communauté, qui compte les meilleurs professionnels des technologies Microsoft et les grands contributeurs des communautés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’année à venir sera riche en rencontres, évènements, activités communautaires et projets divers et variés.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Remise à disposition du SP1 pour SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2014 04:06:23 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/remise-a-disposition-du-sp1-po/</guid><description>&lt;p&gt;La nouvelle circule depuis quelques heures sur les réseaux sociaux et autres média de communications : Microsoft vient de livrer une nouvelle version du SP1 de SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/04/22/sp1-for-sharepoint-2013-has-been-rereleased.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/04/22/sp1-for-sharepoint-2013-has-been-rereleased.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui ont déjà installé le SP1 défectueux : installez le nouveau par-dessus et exécutez à nouveau le psconfig&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui n’avaient pas encore déployé le SP1 : installez simplement cette nouvelle version (+ ps config)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui avaient téléchargé la version ISO avec le SP1 intégré en vue de l’installation d’une nouvelle ferme : vous pouvez garder vos ISO, Microsoft ne publiera pas de nouvelle version. (ces versions n’étaient pas impactées par le problème).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Retrait du SP1 de SP2013 / SP1 for SP2013 not available anymore</title><link>https://baywet.github.io/fr/retrait-du-sp1-de-sp2013-sp1/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2014 19:58:38 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/retrait-du-sp1-de-sp2013-sp1/</guid><description>&lt;p&gt;Billet rapide pour vous informer que Microsoft rencontre actuellement quelques soucis avec le SP1 pour SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont donc décidé de retirer le SP du téléchargement et demandent aux clients de patienter avant de l&amp;rsquo;installer si possible&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/02/26/sharepoint-2013-service-pack-1.aspx" title="https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/02/26/sharepoint-2013-service-pack-1.aspx"&gt;https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/02/26/sharepoint-2013-service-pack-1.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quick post to inform you about the fact that Microsoft is having some issues with SP1 for SP2013 and it is no more available for dowanload. (see link above)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Donnez votre avis sur le remplaçant d’infopath !</title><link>https://baywet.github.io/fr/donnez-votre-avis-sur-le-rempl/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2014 03:41:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/donnez-votre-avis-sur-le-rempl/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/donnez-votre-avis-sur-le-rempl/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_08945880.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_08945880.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a annoncé lors de la SharePoint conference 2014 la fin d’infopath. Ils n’ont cependant pas encore annoncé de successeur à cette technologie puisque c’est encore en développement chez eux. (ou peut-être même pas encore commencé à développer).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de satisfaire au mieux les utilisateurs de SharePoint, Microsoft mène actuellement une grande enquête pour savoir ce que vous désirez voir dans SharePoint autour des formulaires (au sens large).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des idées/avis, n’hésitez pas à les soumettre.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les annonces marquantes de la SharePoint Conference 2014 pour Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 02:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-annonces-marquantes-de-la/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft a donné beaucoup d’informations lors de la SharePoint Conference 2014. Toutes plus intéressantes les unes que les autres. Il est parfois difficile de ne pas passer à côté de quelque chose, aussi je me suis permis de vous faire un récapitulatif en Français des informations qui m’ont marqué.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="evolution-du-stockage-1-to-et-au-delà-"&gt;Evolution du stockage 1 To et au-delà !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lors de la SharePoint Conference 2014 Microsoft a annoncé un changement important dans les limitations de stockage pour SharePoint Online : 1To Max par collection de sites (y compris le « mysite » ou onedrive for business) et du stockage illimité (comprendre facturé au Go) par tenant.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Webcast pour les ITPros sur Office 365</title><link>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</link><pubDate>Sun, 23 Mar 2014 18:51:48 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/webcast-pour-les-itpros-sur-of/</guid><description>&lt;p&gt;English readers: full article available here &lt;a href="https://blogs.office.com/2014/03/19/ignite-live-webcast-series-march-24-28/"&gt;https://blogs.office.com/2014/03/19/ignite-live-webcast-series-march-24-28/&lt;/a&gt; go ahead.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Du 24 au 28 Mars Microsoft Corp organise une série de webcast d’une heure chacun sur office 365.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est gratuit et c’est un bon moyen de se former à cette « nouvelle » plateforme (ou du moins à ses nouveautés).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ça se passera tous les soirs &lt;strong&gt;de 18 à 19h pour la France&lt;/strong&gt; (vérifiez que je ne me suis pas trompé dans la conversion de l’heure) et en &lt;strong&gt;journée de 13 à 14h pour le Québec.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Accès anonyme à une application auto-hébergée pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 17:04:02 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/acces-anonyme-a-une-applicatio/</guid><description>&lt;p&gt;Ces derniers jours j’ai travaillé sur une application auto-hébergée pour SharePoint (Office 365 en fait)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’avais besoin de fournir un accès anonyme à une des pages sans que les clients de l’application aient à accorder l’accès anonyme à leur site SharePoint. Mais j’avais aussi besoin de lire des propriétés sur le web de l’app (app web, celui qui est provisionné lorsqu’on déploie une app)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai beaucoup cherché mais j’ai fini par trouver la solution :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Evolution de la compatibilité système SharePoint 2010 et 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 02:39:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/evolution-de-la-compatibilite/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_6EC0F346.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le service pack 2 pour SharePoint 2010 et le service pack 1 pour SharePoint 2013 sont récemment sortis.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="enfin-un-support-de-2012r2-"&gt;Enfin un support de 2012R2 !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ils apportent &lt;strong&gt;tous les deux le support de windows server 2012R2&lt;/strong&gt;. En effet cette problématique est récurrente au sein des services informatiques. Comment diminuer le nombre de versions de systèmes d’exploitation en production pour faciliter et industrialiser la maintenance ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention cependant la &lt;strong&gt;mise à jour « in place » de windows server 2012 vers 2012R2 pour SharePoint 2013 n’est pas supportée&lt;/strong&gt; par Microsoft. Il faut réinstaller la ferme et migrer le contenu. Voir la section vue d’ensemble des améliorations de l’article &lt;a href="https://support.microsoft.com/kb/2817429"&gt;https://support.microsoft.com/kb/2817429&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Refonte des packs de langue pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</guid><description>&lt;p&gt;Le service pack 2 de SharePoint 2010 est sorti il y a quelques mois maintenant. Il apporte de nombreuses nouveautés, j’en reparlerai dans de prochains articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une des nouveautés apportées est la refonte des packs de langue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet vous êtes peut être passés à côté mais il n’est désormais plus nécessaire d’effectuer l’installation progressive des packs de langue RTM et de leurs mises à jour lors de la mise en place d’une nouvelle ferme.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour de Mars des outils de développement Office pour Visual Studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 03:14:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-de-mars-des-outils/</guid><description>&lt;p&gt;Microsoft a publié une mise à jour pour les outils de développement Office dans Visual studio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette mise à jour permet de bénéficier du SP1 qui vient tout juste de sortir. Elle permet aussi de réaliser des apps pour PowerPoint et Access, améliore/ajoute des assistants de création/configuration des éléments du projet et intègre une compatibilité avec des sources de données plus variées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La liste complète des nouveautés se trouve ici &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/office/dn610877.aspx"&gt;https://msdn.microsoft.com/en-us/office/dn610877.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Service Pack 1 for Office suite 2013 (client and server) is out!</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:28:24 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/service-pack-1-for-office-suit/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_412AEB32.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_412AEB32.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As expected the service pack 1 for office has been released right before the SharePoint Conference (3rd to 6th March, Las Vegas) by product teams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This SP is targeted for the client office suite (word, excel, outlook…) and servers’ products (exchange, sharepoint, project, lync…) as usual.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="downloading-service-pack-1"&gt;Downloading Service Pack 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;If you want to download this update or to get familiar with what’s new, everything is available at this address.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le service Pack 1 de la gamme Office 2013 (client et serveur) est sorti !</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 02:27:33 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/le-service-pack-1-de-la-gamme/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_74DB7F8E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_74DB7F8E.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme on pouvait s’y attendre juste avant la SharePoint Conference (3 au 6 Mars, Las Vegas), le SP1 de la gamme office a été livré par les équipes de Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce SP concerne donc comme d’habitude toute la suite office client (word, outlook, excel…) ainsi que les gammes serveurs (exchange, sharepoint, project, lync…).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="téléchargement-du-service-pack-1"&gt;Téléchargement du service pack 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour connaitre quelles sont les nouveautés et télécharger les mises à jour à installer tout est disponible à cette adresse.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SlideShare Account now sharing my presentations! Compte SlideShare retrouvez mes présentations !</title><link>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 23:38:41 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/slideshare-account-now-sharing/clip_5F00_image001_5F00_thumb_5F00_02BD9920.png" alt="clip_5F00_image001_5F00_thumb_5F00_02BD9920.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;English version:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quick post to tell you I recently discovered SlideShare! (sooner or later…) The concept is awesome. &lt;strong&gt;So I’ll keep my slide decks posted on this site. Check out my profile!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Version Française :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Post rapide pour vous dire que j’ai récemment découvert SlideShare ! (mieux vaut tard que jamais…) Le concept est génial. &lt;strong&gt;Je vais donc poster mes présentations sur le site. N’hésitez pas à me suivre sur SlideShare !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gestion des ressources, rendre vos solutions SharePoint « globally deployed »</title><link>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:37:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/</guid><description>&lt;h3 id="clip_"&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/gestion-des-ressources-rendre/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_2CB1CF09.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_2CB1CF09.jpg"&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cela fait quelques temps déjà que je voulais rédiger cet article, j’ai trouvé cette solution il y a quatre ou cinq mois déjà. Mais par manque de temps je n’ai pas pu le faire avant. Récemment Sébastien LEVERT, développeur SharePoint de haut vol et membre de la communauté SharePoint à Montréal, a publié un article qui traite du même genre de problématique. Allez le lire, je vais faire en sorte que nos deux articles soient complémentaires (faute d’avoir publié plus tôt) &lt;a href="https://www.pimpmysharepoint.com/2014/01/09/deployer-des-fichiers-de-ressources-simplement/"&gt;https://www.pimpmysharepoint.com/2014/01/09/deployer-des-fichiers-de-ressources-simplement/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Aidez-moi à être conférencier à la SP24 la première web conférence tout autour du monde !</title><link>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2014 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/aidez-moi-a-tre-conferencier-a/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_1B3E228B.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_1B3E228B.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs MVP très actifs organisent un évènement assez ambitieux les 16 et 17 Avril la SP24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le concept :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Des conférenciers de renommée internationale&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Des sessions toutes plus intéressantes les unes que les autres&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Autour du globe&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 suites de sessions&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;49 sessions&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs milliers de participants&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;24 heures en continu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez même choisir les sessions qui seront présentées !&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Et en plus c’est gratuit&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id="traduire-sharepoint-de-a-à-z"&gt;Traduire SharePoint de A à Z&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vraiment motivé par ce concept j’ai décidé de proposer une session. Aidez-moi à présenter lors de cet évènement exceptionnel et votez maintenant ! (détails disponibles au lien ci-dessous)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférences à venir en 2014</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2014/clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png" alt="clip_5F00_image002_5F00_3F9D8F2E.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai le plaisir de vous annoncer que j’aurai l’occasion d’être conférencier lors de plusieurs évènements de cette année 2014 :&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="développeur-vs-designer--comment-livrer-une-solution-sharepoint-belle-et-fonctionnelle-"&gt;Développeur vs Designer : comment livrer une solution SharePoint belle et fonctionnelle ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lors de cette session j’aurai l’honneur de l’animer avec Sandrine Garcia, graphiste et intégratrice SharePoint. L’objectif est de vous &lt;strong&gt;expliquer les pièges à éviter et de vous donner les bonnes astuces lorsque vous concevez des environnements SharePoint&lt;/strong&gt;. Cette session se déroulera le 8 Février 2014 au SharePoint Saturday Montréal. Allez vous inscrire c’est gratuit et il y aura plein de choses intéressantes à apprendre !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Invité au webcast de @PimpMySharePoint !</title><link>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 03:34:54 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/invite-au-webcast-de-pimpmysha/image_5F00_thumb_5F00_52048113.png" alt="image_5F00_thumb_5F00_52048113.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette semaine j’ai eu l’honneur d’être invité par Sébastien LEVERT (&lt;a href="https://twitter.com/sebastienlevert"&gt;@sebastienlevert&lt;/a&gt; ) et Julien STROHEKER (&lt;a href="https://twitter.com/Ju_Stroh"&gt;@Ju_Stroh&lt;/a&gt; ) au 3eme webcast de &lt;a href="https://twitter.com/PimpMySP"&gt;@PimpMySharePoint&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="présentation"&gt;Présentation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Qu’est-ce que c’est que PimpMySharePoint ? C’est un blog monté en commun par nos deux compères. Particularité, ils animent un webcast à propos de SharePoint. Ils invitent donc régulièrement des acteurs de la communauté SharePoint (et Microsoft) à venir discuter de sujets tournant autour de la technologie. Allez faire un tour sur leur blog, il est plein de choses intéressantes !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Installing SharePoint 2013 prerequisites on offline environments</title><link>https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:42:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installing-sharepoint-2013-pre/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_057F9C9A.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_057F9C9A.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="context"&gt;Context&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Have you ever had a recurring IIS installation error or similar when installing SharePoint prerequisites with the dedicated tool?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sometimes SharePoint farms we are setting up do not have access to the internet. This will be less and less the case because SharePoint has a growing services number needing access to the internet to work properly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition your system admins and/or virtualization admins can exclude installation sources from machines they provide to you. The main reason for doing this is to save some storage space. As a reminder, when Windows Server is installing roles or features, it accesses to a local partial copy of installation media in order to get needed files.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Installation des prérequis SharePoint 2013 sur des serveurs hors ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:32:26 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="mise-en-contexte"&gt;Mise en contexte&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Avez-vous déjà rencontré un échec persistant de l’installation d’IIS ou autre prérequis de SharePoint avec l’utilitaire dédié ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il arrive assez souvent que les fermes SharePoint que nous installions n’aient pas accès à internet. Ce cas de figure devrait se présenter de moins en moins souvent avec le nombre croissant de services SharePoint qui se reposent sur Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus il peut arriver que vos administrateurs systèmes et/ou vos administrateurs de virtualisation excluent les sources d’installation des machines qu’ils vous fournissent. Et ce principalement pour gagner de la place. Pour rappel, lors de l’installation de rôles ou fonctionnalités, Windows Server accède à une copie locale partielle des sources d’installation pour obtenir les fichiers dont il a besoin.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boost your SharePoint solutions with distributed cache!–Part 3–Let’s Code!</title><link>https://baywet.github.io/fr/boost-your-sharepoint-solution/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2013 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/boost-your-sharepoint-solution/</guid><description>&lt;h3 id="lets-code"&gt;Let’s code!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;All what you need is located in these namspaces &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/microsoft.sharepoint.distributedcaching.aspx"&gt;Microsoft.SharePoint.DistributedCaching&lt;/a&gt; , Microsoft.SharePoint.DistributedCaching.Utilities, &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/microsoft.applicationserver.caching%28v=azure.10%29.aspx"&gt;Microsoft.ApplicationServer.Caching&lt;/a&gt;, it is strictly forbidden to reference anything else coming from the appfabric sdk!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Another information, depending on your version of SharePoint and of Visual Studio it is possible that you don’t have these dll’s in SharePoint’s ISAPI (folders VS will look at to know which assemblies are available for your projects). In that case you will need to reference dll’s directly from their GAC location. You can use ILSPY or something equivalent to know the exact location. (or ask me in comments if you need it).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boostez vos solutions SharePoint avec le cache distribué !–Partie 3–Le code</title><link>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-14-20-21-00/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2013 20:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-14-20-21-00/</guid><description>&lt;h3 id="passons-au-code-"&gt;Passons au code !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tout ce dont vous avez besoin se situe dans ces namespaces Microsoft.SharePoint.DistributedCaching (&lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/microsoft.sharepoint.distributedcaching.aspx"&gt;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/microsoft.sharepoint.distributedcaching.aspx&lt;/a&gt; ), Microsoft.SharePoint.DistributedCaching.Utilities, Microsoft.ApplicationServer.Caching (&lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/microsoft.applicationserver.caching%28v=azure.10%29.aspx"&gt;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/microsoft.applicationserver.caching(v=azure.10).aspx&lt;/a&gt; ), interdit de référencer quoi que ce soit d’autre venant d’appfabric.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre information, il est possible que selon la version de visual studio installée et celle de sharepoint vous n’ayez pas les dll dans l’ISAPI de SharePoint (les dossiers que va regarder Visual Studio pour savoir quels sont les assemblies à disposition). Dans ce cas il faudra aller référencer les dlls directement depuis l’emplacement dans le GAC. Vous pouvez utiliser ILSPY ou équivalent pour connaitre l’emplacement exact. (ou bien demandez moi dans les commentaires si vous en avez besoin).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boostez vos solutions SharePoint avec le cache distribué !–Partie 2–Explications et astuces</title><link>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-12-09-08-00/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2013 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-12-09-08-00/</guid><description>&lt;h3 id="explications-trucs-astuces-et-avertissements"&gt;Explications, trucs, astuces et avertissements&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id="explications"&gt;Explications&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ce cluster de cache est en fait composé d’hôtes appfabric (caching services) Un des gros avantage est que les hôtes qui ne font pas partie du cluster mais interagissent avec gardent une copie locale des objets. Et cette copie est automatiquement maintenue à jour. En clair pas besoin d’implémenter un pattern lazy loading pour éviter les allers-retours sur le réseau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment est-ce que ça fonctionne ? C’est assez simple. Le cluster de cache est divisé en partitions (définies par SharePoint, voir l’énumération SPDistributedCacheContainerType &lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/microsoft.sharepoint.distributedcaching.utilities.spdistributedcachecontainertype.aspx"&gt;https://msdn.microsoft.com/en-us/library/office/microsoft.sharepoint.distributedcaching.utilities.spdistributedcachecontainertype.aspx&lt;/a&gt; ) Vous ne pouvez donc pas créer de partition pour votre application. Essayez de mettre en cache vos données dans une partition qui correspond à ce que vous réalisez.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Boostez vos solutions SharePoint avec le cache distribué !–Partie 1 Introduction</title><link>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-11-01-15-14/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 01:15:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-11-01-15-14/</guid><description>&lt;h3 id="prélude"&gt;Prélude&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’étais parti pour faire uniquement un article, mais j’ai constaté en cours de route qu’il y avait plein de choses à expliquer. De plus je suis bavard, ça ne m’aide pas forcément. J’ai donc opté pour une série d’articles (3). Un article sera publié tous les deux jours à compter d’aujourd’hui. L’exemple de code sera fourni avec le dernier article, ça vous oblige à lire jusqu’à la fin ;-) Bonne lecture, et n’hésitez pas à commenter.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint autohosted app et ASP.NET MVC</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2013 03:55:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-autohosted-app-et-a/</guid><description>&lt;p&gt;Faites des apps qu’ils disaient, ça sera plus facile qu’ils disaient…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visual Studio 2013 apporte un nouveau Modèle de projet : SharePoint Auto hosted App MVC (Cool !)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’aime bien SharePoint, J’aime bien le MVC alors pourquoi pas mélanger les deux ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel les apps SharePoint auto hébergées ne sont disponible que pour Office 365. Techniquement Office 365 va créer un Azure Website à la volée quand l’app est déployée. L’éventuel surcoût de cet hébergement sera facturé au tenant (comprendre le gars qui paie office 365).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 vectorized logo / logo SharePoint 2013 vectorialisé</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-vectorized-log/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2013 03:26:16 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-vectorized-log/</guid><description>&lt;p&gt;English version bellow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis assez régulièrement amené à animer des sessions autour de SharePoint. Et qui dit session sur SharePoint dit logo de SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour avoir des slides bien faits il faut disposer de graphiques de qualités. Et ce n’est pas simple de trouver des logos SharePoint 2013 de qualité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis récemment tombé sur les logos de SharePoint 2013 vectorialisés (ainsi que quelques versions png avec fond transparent) je partage donc avec vous ma découverte&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2013 17:02:08 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-cumulative-doctobr/</guid><description>&lt;p&gt;La mise à jour cumulative d’Octobre 2013 pour SharePoint 2010 vient de sortir. Elle s’applique au SP1 comme au SP2 (bien que je vous recommande d’installer le SP2 avant).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le détail des informations et téléchargements est disponible ici &lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2013/10/09/october-2013-cu-for-sharepoint-2010-has-been-released.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2013/10/09/october-2013-cu-for-sharepoint-2010-has-been-released.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La mise à jour correspondante pour SharePoint 2013 ne devrait pas tarder à sortir. Stay tuned !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mise à jour des Outils CKS</title><link>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2013 17:43:50 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mise-a-jour-des-outils-cks/</guid><description>&lt;p&gt;Nombreux sont ceux d’entre nous, développeurs SharePoint 2013, qui rencontrons des problèmes avec les outils de développement Visual Studio 2012 pour SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CKS améliorait un peu notre quotidien mais des problèmes comme “pourquoi la nouvelle version de mon assembly est pas dans le GAC?” ou bien “j’arrive plus à déployer/rétracter” sont encore assez courants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CKS vient de publier une nouvelle version 1.2 qui corrige beaucoup de problèmes, pensez à mettre à jour donc!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le developer dashboard reste vide sur SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/le-developer-dashboard-reste-v/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 02:54:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/le-developer-dashboard-reste-v/</guid><description>&lt;p&gt;Vous l’avez déjà remarqué mais le développer dashboard de SharePoint a bien évolué sous SharePoint 2013. Intégrant plein de nouvelles données et étant plus clair à lire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant il peut arriver qu’il reste désespérément vide, le tout sans message d’erreur très explicite dans les logs SharePoint, ce qui est parfois frustrant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le point de départ de la mise en route de cet outil formidable est l’application de service d’usage et statiques (puisqu’il faut bien que quelque chose s’occupe de connecter les données) j’ai trouvé un post assez bien fait sur le sujet à vous de lire &lt;a href="https://www.wictorwilen.se/sharepoint-2013-developer-dashboard-shows-no-data-issue"&gt;https://www.wictorwilen.se/sharepoint-2013-developer-dashboard-shows-no-data-issue&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sortie du Service Pack 2 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2013 04:26:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-du-service-pack-2-pour/</guid><description>&lt;p&gt;C’était prévisible avec la sortie de la nouvelle génération des gammes clientes, serveurs, office et office serveurs, un service pack 2 pour SharePoint 2010 est sorti récemment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au-delà des traditionnelles mises à jour de sécurité, performance, stabilité apportées par l’intégration des diverses mises à jour cumulatives sorties depuis le SP1, ce service pack apporte aussi un meilleur support de windows 8, office 2013 et internet explorer 10 (ainsi que d’autres navigateurs plus récents)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sortie de la mise à jour cumulative de Juin 2013 pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-mise-a-jour-cumul/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2013 17:26:12 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-mise-a-jour-cumul/</guid><description>&lt;p&gt;Comme tous les deux mois à présent Microsoft vient de sortir une mise à jour cumulative pour SharePoint Server et Foundation 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel cette mise à jour nécessite au préalable l’installation de la reconfiguration du package de Mars 2013 (PU) mais ne nécessite pas l’installation de la mise à jour cumulative d’Avril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tous les liens de téléchargement disponibles ici &lt;a href="https://technet.microsoft.com/en-US/sharepoint/jj891062"&gt;https://technet.microsoft.com/en-US/sharepoint/jj891062&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descriptif des correctifs inclus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817346"&gt;https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817346&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817414"&gt;https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817414&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817415"&gt;https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817415&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817350"&gt;https://support.microsoft.com/default.aspx?scid=kb;EN-US;2817350&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel la recommandation générale sur l’application d’une mise à jour cumulative est de l’inclure lors de l’installation d’une nouvelle ferme et de mettre à jour les fermes déjà installées uniquement si elles sont directement concernées par un des bugs adressés ou bien si cela vous est demandé par le support Microsoft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sélectionné pour les 10 plus grands influenceurs SharePoint Francophones!</title><link>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</link><pubDate>Thu, 09 May 2013 03:10:19 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/selectionne-pour-les-10-plus-g/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un billet rapide pour vous dire que je suis sélectionné pour être un des 10 plus grands influenceurs de la communauté SharePoint francophone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un grand merci à tous c&amp;rsquo;est un peu grâce à vous, si vous êtes d&amp;rsquo;accord avec ça n&amp;rsquo;hésitez pas à aller voter pour moi &lt;a href="https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers"&gt;https://harmon.ie/top-10-french-sharepoint-influencers&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon il y a plein d&amp;rsquo;autres personnes très importantes dans la communauté, alors allez voter quand même.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en profite au passage pour effectuer un rappel et vous dire que je serai conférencier à la conf SharePoint du 22 au 24 Mai à Disneyland Paris.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ecrire du code sécurisé pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</link><pubDate>Tue, 07 May 2013 04:56:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ecrire-du-code-securise-pour-s/</guid><description>&lt;p&gt;Lors du SharePoint summit de Québec 2013 j&amp;rsquo;ai eu la chance de rencontrer et d&amp;rsquo;assister à une session d&amp;rsquo;Eli Robillard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour information ce monsieur est MVP SharePoint depuis 6 ans, fondateur des SharePoint Saturday, auteur de livres sur SharePoint et a un (plusieurs) blogs assez intéressants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://weblogs.asp.net/erobillard/"&gt;https://weblogs.asp.net/erobillard/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://elirobillard.com/"&gt;https://elirobillard.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La session &amp;ldquo;writing secure code for SharePoint&amp;rdquo; était vraiment intéressante, aussi je lui ai demandé son powerpoint pour pouvoir la rejouer en interne devant les développeurs SharePoint AlphaMosaik.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Retour sur le SharePoint Summit de Québec 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</link><pubDate>Tue, 30 Apr 2013 01:43:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/retour-sur-le-sharepoint-summi/</guid><description>&lt;p&gt;Je l’indiquais quelques articles plus tôt, j’ai eu l’occasion d’être conférencier et d’assister au SharePoint summit de Québec 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bel évènement francophone sur SharePoint en somme avec de nombreuses conférences de qualité et des conférenciers venus des États-Unis, de France et du Québec. (Plus de 60 conférences en 3 jours)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une bonne centaine de participants, des partenaires et une organisation bien rodée en ont fait un bel évènement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AlphaMosaïk était présent, nous nous mettons petit à petit aux communautés, 3 personnes au total, ce qui nous a permis de récolter pas mal d’informations.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La mise à jour d’avril 2013 pour SharePoint est disponible</title><link>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2013 15:38:44 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/la-mise-a-jour-davril-2013-pou/</guid><description>&lt;p&gt;Comme on pouvait s’y attendre SharePoint 2013 a rattrapé le rythme de sortie des mises à jour cumulatives de SharePoint 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est donc une mise à jour pour SharePoint 2010 et une pour SharePoint 2013 qui sont sorties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter que dans le cas de SharePoint 2013, comme indiqué, il faut forcément avoir installé le March Update (reconfiguration du produit, code PU) afin de pouvoir l’installer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noter aussi que cette mise à jour ne corrige apparemment pas les problèmes de blobcache rencontrés depuis quelques temps.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The name 'InitializeControl' does not exist in the current context Controles utilisateur, SharePoint 2013 et Ressources</title><link>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</link><pubDate>Sun, 07 Apr 2013 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/the-name-initializecontrol-doe/</guid><description>&lt;p&gt;Cet article s’adresse aux développeurs SharePoint ayant développés des webparts multilingue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est de bonne pratique de localiser son application lorsque que l’on effectue un développement SharePoint, en effet cela facilitera la prise en charge d’une nouvelle langue par la suite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque l’on développait pour SharePoint 2010 nous avions l’habitude de placer des fichiers ressources dans la ruche/config/resources (et puis d’effectuer un &lt;code&gt;stsadm –o copyappbincontent&lt;/code&gt; ou bien de l’automatiser avec un timerjob lors des phases d’activations de fonctionnalités)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 – Disponibilité Générale et Mise à jour obligatoire de Mars</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-disponibilite/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 02:35:59 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-disponibilite/</guid><description>&lt;p&gt;Ces derniers jours ont été assez importants pour SharePoint 2013, en effet deux évènements majeurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier la disponibilité générale de SharePoint 2013, c’est-à-dire que ça y est vos clients (ou vous-mêmes) peuvent enfin acheter des licences SharePoint 2013. (plus de 3 mois après la RTM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ceci coïncide avec la mise à disposition de la nouvelle version de SharePoint Online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre actualité, cette semaine est sorti un paquet de mise à jour de SharePoint 2013, le March Update.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Summit 2013 à Québec</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2013 01:54:51 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/sharepoint-summit-2013-a-quebe/8446.spsummitquebec2013.gif" alt="8446.spsummitquebec2013.gif"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme évoqué lors d&amp;rsquo;un billet précédent je vais animer quelques conférences dans les mois à venir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le SharePoint summit de Québec se déroule sur 3 jours et est un des évènements majeurs de la côte est sur SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N&amp;rsquo;hésitez pas à venir me voir le 17 Avril à Québec de 10h15 à 11h30 le sujet Traduire SharePoint 2013 de A à Z.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et comme je suis gentil je vous offre une réduction de 20 % (code CONFQ2013) pour participer à l&amp;rsquo;évènement si vous vous inscrivez avant le 20 Mars : )&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conférences à venir en 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2013 03:07:24 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/conferences-a-venir-en-2013/1447.speaker.png" alt="1447.speaker.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Information rapide, je ne serai malheureusement pas aux techdays en France cette année (il faut bien qu’il y ait quand même un ou deux inconvénients à être au Canada), mais je serai présent sur d’autres évènements en tant que conférencier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La session, traduire SharePoint de A à Z, les nouveautés avec SharePoint 2013&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SharePoint Saturday Montréal 2 Février. &lt;a href="https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx"&gt;https://www.sharepointsaturday.org/montreal/default.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SharePoint Summit Québec 15 au 17 Avril. &lt;a href="https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx"&gt;https://www.sharepointsummit.org/Pages/default.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conf SharePoint à Disneyland Paris du 22 au 24 Mai. &lt;a href="https://confsharepoint.com/"&gt;https://confsharepoint.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Service de Cache distribué de SharePoint 2013 – SPDistributedCacheService – comment ne pas se manger ?</title><link>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2012 02:46:07 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/service-de-cache-distribue-de/</guid><description>&lt;p&gt;On a tous eu des soucis de provisionnement de service de synchronisation de profil utilisateur avec SharePoint 2010 avant le SP1. Service qui ne démarre pas, service bloqué en démarrage, problèmes de permissions…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec SharePoint 2013 arrive le service de cache distribué aka AppFabric Cache service. Ce service sert à, comme son nom l’indique, faire de la mise en cache pour améliorer les performances de SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qu’est-ce qui est mise en cache ? Des jetons de sécurité, des contextes de sécurité, des données de session, des objets SharePoint, et le plus important, des données sociales (flux d’information &amp;amp; co).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Configuration de la topologie de recherche d’entreprise dans SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/configuration-de-la-topologie/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2012 04:39:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/configuration-de-la-topologie/</guid><description>&lt;p&gt;Voici un billet rapide pour vous indiquer une évolution au sein de la topologie de recherche d’entreprise dans SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet, les composants sont plus nombreux et plus flexibles, mais la grosse différence réside dans le fait qu’il n’est maintenant plus possible de configurer la topologie via la centrale d’administration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout se fait désormais via powershell ! Mais rassurez-vous, il y a ici un excellant guide de prise en main et 10 minutes suffisent à ceux qui sont familiers avec les concepts pour retrouver leurs marques.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ItemUpdating et ItemUpdated levé deux fois dans des SPDocuementLibrary</title><link>https://baywet.github.io/fr/itemupdating-et-itemupdated-le/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2012 02:59:50 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/itemupdating-et-itemupdated-le/</guid><description>&lt;p&gt;Effectivement, ça arrive, et c’est assez ennuyeux car ça signifie code appelé deux fois, actions effectuées deux fois… bref pas pratique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oublions pas que la première cause d’un évènement levé deux fois est dans la plupart des cas le fait d’avoir cet évènement référencé deux fois. Et dans ce cas un outil comme &lt;a href="https://speventreceiverman.codeplex.com/"&gt;https://speventreceiverman.codeplex.com/&lt;/a&gt; est très utile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre chose à vérifier, que ce ne soit pas vos utilisateurs qui accomplissent deux fois la même action quelque chose de similaire. (si si, j’ai confiance en mes utilisateurs finaux, mais quand même j’ai appris à me méfier)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les joies de SPItemEventProperties.AfterProperties</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-joies-de-spitemeventproper/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2012 22:03:50 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-joies-de-spitemeventproper/</guid><description>&lt;p&gt;Cet article s’adresse à des développeurs expérimentés de SharePoint 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pars donc du principe que vous savez ce qu’est un Event Receiver et que vous savez aussi qu’il y a la possibilité pour des ER d’éléments (Item) de voir les propriétés de l’éléments telles qu’elles étaient avant et après la modification de l’utilisateur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous savez surement aussi que lors d’évènement synchrones vous pouvez modifier à la volée les propriétés (dans le cas d’un traitement, d’un contrôle ou autre) en utilisant properties.AfterProperties. (Notamment au cours d’un évènement ItemUpdating par exemple)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Upgrade SharePoint 2013 - Schemas</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-sharepoint-2013-sche/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 16:15:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-sharepoint-2013-sche/</guid><description>&lt;p&gt;Un article rapide pour vous indiquer que suite à la sortie de SharePoint 2013 la semaine dernière et à sa mise à disposition pour les abonnés MSDN, Microsoft a sorti les schémas de migration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Enfin les documents datent de la preview pour être exact)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;« Nouveauté » la méthodologie de migration « in-place » (c’est-à-dire de mettre à jour les binaires SharePoint 2010 avec ceux de SharePoint 2013 et d’exécuter le PSConfig) n’est pas supportée par Microsoft.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 RTM disponible pour les abonnés MSDN!</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-rtm-disponible/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2012 23:32:01 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-rtm-disponible/</guid><description>&lt;p&gt;SharePoint 2013 RTM est disponible pour les abonnés MSDN depuis aujourd&amp;rsquo;hui!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un surprise car les communiqués de presse de Microsoft n&amp;rsquo;annonçaient pas la gamme Office avant mi-Novembre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le numéro de version officiel est 15.0.4420.1017&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour l&amp;rsquo;instant seule la version anglaise est disponible, mais les packs de langues ne devraient pas tarder à arriver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Source : &lt;a href="https://wss.made4the.net/archive/2012/10/24/sharepoint-2013-and-office-2013-rtm-available-on-msdn.aspx"&gt;https://wss.made4the.net/archive/2012/10/24/sharepoint-2013-and-office-2013-rtm-available-on-msdn.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Fldtype / custom field qui ne s’affiche pas dans la liste des colonnes de la liste (paramètres) après ajout.</title><link>https://baywet.github.io/fr/fldtype-custom-field-qui-ne-s/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2012 02:41:34 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/fldtype-custom-field-qui-ne-s/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui je suis tombé sur un « bug » (ou du moins comportement de SharePoint) assez étrange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On m’avait demandé de coder un custom field type pour un client qui affichait la sécurité courante de l’item. Jusque-là tout fonctionnait bien, rien de très difficile, si ce n’est que quand le client ajoutait le champ à une liste (via create column par exemple), il n’apparaissait pas dans la liste des colonnes de la liste.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Traduire SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/traduire-sharepoint-2013/</link><pubDate>Tue, 11 Sep 2012 04:09:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/traduire-sharepoint-2013/</guid><description>&lt;p&gt;On m’a récemment demandé de me pencher sur les possibilités et les nouveautés en termes de multilinguisme de SharePoint 2013.
Aussi plutôt que de réaliser un n-ième article sur le nouveau Machine Translation Service apparu avec la beta, j’ai essayé de traiter le sujet de manière vaste à savoir : comment faire pour rendre mon SharePoint 100% multilingue ?
A noter que cet article est basé sur la beta de SharePoint 2013, il se peut que les choses changent d’ici là.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 beta – failed to open sms.resx</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-beta-failed-t/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2012 20:29:39 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-beta-failed-t/</guid><description>&lt;p&gt;Quand vous commencez à jouer avec la taxonomie dans SharePoint 2013 il peut arriver que vous tombiez dans les logs (suite à une erreur sur une page) sur cette erreur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Failed to open the file &amp;lsquo;C:\Program Files\Common Files\Microsoft Shared\Web Server Extensions\15\Resources\sms.en-US.resx&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il semblerait que des fichiers de ressources soient manquants dans cette beta, ce qui fait planter la page.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soyons indulgents, c’est une beta. Je vous conseille de copier/coller un fichier de ressources et de le renommer pour ne plus être affecté par cette erreur (bien entendu les libellés ne s’afficheront pas dans la page concernée, mais ça reste surmontable)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>WarmMeUp – WarmUp SharePoint 2013 (et 2010)</title><link>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:45:53 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai l’honneur de vous présenter mon premier projet codeplex !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il s’agit de la première solution de Warm Up (réveil des applications) pour SharePoint 2013 (aussi compatible SharePoint 2010).
Pour le moment l’outil est en beta et est assez simple mais j’espère le rendre plus complet très vite.
N’hésitez donc pas à le télécharger, tester, à me faire des remarques etc…
&lt;a href="https://warmmeup.codeplex.com/"&gt;https://warmmeup.codeplex.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le pourquoi du projet ? Je n’étais pas satisfait des scripts powershell existants (pas assez intégrés à SharePoint à mon sens) et ni des quelques solutions existantes :
Elles ne géraient pas les web applications avec plusieurs contextes de sécurité (qui sont des sites IIS différents et donc qui nécessitent un warm up à part) et elles ne géraient pas ou mal les fermes avec plusieurs front end.
Ma solution gère ces particularités (même si pour le moment elle ne fonctionne qu’avec du NTML classique).
De plus avec l’arrivée de SP2013 (ou SP15) il fallait une nouvelle solution.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 App et WSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2012 17:50:29 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-app-et-wsp/</guid><description>&lt;p&gt;Nouvel article pour continuer avec les nouveautés de SharePoint 2013 cette fois ci autour du modèle de développement.
Non non administrateurs ne fuyez pas ça vous concerne aussi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SharePoint 2013 introduit un nouveau modèle de développement, les app, celles-ci ne viennent pas remplacer les WSP, elles sont complémentaires. Ces apps arrivent pour combler quelques manques/défauts des WSP à savoir :
- Temps de déploiement
- Stabilité de la ferme (qui n’a jamais déployé un « mauvais » wsp ?)
- Limitations des solutions sandbox (notamment pour ce qui est de la consommation de services externes)
- Difficultés de mise à jour/migration&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint 2013 et les workflows - nouveautés</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2012 18:46:59 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-et-les-workflo/</guid><description>&lt;p&gt;SharePoint 2013 vient de sortir en version release preview publique et apporte son lot de nouveautés. Notamment au niveau des workflows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un nouveau type de workflows apparait, les workflows SharePoint 2013 (nommés tout simplement workflows). Ces workflows sont déclaratifs, c’est-à-dire qu’ils ne se codent pas, avantage on peut les déployer en sandbox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils sont aussi basés sur la windows azure workflow services (et donc développés en .NET 4), leur exécution et persistance n’est donc plus gérée directement au niveau des bases de contenu et des apps serveurs mais sur un service déporté.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Sortie de la Preview publique de SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-preview-publique/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2012 23:38:25 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sortie-de-la-preview-publique/</guid><description>&lt;p&gt;La version de prévisualisation publique de SharePoint 2013 vient de sortir !
C’est l’occasion pour tous de tester cette nouvelle version avant son arrivée définitive sur le marché.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici les liens de téléchargement
Foundation &lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=30345"&gt;https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=30345&lt;/a&gt;
Server &lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=30347"&gt;https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=30347&lt;/a&gt;
Et Office &lt;a href="https://officepreview.microsoft.com/fr-fr/"&gt;https://officepreview.microsoft.com/fr-fr/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus de détails et plus de liens sur le blog de Joel en anglais &lt;a href="https://www.sharepointjoel.com/Lists/Posts/Post.aspx?List=0cd1a63d%2D183c%2D4fc2%2D8320%2Dba5369008acb&amp;amp;ID=567&amp;amp;utm%5Fsource=feedburner&amp;amp;utm%5Fmedium=feed&amp;amp;utm%5Fcampaign=Feed%3A%20JoelsSharepointLand%20%28Joel%20Oleson%27s%20SharePoint%20Land%29"&gt;https://www.sharepointjoel.com/Lists/Posts/Post.aspx?List=0cd1a63d%2D183c%2D4fc2%2D8320%2Dba5369008acb&amp;amp;ID=567&amp;amp;utm%5Fsource=feedburner&amp;amp;utm%5Fmedium=feed&amp;amp;utm%5Fcampaign=Feed%3A%20JoelsSharepointLand%20%28Joel%20Oleson%27s%20SharePoint%20Land%29&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Les outils de développement pour SharePoint dans Visual Studio 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2012 09:36:41 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/les-outils-de-developpement-po/</guid><description>&lt;p&gt;Avec une nouvelle version de Visual Studio qui sort bientôt on peut s’attendre à des outils pour simplifier notre vie de pauvre développeur SharePoint. Et effectivement un ensemble de nouveautés arrivent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après avoir suivi cet article pour m’installer WS2012RC + SQL2012 + SPS2010 SP1 + VS2012 j’ai commencé à explorer ce nouveau Visual Studio (avec un œil de développeur SharePoint)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://craiglussier.com/2012/03/01/install-sharepoint-2010-on-windows-server-8-beta/"&gt;https://craiglussier.com/2012/03/01/install-sharepoint-2010-on-windows-server-8-beta/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note : vous avez une vidéo des teched 2012 très intéressante ici mais pour ceux qui n’ont pas 1h15 ou bien qui ne sont pas familiers avec la langue de Shakespeare je me suis donné la peine de rédiger quelque chose en Français.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Créer des librairies pour les projets SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/creer-des-librairies-pour-les/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2012 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/creer-des-librairies-pour-les/</guid><description>&lt;p&gt;Récemment au travail on m’a demandé d’extraire du code d’un projet que j’avais réalisé pour gérer la sécurité des formulaires dans SharePoint lors d’un projet client pour qu’il resserve au sein de plusieurs autres projets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puisqu’il n’y avait « que du code » et pas d’éléments de déploiements propres à SharePoint (ex webparts, contrôles utilisateurs &amp;amp; co) j’ai donc commencé à construire un projet de type librairie de classes afin que les autres développeurs puissent directement inclure cette librairie au sein de leurs projets SharePoint.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Auto Upgrade Solution</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 14:41:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</guid><description>&lt;p&gt;Récemment un collègue de travail (&lt;a href="https://sharepoint.over-blog.fr/" title="Blog Laurent COTTON"&gt;Laurent COTTON&lt;/a&gt;) a publié un projet codeplex assez intéressant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/"&gt;https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette solution permet d’automatiser et de planifier simplement la mise à jour de solutions SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est très utile dans des scénarios d’intégration continue, de développement et de tests quand des versions sont fréquemment livrées et qu’il faut souvent mettre à jour la plateforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous laisse profiter de cet outil très pratique, n’hésitez pas à lui faire des retours !&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Video de ma session aux techdays</title><link>https://baywet.github.io/fr/video-de-ma-session-aux-techda/</link><pubDate>Sun, 11 Mar 2012 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/video-de-ma-session-aux-techda/</guid><description>&lt;p&gt;Lors d’un précédent billet je vous annonçais que je serai speaker lors des techdays pour une session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je tiens dans un premier temps à remercier mes co-speakers à savoir Cécilia Penha et Fabrice Vaxelaire. Je remercie aussi Microsoft et plus particulièrement Nathalie Hesters et Na-Young Kwon respectivement chef de produit Visio et Project et chef de produit SharePoint pour m’avoir donné l’occasion de m’exprimer lors des techdays. Enfin je remercie tous ceux qui étaient présents pour assister à la session (la salle était plus que pleine !). Si vous avez des questions/remarques n’hésitez pas à me contacter.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Session aux Microsoft Techdays 2012</title><link>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2012 15:05:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/session-aux-microsoft-techdays/</guid><description>&lt;p&gt;Comme chaque année Microsoft Franc organise les Microsoft Techdays au Palais des congrès les 7, 8 et 9 Février.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet évènement gratuit, qui n’est plus à présenter, propose plus de 300 sessions, vous permet de rencontrer 150 partenaires et communautés et a réuni l’an dernier 17 000 personnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J’ai l’immense honneur d’animer une session cette année « SharePoint votre portail métier d’entreprise » aux côtés de Cécilia Penha (MS France, CSS) et Fabrice Vaxelaire (Practice Leader MS, SOGETI) le 8 de 13h à 14h.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ajouter une Web App SharePoint à un SSO AD FS existant</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajouter-une-web-app-sharepoint/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 18:44:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajouter-une-web-app-sharepoint/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet article vient compléter une série d’articles sur le SSO dans SharePoint avec AD FS (que je vous conseille de lire pour mieux comprendre celui-ci) suite à une demande de certains lecteurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La demande de leur part était la suivante, quelle est la marche à suivre pour ajouter une web app à notre SSO avec AD FS ? Dans la série évoquée j’avais indiqué que je rédigerai peut être cet article, chose promise chose due.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Localisation du répertoire de décompression du setup SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2011 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/localisation-du-repertoire-de/</guid><description>&lt;p&gt;Bonsoir,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un billet rapide pour vous donner une information de supplémentaire sur le setup SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je viens de terminer une intervention en urgence pour ma société car mes collègues m’ont appelé en m’indiquant qu’ils n’arrivaient pas à passer le psconfig pour ajouter un serveur à une des fermes que nous gérons. Loin de moi l’idée de leur jeter la pierre j’ai simplement jugé utile de vous faire un retour d’expérience sur la situation.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 7</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-26-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="conclusion"&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conseil de la fin :&lt;/strong&gt; dans cet article, l’auteur conseille d’éditer les web.config à la main, personnellement je déconseille cela. C’est une solution de facilité pour les petites fermes SharePoint, mais dès lors qu’on s’attaque à des topologies plus importantes ça complexifie la maintenance et peut être cause de problème. L’idéal est de laisser SharePoint gérer ses fichiers de configuration lui-même et de passer par de la configuration (que ce soit by UI, by PowerShell ou by Code). Tous les paramètres sont ainsi stockés dans la base de config et/ou dans les bases de service app associées et la réplication se fait de manière automatique lorsque la topologie évolue.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 6</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-26-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-26-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="sharepoint-et-le-sso-configuration"&gt;SharePoint et le SSO : Configuration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il existe des tutoriels assez détaillé sur la configuration d’AD FS et SharePoint, plutôt que de refaire ce qui a déjà été fait, je vais vous indiquer des tutoriels à suivre et les « compléter » dans cette partie:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/speschka/archive/2010/07/30/configuring-sharepoint-2010-and-adfs-v2-end-to-end.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/speschka/archive/2010/07/30/configuring-sharepoint-2010-and-adfs-v2-end-to-end.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour effectuer la configuration de SharePoint et d’AD FS, suivez cet article de A à Z (en adaptant avec les claims que vous avez décidé d’utiliser). Attention tout de même, il n’explique pas comment ajouter d’autres types de claims à votre claim provider trust dans AD FS. Le but étant de les faire correspondre aux claims que vous avez configurés sur votre RP-STS dans AD FS et au niveau de l’authentication provider dans SharePoint. Donc, après avoir suivi le step by step fourni dans cet article, je vous conseille de suivre la petite procédure suivante (toujours en adaptant avec vos claims) pour terminer la configuration d’AD FS.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 5</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-25-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:25:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-25-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="sharepoint-et-le-sso-la-pratique"&gt;SharePoint et le SSO : la pratique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous allons maintenant rapprocher la théorie des claims avec leur mise en pratique dans SharePoint en décortiquant ses composants pour mieux comprendre comment SharePoint vient s’articuler avec AD FS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1)      Les Applications de Service&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petit rappel, vous vous souvenez qu’au début de cette série j’évoquais  deux types de SSO : inter-web app et accès à une ressource. Nous traitons dans cette série du premier cas de figure, mais sachez que le Secure Store Service Application sert à stocker/paramétrer des credentials et/ou des transmissions de credentials pour accéder à des ressources externes depuis SharePoint sans avoir à se reloguer.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 4</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-23-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:23:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-23-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="fonctionnement-théorique-des-revendications-claims-du-saml-et-dad-fs"&gt;Fonctionnement théorique des revendications (claims), du SAML et d’AD FS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-23-00/adfshowto.png" alt="adfshowto.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le fonctionnement diffère selon la version des claims configurée (1.1 ou 2.0). SharePoint supporte les deux dans sa version 2010. Pour les plus curieux d’entre vous les différences entre la v1.1 et la v2 résident dans une amélioration des schémas de descriptions des données et des méthodes de communication (le détail ici &lt;a href="https://wiki.shibboleth.net/confluence/display/SHIB/SAMLDiffs"&gt;https://wiki.shibboleth.net/confluence/display/SHIB/SAMLDiffs&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici brièvement le fonctionnement :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 3</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-22-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:22:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-22-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="plusieurs-façons-de-faire-du-sso-dans-sharepoint"&gt;Plusieurs façons de faire du « SSO » dans SharePoint&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avons vu rapidement les différentes méthodes d’authentification, il existe plusieurs façons de faire du SSO inter web app dans SharePoint en se basant sur ces différentes méthodes d’authentification/d’identification ou de simuler un mécanisme de SSO. Nous allons ici les détailler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première, par défaut et qu’une majorité d’entreprises utilise. C’est la méthode via authentification par NTLM classique. En effet nombreuses sont les entreprises qui ont une infrastructure de domaine Active Directory, des postes joints au domaine, etc.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 2</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-21-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-21-00/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="../introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-29-00"&gt;Partie précédente&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="plusieurs-types-dauthentificationdidentification"&gt;Plusieurs types d’authentification/d’identification&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lors de la création d’une Web-App SharePoint, vous avez sûrement remarqué qu’il existe deux méthodes d’authentification réparties dans deux catégories &lt;a href="https://j.mp/noz2oi"&gt;Lien Technet&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Classique : NTLM, Kerberos, Anonyme, de base, digest &lt;a href="https://j.mp/r5VzGc"&gt;Lien Technet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Revendication (Claims) : NTLM, Kerberos, de base, AspNet Membership(Formulaires: LDAP, Base SQL, fournisseurs tiers), Trusted Identity Provider (Fournisseur tiers, par jeton SAML) &lt;a href="https://j.mp/qoe61i"&gt;Lien Technet&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petit rappel concernant les différentes méthodes d’authentification :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NTLM&lt;/strong&gt; : Protocole d’identification très répandu dans les technologies Microsoft, Active Directory se base dessus, &lt;a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/NTLM"&gt;https://fr.wikipedia.org/wiki/NTLM&lt;/a&gt; , fourni nativement dans SharePoint (aucune configuration nécessaire)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Introduction au single sign on sur SharePoint 2010 - partie 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-18-00/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 22:18:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/introduction-au-single-sign-on-2011-09-26-22-18-00/</guid><description>&lt;p&gt;Le SSO (Single Sign On) ou authentification unifiée dans la langue de Molière, est un concept d’utilisation visant à faire en sorte que l’utilisateur n’aie pas à se ré-authentifier à chaque fois qu’il accède à une ressource.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons aborder dans cette suite d’articles les différentes façons et méthodes d’utiliser/d’instaurer le SSO sur Sharepoint 2010. Je rédige cette suite d’articles suite à une demande au travail (SOGETI), « les utilisateurs internet ne doivent pas avoir à se ré-authentifier quand ils passent d’une web app à une autre ».&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Reconduite de mon titre MSP</title><link>https://baywet.github.io/fr/reconduite-de-mon-titre-msp/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2011 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/reconduite-de-mon-titre-msp/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/reconduite-de-mon-titre-msp/MSP_5F00_star_5F00_color.jpg" alt="MSP_5F00_star_5F00_color.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le programme Microsoft Student Partners est un programme d&amp;rsquo;excellence pour les étudiants réalisé par Microsoft à travers le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai été nommé MSP en Septembre 2010 et chaque année notre participation à cette communauté est réévaluée afin de savoir si nous allons ou non toujours faire partie de l&amp;rsquo;aventure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;heure est donc au bilan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Participation à de multiples communautés (Laboratoire SUPINFO des technologies Microsoft, Afterworks CMS&amp;hellip;)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rédaction d&amp;rsquo;articles techniques&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Uploader automatiquement les photos des utilisateurs SharePoint sur leur profil en PowerShell</title><link>https://baywet.github.io/fr/uploader-automatiquement-les-p/</link><pubDate>Thu, 28 Jul 2011 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/uploader-automatiquement-les-p/</guid><description>&lt;p&gt;Récemment on m’a posé la question suivante au travail (SOGETI) : y-a-t-il un moyen si je possède toutes les photos de mes utilisateurs dans un répertoire, de les pousser sur leur profil en une seule fois ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://baywet.github.io/fr/uploader-automatiquement-les-p/SPUtils.zip"&gt;A cela je réponds oui et vous pourrez trouver mon script ici joint.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant tout je vous conseille de lire l’article en Anglais de Chris Johnson qui a déjà bien déblayé le terrain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.msdn.com/b/cjohnson/archive/2010/05/08/sharepoint-2010-office-2010-and-profile-pictures.aspx"&gt;https://blogs.msdn.com/b/cjohnson/archive/2010/05/08/sharepoint-2010-office-2010-and-profile-pictures.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Upgrade des bases de données mirrorées avec le SP1 de SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2011 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/upgrade-des-bases-de-donnees-m/</guid><description>&lt;p&gt;Vous n’êtes pas sans savoir que le SP1 de SharePoint 2010 est sorti il y a déjà deux semaines et vous êtes peut être en train de planifier un déploiement de ce dernier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet article est un retour d’expérience de déploiement du SP1 sur un certain type de topologies : les installations en mode ferme avec des bases de données mises en mirroir (voir mes précédents sujets à ce propos)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Re-Realease de la mise à jour cumulative de Juin (CU1 June)</title><link>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2011 22:02:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/re-realease-de-la-mise-a-jour/</guid><description>&lt;p&gt;Deux jours après la sortie du service pack 1 pour SharePoint 2010, la mise à jour cumulative de Juin est sortie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elle corrige plusieurs dizaines de bugs sur le produit. Quatre jours plus tard, certains d’entre vous ont peut être remarqué qu’elle n’était plus disponible au téléchargement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs soucis majeurs étaient en cause : problèmes d’installation sur les machines équipées du .net FrameWork 4, problème de démarrage de service sur ce même type de machines, échecs de timerjobs..&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 3</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-42-00/</guid><description>&lt;p&gt;Troisième partie, celle qui vous intéresse surement le plus, slipstream des Mises à jours, service packs et packs de langues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier point, les mises à jour cumulatives et hotfix. il ne faut pas les installer si vous installez un service pack plus récent (qui les contiendra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les mises à jour peuvent être soit multilingues (globales donc, une seule installation), soit régionalisées, auquel cas il faut les télécharger et installer autant de fois que de langues installées.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 2</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-16-11-00/</guid><description>&lt;p&gt;Deuxième partie en 2 étapes, les prérequis en mode offline et les mises à jour supplémentaires.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;La première étape consiste à copier le contenu de votre source d’installation dans un répertoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Deux solutions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez un cd et un simple copier/coller suffit&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Soit vous avez l’installeur (exe) et il vous suffit de le lancer en commande avec le commutateur /extract:RepertoireDeDestination&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start="2"&gt;
&lt;li&gt;La seconde étape consiste à télécharger et à paramétrer l’installeur de pré-requis pour qu’il utilise des sources locales (note, si vous savez que vos plateformes auront toujours un accès direct à internet lors des installations, vous pouvez passer cette étape)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pour cela cet article &lt;a href="https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx"&gt;https://technet.microsoft.com/en-us/library/ff686793.aspx&lt;/a&gt; nous indique la marche à suivre, mais je suis gentil je vous ai déjà fait le travail.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Industrialisation des installations de ferme SharePoint 2010(CU, SP, Langues, SlipStream) Part 1</title><link>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2011 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/industrialisation-des-installa-2011-07-06-15-47-00/</guid><description>&lt;p&gt;Le Service Pack 1 de SharePoint Server &amp;amp; Foundation vient de sortir (&lt;a href="../sp1-pour-sharepoint-2010"&gt;voir mon précédent post&lt;/a&gt;) et déployer une ferme devient fastidieux, d’autant plus quand on a du support multilingue à effectuer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous propose de vous mâcher le travail en vous montrant comment créer une source d’installation qui intégrera :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les packs de langues (slipstream)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Des Updates fortement recommandés&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Les prerequis en mode offline (pour les fermes déconnectées d’internet comme cela arrive souvent)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SP1 pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/sp1-pour-sharepoint-2010/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2011 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sp1-pour-sharepoint-2010/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ca fait longtemps que je n&amp;rsquo;ai pas publié d&amp;rsquo;article (beaucoup de travail en ce moment) alors je poste rapidemment pour vous dire que le SP1 d&amp;rsquo;office 2010 est sorti (MS voulait le faire coincider avec &lt;a href="https://www.technosoir.com/index.php/27-280611-microsoft-annonce-le-lancement-mondial-doffice-365-son-offre-cloud-pour-les-entreprises-de-toutes-tailles" title="annonce O365"&gt;l&amp;rsquo;annonce d&amp;rsquo;Office 365&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela signifie donc un SP1 pour SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi les nouveautés :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Corbeille de collection de sites&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;VSS Writers utilisés pour les déplacements de données lourds&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Réapparition de storman.aspx qui vous permet de gérer de manière granulaire le l&amp;rsquo;espace de stockage sur SharePoint&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Mirroring SQL et SharePoint : Tips &amp; Piège</title><link>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2011 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/mirroring-sql-et-sharepoint-t/SQLServer2008R2_5F00_2.png" alt="SQLServer2008R2_5F00_2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chose évidente, les technologies SharePoint sont intimement liées à SQL Server. Cependant les administrateurs SharePoint ne sont pas toujours familiers à SQL et vice versa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis SharePoint 2010, il est possible d’utiliser pour les bases de données, du mirroring SQL (mise en miroir de base de données). Ceci permet de faire en sorte que votre ferme soit plus tolérante à la panne et facilite aussi les maintenances.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principe est simple SharePoint utilise principalement une instance SQL pour ses bases de données et lorsque cette instance n’est pas disponible, il contacte l’instance de secours, le mécanisme est transparent et automatique et ne provoque pas d’interruption de service côté utilisateur final.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>WebConférence sur la sécurité avec la gamme ForeFront 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2011 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/webconference-sur-la-securite/</guid><description>&lt;p&gt;Le laboratoire Microsoft et le programme Microsoft Student Partners organisent une &lt;strong&gt;web conférence gratuite sur des produits phares de la sécurité de Microsoft avec la gamme ForeFront 2010 le Mercredi 23 Mars à partir de 18h30&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seront abordés avec des démonstrations et explications techniques :
- ForeFront TMG 2010
- ForeFront Protection 2010 for Exchange
- ForeFront Protection 2010 for Sharepoint&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speakers :
- Mathieu DUPUY : Laboratoire Microsoft, &lt;a href="https://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/"&gt;https://danstoncloud.comhttps://www.linkedin.com/in/mathieu-d-2a934415/&lt;/a&gt;
- Vincent BIRET : Laboratoire Microsoft, Microsoft Student Partner &lt;a href="https://baywet.github.io/fr/"&gt;https://danstoncloud.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Topologie des fermes SharePoint et déploiement de ForeFront Protection for SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/topologie-des-fermes-sharepoin/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2011 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/topologie-des-fermes-sharepoin/</guid><description>&lt;p&gt;Parmi les cauchemars les plus effrayants des administrateurs système et réseau il y a celui de retrouver son système d’information infecté par un virus ou autre indésirable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le risque de stocker et de propager des virus via SharePoint est assez élevé, en effet celui-ci stocke des documents en tous genre provenant sans distinction de stockages réseau, clefs usb, mails, disquettes ou autre pigeons voyageurs. Autant de vecteurs d’infection potentiels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et on le sait, toutes les entreprises sont loin d’avoir une protection complète sur l’ensemble de son système d’information, et même si c’était le cas, un utilisateur, malintentionné ou pas, trouvera toujours le moyen d’élever une bestiole de de la ramener au bureau.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Vue d’ensemble des services de conversion des documents dans SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2011 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/vue-densemble-des-services-de/</guid><description>&lt;p&gt;Il arrive régulièrement que vous ayez besoin de convertir de manière « industrielle » des documents de librairie SharePoint&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SharePoint 2010 est équipé de toute une infrastructure permettant de gérer au mieux ces conversions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commençons tout d’abord par faire un point sur les termes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Document Conversions Load Balancer Service : Service gérant l’équilibrage de charge de conversion des documents, c’est lui qui répartit entre tel et tel launcher les documents à convertir&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Requêtage Active Directory depuis SharePoint.</title><link>https://baywet.github.io/fr/requtage-active-directory-depu/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2010 06:11:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/requtage-active-directory-depu/</guid><description>&lt;p&gt;Il arrive de nombreuses fois que l’on ait besoin d’envoyer des requêtes à l’Active Directory de la société dans SharePoint lors de développements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant il faut avoir quelques notions de « contexte d’exécution » car cela peut rapidement devenir un casse-tête le cas échéant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel, tout code .NET managé dans IIS est exécuté avec le compte de service aspnet qui a un minimum de privilèges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorsque SharePoint doit effectuer des opérations nécessitant plus de droits il exécute du code en mode de privilèges élevés en utilisant ainsi le compte de service définit pour le pool de Web Application.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Feedback MSDay Aix-En-Provence 30/09/10</title><link>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 14:27:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/feedback-msday-aix-en-provence/</guid><description>&lt;p&gt;Bonjour à tous,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois n’est pas coutume je vais un peu vous raconter ma vie. Comme certains d’entre vous le savent peut être déjà je me suis rendu le 30/09/10 aux Microsoft Days d’Aix-en-Provence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aussi je me suis dit qu’il serait intéressant de faire un petit feedback de l’événement pour ceux qui n’auraient pas pu y venir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première session à 9h30 : la virtualisation et l’administration des systèmes au cœur des petites et moyennes entreprises, rappel sur l’importance croissante de la virtualisation dans les systèmes d’informations.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ajouter un nouvel administrateur de ferme SharePoint pouvant éxécuter la console PowerShell sans encombres</title><link>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/</guid><description>&lt;p&gt;Nombre d’entre vous désirent avoir plusieurs administrateurs de ferme SharePoint 2010 mais se heurtent à des problèmes de permissions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par défaut lorsqu’un utilisateur standard du domaine, avec uniquement le droit de RDP sur la machine locale et aucun droit sur la ferme tente de lancer la console SharePoint il obtient cela :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/ajouter-un-nouvel-administrate/01.jpg" alt="01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons donc commencer par lui donner les droits sur la ferme SharePoint, pour cela ouvrez l’administration centrale de SharePoint (avec le compte admin de ferme hein ;-) ), cliquez sur la section sécurité et cliquez sur « Gérer les administrateurs de la ferme »&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Configuration du service profil utilisateur sous SharePoint 2010/2007</title><link>https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2010 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/</guid><description>&lt;p&gt;**&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/configuration-du-service-profi/image1.png" alt="image1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;I)       Description du problème&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;II)     Résolution du problème sous SharePoint 2007&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;1)      Compte de service de l&amp;rsquo;OWSTIMER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;2)      Shared Service Provider&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;3)      Paramétrage de la partie Service Profil Utilisateur du SSP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;III)         Résolution du problème sous SharePoint 2010&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;1)      Compte de service de l&amp;rsquo;OWSTIMER&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;2)      Application de service&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="../configuration-du-service-profi"&gt;3)      Paramétrage de base du Service&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•I)                    Description du problème&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De nombreuses solutions et même les sites SharePoint utilisent régulièrement des attributs du profil utilisateur pour rendre l&amp;rsquo;expérience utilisateur la plus agréable possible. Or il se peut que la synchronisation de ces attributs avec SharePoint (depuis l&amp;rsquo;active directory ou depuis d&amp;rsquo;autres WebApp) ne se fasse pas correctement car le Service de Synchronisation de Profil Utilisateur n&amp;rsquo;est pas configuré sur la ferme SharePoint.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>