<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dnx on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/dnx/</link><description>Recent content in Dnx on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/dnx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nouvelles tâches de build/release disponibles pour les projets dotnetcore et vsts</title><link>https://baywet.github.io/fr/nouvelles-taches-de-buildrelea/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nouvelles-taches-de-buildrelea/</guid><description>&lt;p>Il y a quelques mois je vous avais écrit une suite d’articles sur la mise en place d’un release pipeline pour les projets dotnetcore/dnx vers Azure web apps.&lt;/p>
&lt;p>Cette suite d’articles demandait de mettre en place un certain nombre de scripts et de les exécuter à l’aide de tâches powershell.&lt;/p>
&lt;p>Vous n’avez désormais plus besoin de faire ça (sauf pour la partie tests) car deux extensions sont désormais disponibles sur le marketplace :&lt;/p></description></item><item><title>Tests unitaires xUnit avec Visual Studio Team Services de projets DNX</title><link>https://baywet.github.io/fr/tests-unitaires-xunit-avec-vis/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/tests-unitaires-xunit-avec-vis/</guid><description>&lt;p>Tests unitaires xUnit avec Visual Studio Team Services de projets DNX&lt;/p>
&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Avec DNX qui va bientôt passer en version finale vous allez être de plus en plus nombreux à vouloir effectuer des tests unitaires afin de vous assurer de la qualité des développements effectués.&lt;/p>
&lt;p>Idéalement ces tests seront exécutés dans un processus d’intégration continue afin de s’assurer qu’il n’y a pas eu de régressions techniques, fonctionnelles et/ou de performance.&lt;/p></description></item><item><title>Build DNX avec agent build vnext installé (TFS , VSTS)</title><link>https://baywet.github.io/fr/build-dnx-avec-agent-build-vne/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/build-dnx-avec-agent-build-vne/</guid><description>&lt;p>Avec DNX/DNU qui va bientôt arriver en RTM vous allez êtres nombreux à vouloir builder et déployer de l’ASP.NET Core 1 (appelé asp.net mvc 5 il n’y a encore pas si longtemps que ça)&lt;/p>
&lt;p>Si la procédure est assez bien décrite dans le cadre où vous utilisez les agents fournis par visual studio team services (ceux hébergés dans azure) c’est un peu plus complexe dans les faits quand on veut le faire en local.&lt;/p></description></item><item><title>Erreur lors de la publication de sites web asp.net 5 (core) vers Azure</title><link>https://baywet.github.io/fr/erreur-lors-de-la-publication/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/erreur-lors-de-la-publication/</guid><description>&lt;p>Si vous faites du développement asp.net core et que vous essayez de publier votre site web vers un azure website il se peut que vous ayez rencontré l’erreur suivante en suivant cette documentation&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://msdn.microsoft.com/en-us/Library/vs/alm/Build/azure/deploy-aspnet5?f=255&amp;amp;MSPPError=-2147217396">https://msdn.microsoft.com/en-us/Library/vs/alm/Build/azure/deploy-aspnet5?f=255&amp;amp;MSPPError=-2147217396&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>[error]Error: The specified credentials cannot be used with the authentication scheme &amp;lsquo;Basic&amp;rsquo;.&lt;/p>
&lt;p>[error]Error: Default credentials cannot be supplied for the Basic authentication scheme.&lt;/p>
&lt;p>[error]Parameter name: authType&lt;/p>
&lt;p>Cela vient du fait que le script fournit dans la documentation ne supporte pas les sites qui ont des slots de déploiement.&lt;/p></description></item></channel></rss>