<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Open-Source on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/open-source/</link><description>Recent content in Open-Source on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 07:59:57 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5 ans chez Microsoft et nouveau role</title><link>https://baywet.github.io/fr/5-ands-et-nouveau-role/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/5-ands-et-nouveau-role/</guid><description>&lt;h2 id="célébrations">Célébrations&lt;/h2>
&lt;p>En janvier dernier, j&amp;rsquo;ai célébré mes 5 ans chez Microsoft ! C&amp;rsquo;est incroyable comme le temps peut passer vite. J&amp;rsquo;ai initialement commencé à travailler en tant que program manager II sur les notifications de changement Microsoft Graph (alias webhooks) et le suivi des modifications (alias delta queries). Après un transfert et quelques promotions, je suis maintenant Principal Software Developer, travaillant sur les expériences client Microsoft Graph (SDK, kiota, extensibilité copilot, OpenAPI…)&lt;/p></description></item><item><title>Livrer un produit chez Microsoft: Kiota</title><link>https://baywet.github.io/fr/livrer-un-produit-chez-microsoft/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2023 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/livrer-un-produit-chez-microsoft/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>Nous avons récemment &lt;a href="https://devblogs.microsoft.com/microsoft365dev/tailored-sdk-experiences-via-kiota-now-generally-available/">annoncé la disponibilité générale de Kiota&lt;/a>, un générateur de clients open source pour les API REST avec une description OpenAPI. Je suis le co-fondateur de ce produit, et ce lancement correspond à mon 3eme anniversaire chez Microsoft, j&amp;rsquo;ai pensé que je prendrais le temps d&amp;rsquo;écrire à propos de mon expérience vécue en bâtissant un produit de sa genèse à sa première version chez Microsoft.&lt;/p>
&lt;p>Tout au long de ma carrière, j&amp;rsquo;ai été impliqué dans plusieurs « produits » : une place de marché d&amp;rsquo;occasion pour du matériel industriel, une solution de réseau social d&amp;rsquo;entreprise, une solution de localisation et de traduction pour SharePoint et une solution d&amp;rsquo;optimisation de la gestion de la température basée sur l&amp;rsquo;IoT.&lt;/p></description></item><item><title>Un an en tant que développeur chez Microsoft</title><link>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/un-an-developpeur-microsoft/</guid><description>&lt;h2 id="un-an-en-tant-que-développeur-chez-microsoft">Un an en tant que développeur chez Microsoft&lt;/h2>
&lt;h3 id="introduction">Introduction&lt;/h3>
&lt;p>En septembre 2020 j’ai publié un article à propos de mon expérience en tant que &lt;a href="https://baywet.github.io/fr/experience-role-gestionnaire-programme-retour-dev">Program Manager plutôt bien reçu par la communauté&lt;/a>. Cela m’a permis de réaliser que la communauté était curieuse et intéressée par le rôle. Dans cet article, je vais partager mon expérience en tant que développeur.&lt;/p>
&lt;p>Avant de se plonger dans le sujet, gardez à l’esprit &lt;strong>que cet article reflète uniquement mon expérience personnelle&lt;/strong>, cette expérience peut être radicalement différente d’une équipe à l’autre, d’un produit à l’autre et dépend d’autres circonstances (travail à distance, culture, etc…).&lt;/p></description></item><item><title>Refonte du SDK Java Microsoft Graph : une recette pour revitaliser les repos open-source</title><link>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/revitalisation-repo-github/</guid><description>&lt;h2 id="introduction">Introduction&lt;/h2>
&lt;p>En août dernier je suis devenu le mainteneur principal &lt;a href="https://github.com/microsoftgraph/msgraph-sdk-java">du SDK Java Microsoft Graph&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>L’équipe avait dû déprioriser ce SDK en faveur d’autres langages à cause d’un manque de personnel. Il y avait environ 100+ problèmes, ainsi que 15 pull requests provenant de la communauté. Les dépendances et outils n’étaient pas à jour, le développement Android n’était pas clair, il n’y avait pas eu d’innovation depuis longtemps, le repository avait l’air abandonné et causait beaucoup de frustration…&lt;/p></description></item></channel></rss>