<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bug on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/bug/</link><description>Recent content in Bug on Le blog de baywet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</managingEditor><webMaster>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 16:56:03 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/bug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Azure – Bug avec la définition de paramètres depuis Azure WebSites</title><link>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2015 02:07:36 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/azure-bug-avec-la-definition/</guid><description>Bonjour à tous,
Pour ceux qui ne le savent pas déjà, vous pouvez définir les paramètres « appSettings » de votre application depuis l’interface azure.
Le fait d’utiliser cette technique plutôt que celle de transformation xsl a plusieurs avantages notamment :
Uniquement l’admin connait les paramètres finaux, ils ne sont pas sur le contrôle de code source Interface conviviale Les paramètres peuvent être liés au slot (case à cocher), cela permet d’avoir des scenario du type « c’est mon paramètre de staging avec celle valeur, et telle autre valeur pour la prod, et ces paramètres ne swap pas quand je swap l’application » J’ai récemment trouvé une coquille avec cet outils.</description></item><item><title>Fldtype / custom field qui ne s’affiche pas dans la liste des colonnes de la liste (paramètres) après ajout.</title><link>https://baywet.github.io/fr/fldtype-custom-field-qui-ne-s/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2012 02:41:34 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/fldtype-custom-field-qui-ne-s/</guid><description>Bonjour à tous,
Aujourd’hui je suis tombé sur un « bug » (ou du moins comportement de SharePoint) assez étrange.
On m’avait demandé de coder un custom field type pour un client qui affichait la sécurité courante de l’item. Jusque-là tout fonctionnait bien, rien de très difficile, si ce n’est que quand le client ajoutait le champ à une liste (via create column par exemple), il n’apparaissait pas dans la liste des colonnes de la liste.</description></item><item><title>SharePoint 2013 beta – failed to open sms.resx</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-beta-failed-t/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2012 20:29:39 +0000</pubDate><author>vbiret+blog@outlook.com (Vincent Biret)</author><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-2013-beta-failed-t/</guid><description>Quand vous commencez à jouer avec la taxonomie dans SharePoint 2013 il peut arriver que vous tombiez dans les logs (suite à une erreur sur une page) sur cette erreur.
Failed to open the file &amp;lsquo;C:\Program Files\Common Files\Microsoft Shared\Web Server Extensions\15\Resources\sms.en-US.resx
Il semblerait que des fichiers de ressources soient manquants dans cette beta, ce qui fait planter la page.
Soyons indulgents, c’est une beta. Je vous conseille de copier/coller un fichier de ressources et de le renommer pour ne plus être affecté par cette erreur (bien entendu les libellés ne s’afficheront pas dans la page concernée, mais ça reste surmontable)</description></item></channel></rss>