<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Déploiement on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/d%C3%A9ploiement/</link><description>Recent content in Déploiement on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/d%C3%A9ploiement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Déploiement de Cloud services Azure via les builds 2015</title><link>https://baywet.github.io/fr/deploiement-de-cloud-services/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2015 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/deploiement-de-cloud-services/</guid><description>&lt;h2 id="introduction-au-nouveau-système-de-build"&gt;Introduction au nouveau système de build&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoft a récemment rendu disponible un nouveau modèle de définitions de build avec la version 2015 de Visual studio (les binaires tfs 2015 ne sont pas encore disponibles mais le service est déjà présent dans Visual Studio Online).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour rappel, les « anciens » modèles de build étaient basés sur deux éléments :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le build process template : en XAML, qui définit les étapes que va suivre la séquence de build&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le build défintion : qui va servir de liant entre le template, les sources et un ensemble de paramètres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Cette méthodologie fournit de nombreuses possibilités pour automatiser votre compilation, packaging, tests unitaires et même dans certains cas les déploiements.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Changement dans le cycle de livraison des CU pour SharePoint</title><link>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 04:08:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/changement-dans-le-cycle-de-li/</guid><description>&lt;p&gt;L’équipe SharePoint a récemment mis à disposition les CU de Juillet pour SharePoint 2010 et 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ils ont introduit deux grosses nouveautés. Premièrement &lt;strong&gt;les CU&lt;/strong&gt; (mises à jour cumulatives) ne seront plus &lt;strong&gt;publiées&lt;/strong&gt; tous les deux mois mais &lt;strong&gt;tous les mois&lt;/strong&gt;. Cela s’inscrit dans la démarche d’accélération des cycles produits et « d’agilisation » des équipes produits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx"&gt;https://blogs.technet.com/b/stefan_gossner/archive/2014/07/09/july-2014-cu-for-sharepoint-2013-has-been-released.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx"&gt;https://blogs.msdn.com/b/joerg_sinemus/archive/2014/07/09/sharepoint-2010-and-july-2014-cu.aspx&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre précision le &lt;strong&gt;CU pour SharePoint 2013 apporte des changements au niveau de l’authentification S2S, du support des reverses proxies et des AAM&lt;/strong&gt; pour plus d’informations :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Refonte des packs de langue pour SharePoint 2010</title><link>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 19:56:20 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/refonte-des-packs-de-langue-po/</guid><description>&lt;p&gt;Le service pack 2 de SharePoint 2010 est sorti il y a quelques mois maintenant. Il apporte de nombreuses nouveautés, j’en reparlerai dans de prochains articles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une des nouveautés apportées est la refonte des packs de langue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet vous êtes peut être passés à côté mais il n’est désormais plus nécessaire d’effectuer l’installation progressive des packs de langue RTM et de leurs mises à jour lors de la mise en place d’une nouvelle ferme.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Installation des prérequis SharePoint 2013 sur des serveurs hors ligne</title><link>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2014 01:32:26 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/installation-des-prerequis-sha/clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg" alt="clip_5F00_image002_5F00_thumb_5F00_4172271C.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="mise-en-contexte"&gt;Mise en contexte&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Avez-vous déjà rencontré un échec persistant de l’installation d’IIS ou autre prérequis de SharePoint avec l’utilitaire dédié ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il arrive assez souvent que les fermes SharePoint que nous installions n’aient pas accès à internet. Ce cas de figure devrait se présenter de moins en moins souvent avec le nombre croissant de services SharePoint qui se reposent sur Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De plus il peut arriver que vos administrateurs systèmes et/ou vos administrateurs de virtualisation excluent les sources d’installation des machines qu’ils vous fournissent. Et ce principalement pour gagner de la place. Pour rappel, lors de l’installation de rôles ou fonctionnalités, Windows Server accède à une copie locale partielle des sources d’installation pour obtenir les fichiers dont il a besoin.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>SharePoint Auto Upgrade Solution</title><link>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 14:41:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/sharepoint-auto-upgrade-soluti/</guid><description>&lt;p&gt;Récemment un collègue de travail (&lt;a href="https://sharepoint.over-blog.fr/" title="Blog Laurent COTTON"&gt;Laurent COTTON&lt;/a&gt;) a publié un projet codeplex assez intéressant :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/"&gt;https://sharepointautoupgrad.codeplex.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette solution permet d’automatiser et de planifier simplement la mise à jour de solutions SharePoint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est très utile dans des scénarios d’intégration continue, de développement et de tests quand des versions sont fréquemment livrées et qu’il faut souvent mettre à jour la plateforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vous laisse profiter de cet outil très pratique, n’hésitez pas à lui faire des retours !&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>