<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recherche on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/recherche/</link><description>Recent content in Recherche on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:13:02 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/recherche/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nombre d’éléments fournis pour la génération des facettes</title><link>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2015 15:37:47 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/nombre-delements-fournis-pour/</guid><description>&lt;p&gt;Depuis SharePoint 2010 vous avez la possibilité d’améliorer l’expérience de recherche en définissant des facettes de recherches personnalisées. Mieux vous pouvez même en développer de nouvelles si vous le souhaitez. Pour rappel les facettes de recherches se situent sur la gauche de la page de résultats et vous permettent de filtrer ces résultats pour arriver plus vite aux éléments qui vous intéressent. (type de fichier, auteur, date de modification…)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://blog.ithinksharepoint.com/2013/09/27/building-a-sharepoint-2013-search-refiner-with-custom-intervals/"&gt;Voici quelques ressources complémentaires si jamais vous désirez en savoir plus.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Configuration de la topologie de recherche d’entreprise dans SharePoint 2013</title><link>https://baywet.github.io/fr/configuration-de-la-topologie/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2012 04:39:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/configuration-de-la-topologie/</guid><description>&lt;p&gt;Voici un billet rapide pour vous indiquer une évolution au sein de la topologie de recherche d’entreprise dans SharePoint 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet, les composants sont plus nombreux et plus flexibles, mais la grosse différence réside dans le fait qu’il n’est maintenant plus possible de configurer la topologie via la centrale d’administration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout se fait désormais via powershell ! Mais rassurez-vous, il y a ici un excellant guide de prise en main et 10 minutes suffisent à ceux qui sont familiers avec les concepts pour retrouver leurs marques.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>