<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Solution on Le blog de baywet</title><link>https://baywet.github.io/fr/tags/solution/</link><description>Recent content in Solution on Le blog de baywet</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 11:06:28 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://baywet.github.io/fr/tags/solution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Boostez vos solutions SharePoint avec le cache distribué !–Partie 1 Introduction</title><link>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-11-01-15-14/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 01:15:14 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/boostez-vos-solutions-sharepoi-2013-12-11-01-15-14/</guid><description>&lt;h3 id="prélude">Prélude&lt;/h3>
&lt;p>J’étais parti pour faire uniquement un article, mais j’ai constaté en cours de route qu’il y avait plein de choses à expliquer. De plus je suis bavard, ça ne m’aide pas forcément. J’ai donc opté pour une série d’articles (3). Un article sera publié tous les deux jours à compter d’aujourd’hui. L’exemple de code sera fourni avec le dernier article, ça vous oblige à lire jusqu’à la fin ;-) Bonne lecture, et n’hésitez pas à commenter.&lt;/p></description></item><item><title>WarmMeUp – WarmUp SharePoint 2013 (et 2010)</title><link>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</link><pubDate>Tue, 21 Aug 2012 23:45:53 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/warmmeup-warmup-sharepoint-20/</guid><description>&lt;p>Bonjour à tous !&lt;/p>
&lt;p>J’ai l’honneur de vous présenter mon premier projet codeplex !&lt;/p>
&lt;p>Il s’agit de la première solution de Warm Up (réveil des applications) pour SharePoint 2013 (aussi compatible SharePoint 2010).
Pour le moment l’outil est en beta et est assez simple mais j’espère le rendre plus complet très vite.
N’hésitez donc pas à le télécharger, tester, à me faire des remarques etc…
&lt;a href="https://warmmeup.codeplex.com/">https://warmmeup.codeplex.com/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Le pourquoi du projet ? Je n’étais pas satisfait des scripts powershell existants (pas assez intégrés à SharePoint à mon sens) et ni des quelques solutions existantes :
Elles ne géraient pas les web applications avec plusieurs contextes de sécurité (qui sont des sites IIS différents et donc qui nécessitent un warm up à part) et elles ne géraient pas ou mal les fermes avec plusieurs front end.
Ma solution gère ces particularités (même si pour le moment elle ne fonctionne qu’avec du NTML classique).
De plus avec l’arrivée de SP2013 (ou SP15) il fallait une nouvelle solution.&lt;/p></description></item><item><title>UserControl non reconnu comme tel dans visual studio</title><link>https://baywet.github.io/fr/usercontrol-non-reconnu-comme/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2010 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://baywet.github.io/fr/usercontrol-non-reconnu-comme/</guid><description>&lt;p>Certaines fois il arrive que le l&amp;rsquo;explorateur de solution de visual studio ne reconnaisse plus certains éléments tels que les UserControl ce qui est génant pour accéder à l&amp;rsquo;éditeur graphique. (voir screenshot)&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://baywet.github.io/fr/usercontrol-non-reconnu-comme/vs01.jpg" alt="vs01.jpg">&lt;/p>
&lt;p>Ceci arrive sur des projets conséquents, plusieurs fois remaniés, et souvent synchronisés sur TFS. C&amp;rsquo;est dû au fait que le fichier csproj (ou bien tout autre fichier de projet selon quelle partie du .Net FrameWork vous utilisez en ce moment) est mal formé.&lt;/p></description></item></channel></rss>